<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 09:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверых адептов "Свидетелей Иеговы" осудили в Омске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Суд в Омске вынес приговор четверым организаторам экстремистского сообщества "Свидетели Иеговы" (запрещено в РФ),  сообщает  пресс-служба следственного управления регионального СКР в понедельник. "По данным следствия, двое жителей Санкт-Петербурга: 33-летняя женщина и ее 45-летний супруг в сентябре 2017 года приехали в Омск, где совместно с двумя местными жительницами организовали (...) "Управленческий центр Свидетелей Иеговы в России" и (...) деятельность организации Свидетелей Иеговы "Омск", - говорится в сообщении. В мае 2018 года фигуранты отправились с аналогичной миссией в Азовский немецкий национальный район Омской области, где призывали местных жителей присоединиться к экстремистской организации. "С этой целью они также распространяли экстремистскую литературу и собирали денежные пожертвования от граждан, например, на счет одного из обвиняемых через систему мгновенных переводов поступило более 540 тыс. руб. с назначением платежа "пособие служителя". Пожертвования впоследствии использовались для финансирования незаконной деятельности запрещенной религиозной организации", - говорится в пресс-релизе. В региональном СКР также отмечают, что при осуществлении своей деятельности обвиняемыми использовались различные методы конспирации. Собрания проводились на тайных квартирах, а о месте и времени их проведения участники оповещались с помощью СМС или мессенджеров. В полиции обвиняемые действовали согласно разработанной инструкции, в котором содержались рекомендации о том, как вести себя при проведении проверочных мероприятий и на допросе. Уголовное дело в отношении четверых задержанных было возбуждено по ч. 1 и 2 ст. 282.2 УК РФ (склонение, вербовка или иное вовлечение в деятельность экстремистского сообщества). В июле 2018 года супруги из Санкт-Петербурга были арестованы, через полгода меру пресечения изменили на подписку о невыезде. В ходе следствия обвиняемые своей вины не признали. Приговором суда в понедельник мужчине назначено три года колонии строгого режима. Женщины получили условные сроки. Приговор в законную силу не вступил и может быть обжалован, сообщает пресс-служба.]]></text>
</doc>
