<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин призвал поверить в московскую статистику по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы дает полную информацию о заболеваемости коронавирусной инфекцией в городе, ничего не искажая, ситуация стала непростой и в будущем может стать еще сложнее, заявил "Первому каналу" мэр столицы Сергей Собянин. "Мы даем полную информацию о происходящем в городе, не кривим душой, не перегибаем и ничего не замазываем. Как есть, так и есть. Надо поверить, что ситуация такая, что она непростая, что вполне возможно, что дальше будет еще сложнее. И не надо ждать информацию о том, что ваши родные, близкие тяжело заболели", - заявил он. Он заверил, что власти делают все, что необходимо, но предупредил, что без отклика москвичей на эти меры ничего не получится. "Люди психологически устали бояться, устали соблюдать требования врачей. Все это понятно, но нам еще надо продержаться несколько месяцев, потому что на выходе производство массовой вакцины, которая вообще снимет эту проблему. Но для этого надо собраться, сконцентрироваться и делать все возможное, чтобы избежать коллапса", - объяснил он. По данным оперативного штаба на утро пятницы, за сутки в Москве  выявили 3701  новый случай заражения коронавирусом, умерли 33 заболевших. За последнюю неделю прирост заболеваемости  вырос на 53%  по сравнению с предыдущей неделей. Заммэра Анастасия Ракова ранее говорила, что заболеваемость начала расти, потому что люди перестали носить маски в общественных местах. Чтобы сдержать распространение инфекции, Собянин объявил две недели каникул во всех школах города с 5 октября и обязал все организации отправить на удаленную работу не менее 30% персонала. Работодателей обязали раз в неделю передавать в мэрию данные о количестве сотрудников на удаленке, а также сообщать номера их транспортных карт или автомобилей, иначе их  будут штрафовать . С 9 октября  заблокированы  льготные транспортные карты школьников и пенсионеров старше 65 лет.]]></text>
</doc>
