<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709127</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709127</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Молдавская оппозиция обнародовала видеокомпромат на президента Додона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">Владимир Плахотнюк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Молдавский депутат от оппозиционной партии "Платформа DA" Юрий Реницэ обнародовал на пресс-конференции в парламенте видеофрагмент, на котором, по его утверждению видно, что президент Игорь Додон получал деньги от олигарха Владимира Плахотнюка. На видео, по словам Реницэ, представлена встреча Додона и бывшего председателя Демократической партии (ДПМ) Плахотнюка, которая состоялась 7 июня 2019 года, перед сменой власти и  бегством  Плахотнюка из Молдавии. Реницэ заявил, что на видеосъемке, которую, по всей видимости, скрытой камерой вел штаб Плахотнюка, запечатлен момент передачи денег для выплаты "зарплат в конвертах" представителям Партии социалистов (ПСРМ). Также предоставлена расшифровка диалога на записи: "Додон: Опять ходите с пакетами? Плахотнюк: Я не знаю, сколько Костя мне дал. Дайте это Косте, а завтра он передаст это Корнелиу, поскольку я завтра в пять улетаю. Он в понедельник должен выплачивать зарплаты. Плахотнюк обращается к Сергею Яралову: Передай Косте. Он должен будет отдать Корнелиу? Додон: Да, они между собой разберутся". Реницэ отметил, что во время встречи "появляется черный пакет с предполагаемыми 600-800 тыс. евро, которые Додон требовал от Плахотнюка", а из диалога следует, что деньги должны быть переданы бывшему депутату ДПМ Константину Ботнарю, который отвечал за финансы в Демпартии, за что его прозвали "Костя-барсетка" и нынешнему председателю фракции ПСРМ Корнелиу Фуркулицэ, который является партийным "казначеем". "Существуют обоснованные подозрения считать, что в той черной сумке была вышеупомянутая сумма. Согласно указаниям Додона, ее следовало передать Корнелиу, а потом распределить социалистам", - заявил депутат. Реницэ обратился к своим коллегам в парламенте с призывом незамедлительно начать процедуру отставки Додона с поста главы государства в соответствии с Конституцией. Пресс-конференция в парламенте прошла одновременно с пресс-конференцией генпрокурора Александра Стояногло. Он сообщил в понедельник, что Генпрокуратура Молдавии официально  признала  олигарха Плахотнюка бенефициаром части денег из украденного миллиарда долларов из банковской системы страны.]]></text>
</doc>
