<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727421</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727421</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичей предупредили о резком похолодании в пятницу</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На следующей неделе, по данным Гидрометцентра, в столицу придет "комфортная осенняя погода"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роман Вильфанд</tag>
    <tag type="str">Гидрометцентр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В Москве летняя погода в пятницу сменится ненастьем, а на следующей неделе наступит период комфортной осеней погоды, сообщил научный руководитель Гидрометцентра России Роман Вильфанд. "Сегодня стоит замечательная летняя погода, температура 20-22 градуса, это настоящее лето. С утра было солнечно, но во второй половине дня, ближе к вечеру прогнозируются интенсивные осадки и усиление ветра до 15 -20 метров в секунду, но это по-настоящему летний день со всеми его атрибутами", - сказал Вильфанд "Интерфаксу" в четверг. "А завтра - резкое, по сравнению сегодняшним днем, понижение температуры, примерно на 10 градусов: если сегодня около 22-х градусов, то завтра 11-13, это понижение очень существенное", - уточнил собеседник агентства. По его словам, завтра в Москве ожидается осенняя ненастная погода с дождем и порывами ветра до 15 метров в секунду, что "будет создавать дополнительные ощущения похолодания, хотя ожидаемая температура будет около или немного ниже климатической нормы". "К выходным погода улучшится, в субботу ожидаются небольшие осадки, в воскресенье - осадков почти не будет, температура воздуха 11-14 градусов тепла и облачно. Такая нормальная осеняя погода", - сказал Вильфанд. Он добавил, что в начале следующей недели в Москве "будет прохладно, но солнечно", из-за преобладания высокого давления будет малооблачно. "Начнется вполне комфортная осенняя погода", - сказал Вильфанд.]]></text>
</doc>
