<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">662406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/662406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-24 21:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дочь Алсу не приняла участие в спецвыпуске шоу "Голос. Дети"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Голос. Дети</tag>
    <tag type="str">Алсу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 мая. INTERFAX.RU - Дочь певицы Алсу Микелла Абрамова не принимает участие в спецвыпуске шоу "Голос.Дети", трансляция которого началась на Первом канале. Спецвыпуск программы "Голос.Дети" с участием всех финалистов начался в прямом эфире телеканала. На сцену от команды Лободы вышли только двое участников. "Последние несколько недель стали серьезным испытанием. Мы были вынуждены отменить результаты. Но "Голос.Дети" большая и дружная семья, которая справится с любыми трудностями. Сегодняшний вечер не эпилог, а праздник. К сожалению, Микелла Абрамова приняла решение не принимать участие, это ее решение и мы его уважаем. Она остается частью семьи "Голос", желаем ей успехов", - сказал ведущий проекта Дмитрий Нагиев. Первый канал принял решение показать спецвыпуск шоу "Голос.Дети" с участием всех финалистов после того, как итоги голосования в финале шоу были аннулированы из-за накруток голосов. Финал конкурса "Голос.Дети" был показан Первым каналом 26 апреля. По итогам СМС-голосования зрителей победила дочь певицы Алсу Микелла Абрамова, получившая 55,5% голосов. Позднее пресс-служба телеканала сообщила о проверке результатов голосования из-за аномальных показателей: разрыв между победителем и вторым призером составил 80 тыс. голосов. Почти две трети россиян (61%) из тех, кто смотрел шоу "Голос.Дети", сочли объявленные итоги конкурса  необъективными , показал опрос ВЦИОМ. Телеканал привлек к расследованию компанию Group-IB, специализирующуюся на предотвращении кибератак и проведении сложных цифровых расследований. Опубликованные 16 мая первые результаты расследования Group-IB показали, что во время голосования в финале "Голос.Дети" происходили  массовые накрутки  голосов с помощью ботов в пользу участника номер 07, под которым выступала дочь певицы Алсу. В связи с этим Первый канал  аннулировал  итоги финала. Он пообещал к старту следующего сезона "Голоса" принять меры к совершенствованию и дополнительной защите механизма голосования. Также телеканал объявил, что 24 мая покажет спецвыпуск "Голос. Дети" с участием всех финалистов. После этого певица Алсу в прямом эфире радиостанции "Серебряный дождь"  сообщила , что ее дочь и другие участники проекта оказались "втянуты в какие-то игры". Отвечая на вопрос, примет ли ее дочь участие в спецвыпуске проекта 24 мая, певица сказала, что Микелла решит это самостоятельно.]]></text>
</doc>
