<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729520</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729520</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Горелкин предложил запретить госкомпаниям рекламу в Facebook и Twitter</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Антон Горелкин</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Twitter</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - В качестве меры принуждения к исполнению российских законов, в частности, о локализации баз персональных данных россиян на территории РФ, член комитета Госдумы по информационной политике Антон Горелкин предлагает ввести запрет для госкомпаний и ведомств размещать рекламу на IT-платформах компаний-нарушителей. "Я считаю, что нам надо безусловно для нарушителей российского законодательства предусмотреть такую опцию и на начальном этапе ограничиться рекомендациями не размещать рекламу на площадках, таких IT гигантов как Facebook и Twitter и других, кто не исполняет российские законы", - сказал Горелкин "Интерфаксу" в четверг. По его мнению, Минцифры должно выпустить. соответствующие рекомендации. На втором этапе, возможно, имеет смысл уже ввести какие-то ограничительные меры в законодательной форме, считает депутат. "Я ориентируюсь на статистические данные, которые были озвучены недавно в Петербурге на форуме. За 2018-й год госведомства и госкомпании потратили на цифровую рекламу 8 млрд рублей. Из них примерно половина ушла как раз международным IT-игрокам. Соответственно это неплохой рынок", - сказал парламентарий. На вопрос, каких компаний и ведомств могли бы коснуться ограничения, Горелкин отметил, что "Сбер активно промотируется в Facebook, это госкомпания в моем понимании, это компания с государственным участием". По словам Горелкина, Facebook и Twitter не исполняют российские законы и не выплачивают штрафы, в частности, по закону о переносе персональных данных россиян в Россию. При этом депутат подчеркнул, что против замедления траффика IT-компаний в качестве меры по принуждению их к исполнению российских законов, "потому что это удар по пользователям".]]></text>
</doc>
