<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ заявил, что "Норникель" должен ответить за ЧП на ТЭЦ-3</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Требования к "Норникелю" по ущербу от аварии на ТЭЦ Норильска в этом году очень высокие, компания должна отвечать за то, что сделано, заявил президент РФ Владимир Путин на итоговой пресс-конференции в четверг. "Я не вмешиваюсь. Знаю, что требования к компании "Норникель" очень высокие. Надо отвечать за то, что сделали", - сказал он. Президент отнес аварию в Норильске к техногенным происшествиям, ответственность на которые лежит на плечах загрязнителей и должна соответствовать объему ущерба. "Кстати говоря, и в самом Норильске компания должна больше внимания уделять экологии и повнимательнее относиться к тому, что происходит с выбросами, к тому, что происходит с медициной даже. Компания может взять на себя определенную долю ответственности и нагрузки за эти сферы жизнедеятельности региона", - добавил Путин. 29 мая на территории ТЭЦ-3 Норильской топливно-энергетической компании (НТЭК, входит в группу "Норникель") " из-за проседания фундамента произошла разгерметизация одного из резервуаров и разлив дизельного топлива. По данным Росприроднадзора, разлилось около 20 тыс. тонн нефтепродуктов, горючее попало в ручей Безымянный и реки Далдыкан и Амбарная, последняя впадает в крупное озеро Пясино, соединенное рекой с Карским морем. СКР по факту аварии возбудил четыре уголовных дела, были арестованы директор ТЭЦ-3 Павел Смирнов, главный инженер Алексей Степанов, начальник котлотурбинного цеха Вячеслав Старостин, заместитель главного инженера ТЭЦ-3 Юрий Кузнецов. В конце июля Старостина и Кузнецова отпустили под домашний арест. Росприроднадзор  оценил ущерб  от этой аварии в Норильске в рекордные 147,8 млрд рублей, НТЭК -  в 21,4 млрд рублей .]]></text>
</doc>
