<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737315</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737315</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестовано имущество фигурантов дела Магомедовых на 45 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зиявудин Магомедов</tag>
    <tag type="str">Магомед Магомедов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В МВД России сообщили об аресте имущества стоимостью свыше 45 млрд рублей у фигурантов дела в отношении совладельца группы "Сумма" Зиявудина Магомедова и его брата Магомеда, обвиняемых в многомиллиардных хищениях бюджетных средств. Официальный представитель ведомства Ирина Волк сказала, что арест наложен с целью возможной конфискации и возмещения причиненного ущерба. Вместе с тем, адвокат Зиявудина Магомедова Александр Гофштейн ранее  заявлял , что стоимость арестованного имущества, которое рассматривалось, как принадлежащее его подзащитному, оценивалась в 100 млрд рублей или примерно $2 млрд. По словам защитника, стоимость имущества превосходит ущерб, который вменен обвиняемым. При этом в январе 2019 года Зиявудин Магомедов говорил, что по его делу "живыми деньгами и активами" арестовано примерно 250-300 млрд руб. на различных банковских счетах. Задержанные в марте 2018 года Магомедовы обвиняются в создании преступного сообщества, особо крупных хищениях и растрате. Магомеду Магомедову также инкриминируется незаконное приобретение и хранение оружия. В понедельник, 16 ноября, уголовное дело в отношении Магомедовых и четырех ихпредполагаемых соучастников поступило для рассмотрения по существу в Басманный суд Москвы. В деле идет речь о девяти эпизодах хищений на общую сумму в 11 млрд рублей - в частности, при создании искусственного земельного участка в районе Крестовского острова в Петербурге, подготовке участка для строительства стадиона "Балтика" в Калининграде, поставке электротехнического оборудования подстанции "Василеостровская" в Петербурге и "Нерюнгринской ГРЭС", реконструкции калининградского аэропорта "Храброво" и др. Генпрокуратура подала к Магомедовым  иск на 5,8 млрд руб.  о возмещении ущерба, причиненного государству. На остальную сумму вмененного бизнесменам ущерба иск подали представители потерпевших. Магомедовы отрицают предъявленные обвинения. Зиявудин Магомедов называл свое уголовное дело "симбиозом лжи и абсурда". Всего фигурантами расследований, связанных с Магомедовыми, проходят порядка 20 человек, часть из которых находится в розыске и арестована в России заочно.]]></text>
</doc>
