<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белоруссия вручила послу Украины ноту протеста из-за "антибелорусских акций" в Киеве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В МИД Белоруссии вызвали посла Украины Игоря Кизима и вручили ему ноту протеста из-за "антибелорусских акций" у посольства в Киеве. "Украинскому дипломату вручена нота МИД, в которой белорусская сторона выразила решительный протест в связи с непрекращающейся серией антибелорусских акций в отношении посольства Белоруссии на Украине и потребовала обеспечить на надлежащем уровне безопасность дипломатической миссии в соответствии с нормами Венской конвенции о дипломатических сношениях от 18 апреля 1961 года", - говорится в сообщении МИД в четверг. В МИД Белоруссии отметили, что "послу выражена крайняя озабоченность бездействием компетентных органов Украины по пресечению провокаций и отсутствием должных мер реагирования на соответствующие официальные запросы белорусской стороны". "Противоправная деятельность радикальных элементов у здания белорусской дипломатической миссии в Киеве создает непосредственную угрозу для ее функционирования, а также для безопасности сотрудников посольства и членов их семей", - сказано в сообщении. Кроме того, заявлено, что Белоруссия ожидает реакции украинской стороны в связи с провокациями в отношении почетного консульства во Львове. Белорусская сторона "исходит из того, что акты вандализма там будут надлежащим образом расследованы, а виновные понесут справедливое наказание".]]></text>
</doc>
