<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732382</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732382</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Гражданская инициатива" устранила нарушения и будет допущена до выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гражданская инициатива</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Министерство юстиции РФ подтвердило, что политическая партия "Гражданская инициатива" возобновляет деятельность после устранения нарушений. В министерстве сообщили "Интерфаксу", что партия "Гражданская инициатива" устранила нарушения, из-за которых приостановили ее деятельность. Истек срок приостановки, установленный решением Верховного Суда РФ. Отмечается, что 19 октября Минюст решил возобновить деятельность партии, ее региональных отделений и иных структурных подразделений. Также партия включена в список имеющих право участвовать в выборах. Информация о возобновлении деятельности партии, ее региональных отделений и иных структурных подразделений будет направлена в территориальные органы Минюста РФ и иные заинтересованные государственные органы. Региональные отделения возобновляют деятельность одновременно с партией, добавили в ведомстве. Ранее о том, что "Гражданская инициатива", которая находилась под угрозой ликвидации, будет зарегистрирована в Минюсте России, агентству сообщала член политсовета московского отделения бывшей "Партии перемен", активистка Эльвира Вихарева. Со своей стороны пресс-секретарь бывшей "Партии перемен", журналист Алексей Обухов, рассказал, что в первые месяцы 2020 года экс-депутат Госдумы Дмитрий Гудков пытался стать лидером "Партии перемен", чтобы его официально утвердил Минюст. Он ходил в Верховный суд, который предъявлял ряд претензий. "Претензии были формальными, и партия шла на ликвидацию. 30 марта Гудков сообщил о том, что выходит из партии. В итоге, с конца марта продолжается борьба в суде", - добавил он. Обухов сообщил, что отказались от попыток сделать лидером партии Гудкова и изменить ее бренд. Партия была "обнулена" до состояния 2018 года. "Сейчас Минюст удовлетворился тем, что все формальные претензии были устранены, и сказал, что партия может существовать именно в варианте "Гражданской инициативы", - отметил он. Кроме того, Обухов сообщил, что в настоящее время в федеральном политсовете осталась журналистка Ксения Собчак, но не осталось никого из команды Гудкова. "Там остались Нечаев ( председатель партии "Гражданская инициатива" Андрей Нечаев - ИФ ) и часть его команды, а также Собчак и часть ее представителей", - пояснил он. Обухов со ссылкой на Нечаева также сообщил, что партия "Гражданская инициатива" намерена участвовать в выборах 2021 года. Он добавил, что участники партии будут вынуждены собирать подписи, потому что "Гражданская инициатива" пропустила электоральный цикл 2020 года из-за того, что находилась в процессе ликвидации. "Гражданскую инициативу" основал Нечаев в 2013 году. В 2018 году она выдвигала Собчак в президенты. Накануне президентских выборов Собчак вместе с Гудковым объявила о ребрендинге партии и намерениях возглавить партию на правах сопредседателей. В июне того же года партия провела съезд, на котором решила переименоваться в "Партию перемен", а Гудкова избрала председателем, Собчак же осталась членом федерального политсовета партии, на этом ее партийная деятельность завершилась. Минюст эти поправки не принял. Партия проводила съезд трижды, однако так и не смогла узаконить изменения. О выходе Гудкова и его команды из партии написала газета "Коммерсантъ". Член команды Гудкова Александр Соловьев сообщил газете, что причиной выхода, в том числе, являются политические разногласия внутри партии из-за работы Ксении Собчак на "Первом канале".]]></text>
</doc>
