<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 08:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти половина мужчин и более трети женщин в РФ имеют избыточный вес</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Почти у половины российских мужчин и у более трети женщин наблюдается избыточный вес, заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "В целом по стране избыточная масса тела наблюдается у 47,6 % мужчин и 35,6 % женщин, ожирение – у 19 % и 27,6 % мужчин и женщин соответственно", – заявила Попова в пятницу в интервью порталу  здоровое-питание.рф . Попова сказала, что это опасно "ростом хронических заболеваний, проблем с сердечно-сосудистой системой, гипертонией, диабетом". "Опять же, за последние полгода выяснилось, что люди с избыточной массой тела оказываются в группе риска тяжелых осложнений и при заражении коронавирусом", - сказала Попова. По ее словам, "первую десятку регионов, где ожирение наиболее распространено", относятся Орловская, Курганская, Воронежская, Кемеровская, Курская области, Республика Алтай, Брянская область, Алтайский край, Тульская область и Еврейская автономная область. Попова также сообщила, что российские педиатры также отмечают "стремительный рост количества детей с избыточным весом и сопутствующими заболеваниями". "К сожалению, у нас становится все больше детей с лишним весом и ожирением. Среди мальчиков школьного возраста избыточная масса тела у 20%, ожирение у каждого десятого (10,7%). Среди девочек – 14% и 5,6% соответственно", – сказала она. 
Глава Роспотребнадзора считает, что для улучшения ситуации в РФ необходимо пропагандировать культуру здорового питания. "Ведь самое главное в здоровом питании — не отказ от каких-то продуктов, а умеренность и правильное приготовление — без избытка соли, сахара и жира", – сказала она.]]></text>
</doc>
