<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738801</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738801</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск подготовил санкционный список против украинских чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Белоруссия подготовила санкционный список в отношении ряда официальных лиц Украины. Об этом сообщил министр иностранных дел страны Владимир Макей журналистам в четверг. По его словам, белорусские власти уже выработали собираются принять "соответствующие и адекватные меры" "На первоначальном этапе мы также подготовили соответствующий санкционный список в отношении ряда официальных лиц Украины. И будем дальше смотреть, как будут развиваться события", - подчеркнул Макей. Министр пообещал "не оставлять без ответа ни одно из действий Украины, направленное против белорусского государства". Макей напомнил, что Украина заявила, что "поставила все отношения с Беларусью на паузу, что надо оказывать на так называемый режим давление, чтобы пришла истинная в их понимании демократия". По его словам, Украина при этом присоединяется к санкциям (ЕС) в отношении Белоруссии. В Киеве, сказал он, считают, что, вводя санкции, через ужесточение взаимодействия со страной, они помогают народу Белоруссии. "Мы видим, что это абсолютно извращенная логика. И мы категорически не приветствуем такой подход", - добавил Макей. Ранее президент Украины Владимир Зеленский заявлял, что его белорусскому коллеге Александру Лукашенко следует провести  повторные выборы  в Белоруссии, а также найти формат  диалога "без дубинок" . 26 ноября в МИД Белоруссии вызвали посла Украины Игоря Кизима и  вручили  ему ноту протеста из-за "антибелорусских акций" у посольства в Киеве. В самой Белоруссии уже более трех месяцев продолжаются массовые акции протеста после оглашения результатов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
