<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юдаева прокомментировала будущий макропрогноз ЦБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Ксения Юдаева</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">Росстат</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Банк России, получив данные по динамике ВВП России за второй квартал, хотел улучшить прогноз о падении экономики на 2020 год, сейчас же, с учетом развития ситуации, оценит масштаб возможной переоценки, сообщила первый зампред ЦБ Ксения Юдаева. Она сказала об этом на аналитической сессии "Экономика и рынки. Сценарии 2020-2021", организованной НАУФОР. Новый прогноз ЦБ опубликует в день опорного совета директоров 23 октября. "Мы в принципе по итогам уже фактическим за второй квартал думали, что можем несколько вверх скорректировать свою оценку, но сейчас посмотрим, как будет развиваться ситуация (сейчас у нас как раз идет прогнозный раунд), как будет развиваться ситуация, каков может быть масштаб переоценки", - сказала Юдаева. Июльский прогноз регулятора предусматривает падение ВВП РФ в 2020 году на 4,5-5,5%. Председатель ЦБ Эльвира Набиуллина в середине сентября 2020 года допустила, что исходя из наблюдающейся динамики экономики, падение ВВП в 2020 году будет ближе к 4,5%. Росстат в начале сентября 2020 года немного улучшил оценку ВВП за второй квартал - падение экономики составило 8% в годовом выражении (первая оценка была минус 8,5%, которая все равно была лучше, чем ожидали Минэкономразвития (минус 9,6%) и ЦБ (минус 9-10%). В результате Росстат уточнил и оценку снижения ВВП РФ за первое полугодие до 3,4% с 3,6%, по предварительным расчетам.]]></text>
</doc>
