<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 10 тонн краснокнижного осетра изъяли со склада в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Волк</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов изъяли в Москве более 10 тонн рыбы семейства осетровых, предположительно, добытой браконьерами для продажи на столичных рынках, сообщила официальный представитель МВД России Ирина Волк. В операции приняли участие сотрудники управления экономической безопасности и противодействия коррупции столичного главка МВД совместно с ФСБ и представителями Московско-Окского территориального управления Федерального агентства по рыболовству, сказала Волк журналистам в понедельник. По ее словам, в ходе обысков по ранее возбужденному уголовному делу по части 1 статьи 258.1 УК РФ (незаконные добыча и оборот особо ценных диких животных и водных биологических ресурсов) в Восточном административном округе столицы обнаружен склад, где хранилась замороженная рыба семейства осетровых, добытая, предположительно, браконьерским способом. "На расстоянии около 10 километров от него находился цех, работники которого в антисанитарных условиях перерабатывали сырье - размораживали, разделывали и коптили", - пояснила представитель МВД. Волк отметила, что изъятая партия осетровых была привезена в столицу в преддверии новогодних праздников и предназначалась для продажи на московских рынках. "По предварительным данным, рыба относится к каспийской популяции русского осетра, занесенного в Красную книгу РФ. В ближайшее время образцы будут направлены на исследование", - сказала официальный представитель ведомства.]]></text>
</doc>
