<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле связали возможные решения из-за COVID с ростом заболеваемости</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Если в России продолжится рост заболеваемости коронавирусом, эта тема потребует рассмотрения на правительственном штабе и принятия каких-то решений, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Если ситуация и дальше будет осложняться таким образом, количество инфицированных будет расти, конечно, это будет темой для рассмотрения штабом правительства и на уровне регионов. Это потребует каких-то действий, каких-то решений, но каких именно, сейчас я вам не могу сказать", - заявил Песков в пятницу журналистам. По его словам, "очевидно, что цифры растут, сегодня действительно печальный антирекорд по России, и очевидно, что очень многие пока не считают необходимым заняться обеспечением безопасности собственного здоровья". "Это очевидный факт, и его приходится констатировать", - заявил Песков. Отвечая на уточняющий вопрос, когда могут быть рассмотрены возможные дополнительные меры по противодействию коронавирусу, Песков подчеркнул, что каких-то точных параметров нет. "Есть общая картина заполняемости больниц по регионам, что и составляет запас прочности в плане реагирования на растущие цифры, и в зависимости от этого регионы будут принимать решения, и в зависимости от этого, конечно, будет реагировать федеральный штаб", - сказал Песков. Суточный прирост новых заболевших коронавирусом в России впервые с начала пандемии  составил  12 126 новых случаев в 85 регионах. Наиболее высокие показатели по-прежнему отмечаются в Москве: за сутки в российской столице количество выявленных случаев составило 3 701. За последние сутки в Москве жертвами инфекции стали  33 человека , 1 424 пациента выздоровели.]]></text>
</doc>
