<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732272</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732272</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 1,2 тыс. заведений Москвы получили QR-коды для работы ночью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - QR-коды для работы в ночное время получили свыше 1200 московских заведений, сообщил во вторник "Интерфаксу" глава департамента торговли и услуг столицы Алексей Немерюк. "QR-коды для регистрации посетителей получили 1222 заведения, которые работают в период с полуночи до 6 утра", - сказал он. Ранее прогнозировалось, что система регистрации затронет порядка 500 заведений. "Рестораторы более ответственно подошли к этой ситуации и более активно получают QR-коды. Они же и предлагали эту систему check in", - пояснил Немерюк. С 19 октября доступ работников и посетителей на дискотеки, в ночные клубы, бары и аналогичные развлекательные заведения, открытые с 0 часов ночи до 6 часов утра, будет возможен только при условии регистрации номеров телефонов. Входя в заведение, посетители должны будут отсканировать QR-код либо отправить СМС на короткий номер 7377. В соответствии с  указом  мэра Москвы, организации и индивидуальные предприниматели, осуществляющие развлекательную деятельность, обязаны "получить с использованием личного кабинета юридического лица, индивидуального предпринимателя на официальном сайте Мэра и правительства Москвы электронный идентификатор (QR-код) или код для направления сообщений на специальный короткий номер 7377". Этот QR-код или код для отправки сообщений на номер 7377 должен быть размещен на входе в бар или клуб. Также организации обязаны обеспечить прохождение работниками и посетителями процедуры регистрации всех посещений в течение суток с использованием электронного сервиса. Всего в Москве более 13 тыс. предприятий общественного питания различного формата.]]></text>
</doc>
