<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 02:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Cаммит ЕС осудил использование химического оружия против Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Шарль Мишель</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Европейские лидеры на саммите ЕС в Брюсселе выслушали информацию канцлера ФРГ Ангелы Меркель о ситуации с российским оппозиционером Алексеем Навальным, сообщил председатель Европейского совета Шарль Мишель. "Мы осуждаем использование военного химического оружия, которое несовместимо с принципами достоинства и с принципами международного права", - заявил Мишель в ночь на пятницу на пресс-конференции после первого дня заседания Европейского совета. Он призвал к проведению прозрачного расследования и сообщил, что Евросовет, чтобы оценить ситуацию, вернется к этому вопросу в середине октября. На этот срок запланирован ближайший саммит ЕС. Мишель назвал инцидент с Навальным "попыткой убийства". 20 августа во время полета из Томска в Москву Навальному стало плохо. Самолет экстренно приземлился в Омске. Оппозиционера в коме госпитализировали в реанимацию омской больницы. Спустя два дня российские врачи разрешили вывезти Навального на лечение в берлинскую клинику Charite, на чем настаивали его родственники. Сейчас оппозиционер проходит курс реабилитации в ФРГ. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального  обнаружены  следы яда из группы "Новичок". Позднее к таким же выводам пришли эксперты из независимых лабораторий в  Швеции и Франции . Российские врачи заявили, что отравляющих веществ в анализах оппозиционера обнаружено не было. Страны Запада считают фактом отравление Навального запрещенным боевым отравляющим веществом и требуют объяснения от России. В Москве сетуют, что Германия не передает данные по ситуации с Навальным России, и считают, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет (хотя доследственные действия проводятся).]]></text>
</doc>
