<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741759</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741759</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР проверит сообщения о невыплате COVID-надбавок медикам в Нижнем Новгороде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Следственные органы проверяют информацию о невыплате надбавок медикам в Нижнем Новгороде, прозвучавшую во время пресс-конференции с президентом РФ. "17 декабря в эфире пресс-конференции с президентом России прозвучала информация о том, что медики Нижнего Новгорода, лечащие пациентов с COVID, не получали надбавки с сентября 2020 года", - говорится в сообщении регионального СУ СКР. По данному факту организована доследственная проверка. В свою очередь заместитель губернатора Нижегородской области, министр здравоохранения региона Давид Мелик-Гусейнов отметил, что речь идет о медучреждении, подведомственном Минобороны РФ. "В ходе пресс-конференции был озвучен вопрос о том, что медики военного госпиталя Нижнего Новгорода с сентября не получают выплаты за работу с ковидными пациентами. Это учреждение находится в ведении министерства обороны РФ. Уверен, ответственные  (лица - ИФ)  разберутся. В свою очередь хочу отметить, что сотрудники всех медицинских учреждений регионального подчинения выплаты получают", - сказал он журналистам. Оперативно получить комментарий у главврача военного госпиталя по ситуации "Интерфаксу" пока не удалось. Ранее волонтер колл-центра в ходе большой пресс-конференции перечислила президенту РФ Владимиру Путину обращения от россиян, в числе которых была озвучена ситуация с задержками зарплат медикам в военном госпитале в Нижнем Новгороде.]]></text>
</doc>
