<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 08:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку заявил о новых обстрелах позиций Азербайджана на границе с Арменией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Армянские военные в ночь на понедельник обстреливали позиции азербайджанских военных на армяно-азербайджанской границе, заявило Минобороны Азербайджана. Также ведомство сообщает о продолжении боев на ряде направлений в Карабахе. "Подразделения армянских вооруженных сил вновь подвергли обстрелу из минометов и стрелкового оружия позиции подразделений азербайджанской армии на армяно-азербайджанской государственной границе. Начиная с вечера 8 ноября до 00:50 9 ноября позиции наших воинских подразделений, расположенных в Товузском и Кедабекском районах Азербайджана, периодически обстреливались противником со стороны Бердского и Чамбаракского районов Армении", - говорится в сообщении. По данным Минобороны Азербайджана, в понедельник бои продолжились в основном на Агдеринском, Агдамском, Ходжавендском и Губадлинском направлениях фронта. Ведомство также подчеркивает, что армянские военные продолжают обстреливать населенные пункты Азербайджана. Кроме того, в сообщении сказано, что азербайджанским военным удалось уничтожить танк Т-72, а также несколько единиц военной техники противника. В воскресенье пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян сообщила, что подразделения ПВО Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) поразили два беспилотника ВС Азербайджана над Степанакертом. "Подразделения ПВО Армии обороны Карабаха около 19:30 поразили два БПЛА противника в северо-западной части Степанакерта. Ситуация на передовой остается напряженной, ведутся артиллерийские бои", - написала она в фейсбуке. Обострение нагорно-карабахского конфликта началось 27 сентября, с тех пор бои продолжаются, несмотря на несколько попыток договориться о "гуманитарном перемирии". Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике. Армения и Азербайджан по итогам встречи 30 октября глав МИД двух стран и сопредседателей Минской группы ОБСЕ в Женеве достигли договоренности о том, что стороны не будут преднамеренно наносить удары по гражданскому населению или невоенным объектам в соответствии с международным гуманитарным правом.]]></text>
</doc>
