<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 02:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ в ООН призвала организацию допустить независимых врачей к сербскому генералу Младичу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Ратко Младич</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - На заседании Совбеза ООН зампостпреда России при организации Геннадий Кузьмин призвал допустить к сербскому генералу Ратко Младичу независимых врачей для оказания необходимой медицинской помощи. "Особенную обеспокоенность вызывает состояние здоровья генерала Ратко Младича. Из прессы и выступлений представителей Сербии мы знаем, как адвокаты и члены семьи буквально борются за жизнь господина Младича. В то же время руководство Механизма и судьи отметают все их ходатайства, как не отвечающие интересам правосудия. Чинят препятствия в доступе к медицинской информации. Медицинские заключения независимых врачей игнорируются", - заявил Кузьмин. Он добавил, что Младич не имеет возможности реализовать свое право на посещение врачей по своему выбору. Гаагский трибунал в ноябре 2017 года признал Младича виновным по 10 из 11 пунктов обвинения, в том числе в геноциде боснийских мусульман в Сребренице в 1995 году и в нарушении законов и обычаев ведения войны в Боснии и Герцеговине в 1992-1995 годах. Младич был приговорен к пожизненному заключению. В марте 2018 года адвокаты Младича подали апелляцию в МОМУТ - инстанцию, созданную для завершения работы, начатой МТБЮ (закрылся 31 декабря 2017 года) и Международным уголовным трибуналом по Руанде (закрылся 31 декабря 2015 года). За время заключения в тюрьме Младич перенес три инсульта и инфаркт. По мнению защиты, ему не оказывалась необходимая медицинская помощь в период заключения.]]></text>
</doc>
