<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734942</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734942</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскомнадзор попросил СМИ не публиковать оскорбляющих верующих материалы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Роскомнадзор (РКН) предупредил российские СМИ об ответственности за оскорбление чувств верующих и попросил воздержаться от подобных публикаций. Служба  напомнил а , что материалы, затрагивающие чувства верующих, противоречат морально-нравственным, этическим и культурным нормам, выработанными за века совместного проживания на общей территории представителей разных народов и религиозных конфессий. Также подобные публикации нарушают закон. Ведомство отметило, что распространение в СМИ таких материалов считается "оскорбительным и унижающим достоинство представителей религиозных конфессий и объединений, квалифицируется как разжигание национальной и религиозной розни, что является прямым нарушением законов "О СМИ" и "О противодействии экстремистской деятельности" Роскомнадзор попросил все российские СМИ воздержаться от публикации материалов, в том числе графических изображений, которые будут расценены как нарушение норм российского законодательства. "Их распространение будет немедленно пресекаться, а доступ к ресурсам, распространяющим нарушающую действующее законодательство информацию, будет жестко ограничиваться", - пообещало ведомство. 16 октября в пригороде Парижа был убит и обезглавлен учитель истории Самюэль Пати, который показывал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда, объясняя принцип свободы выражения. свободе слова. Его убил 18-летний чеченец Абдуллах Анзоров, его застрелили полицейские. После убийств учителя президент Франции Эммануэль Макрон заявил, что ислам переживает кризис по всему миру. Он пообещал усилить контроль за мечетями во Франции и бороться с радикальными исламистами. Его заявления и последовавшие публикации в сатирическом журнале Charlie Hebdo вызвали недовольство мусульман во всем мире. 29 октября выходец из Туниса  зарезал  трех человек в базилике Нотр-Дам в Ницце. В Авиньоне полицейские  застрелили  мужчину с ножом, который угрожал прохожим и кричал "Аллах акбар". В тот же день охранник консульства Франции в Джидде  был ранен  в результате нападения.]]></text>
</doc>
