<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 09:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР предъявил заочное обвинение двум лидерам украинских радикалов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Следствие добивается розыска Николая Коханивского и Богдана Тицкого по делу о погроме в Киеве</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Петренко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Николай Коханивский</tag>
    <tag type="str">Богдан Тицкий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Следственный комитет России (СКР) добивается международного розыска двух граждан Украины, заочно обвиняемых в РФ в нападении на  Российский центр культуры и науки в Киеве  в 2018 году, сообщила официальный представитель ведомства Светлана Петренко. "Главным следственным управлением СКР в рамках уголовного дела, возбужденного по факту нападения на Российский центр науки и культуры в Киеве, к уголовной ответственности привлечены руководители двух украинских радикальных организаций "Добровольческое движение "Организация украинских националистов"  (запрещена в РФ - ИФ)  - Николай Коханивский и "Черный комитет" - Богдан Тицкий", - сказала Петренко в пятницу журналистам. По данным СКР, в феврале 2018 года Коханивский и Тицкий обнародовали в интернете устные обращения, "в которых призвали всех желающих принять участие в погроме в Российском центре культуры и науки в Киеве для прекращения его деятельности и осложнения международных отношений России и Украины". Коханивский и Тицкий также руководили действиями радикалов, "которые забросали здание российской организации камнями и другими предметами, разбили окна, повредили фасад и двери здания, причинили крупный материальный ущерб, нарушили нормальный порядок работы организации", сказала Петренко. Она отметила, что действия двух граждан Украины квалифицированы следствием как публичные призывы к террористической деятельности с использованием интернета (ч. 2 ст. 205 УК РФ), а также организация и руководство нападением на служебные помещения лиц, пользующихся международной защитой в целях осложнения международных отношений (ч. 3 ст. 33, ч. 2 ст. 360 УК РФ). "Также Тицкий обвиняется в надругательстве над Государственным флагом РФ (ст.329 УК РФ)", - сказала представитель СКР. Она заявила, что следствием приняты необходимые меры к организации международного розыска Коханивского и Тицкого.]]></text>
</doc>
