<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клиенты ВТБ в 2020 году сократили на 61% траты на зарубежный отдых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мальдивы</tag>
    <tag type="str">Танзания</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Сербия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Расходы российских клиентов ВТБ во время поездок за границу в 2020 году снизились на 61% в годовом измерении и составили 31 млрд рублей, сообщила пресс-служба банка со ссылкой на данные карточных транзакций. "Всего владельцы карт ВТБ с начала года совершили за границей почти 8 млн транзакций в сфере туризма - на 57% меньше, чем за 11 месяцев 2019 года", - уточнили в банке. Наименьшее снижение отмечено в странах, которые открылись для российских туристов еще летом-осенью и не требуют обязательной изоляции после прилета - в Турции и Египте (снижение по 40%), в Белоруссии (29%) и на Мальдивах (20%). Японии держатели карт снизили траты на 78% - туда был разрешен въезд только с 1 ноября и только для граждан или резидентов. В плюсе оказалась только Танзания, которая  одной из первых  открыла границы для россиян. Туристические расходы клиентов банка в ней выросли к прошлому году на 36%, а осенью был зафиксирован более чем двукратный рост год к году", - отметили в пресс-службе. Топ-10 стран по объему туристических расходов клиентов ВТБ по-прежнему возглавляет Италия, хотя траты в ней сократились на 73% - до 3,1 млрд рублей. На второе место с пятого по объему расходов поднялась Турция, а Испания, в которой держатели карт ВТБ стали тратить на 72% меньше, переместилась на пятое место. В топ-5 также традиционно вошли Франция и Германия. В десятку вошли США, ОАЭ, Белоруссия и Великобритания. Покинула десятку обычно популярная у петербуржцев Финляндия, которая в прошлом году был девятой. Вместо нее в десятку лидеров вошел Таиланд. Что касается структуры трат, то меньше всего россияне экономили на гостиницах и ресторанах - в Турции, например, снижение к прошлому году в этих категориях составило 17% и 11% соответственно. Больше всего они сократили траты на внутренние перелеты и переезды по железной дороге (снижение в этой категории составило около 70% по большинству открытых стран), предпочитая передвигаться на автомобилях. В Турции расходы клиентов банка на аренду авто за 11 месяцев не только не снизились, а даже выросли на 4% к январю-ноябрю прошлого года. Исключением из общих правил стала Сербия, которая в середине октября стала для россиян "окном в Европу": въезд в страну для граждан России разрешен и доступен благодаря прямым рейсам из Москвы. С начала года клиенты ВТБ потратили на железнодорожные и авиабилеты в стране на 36% больше, чем годом ранее.]]></text>
</doc>
