<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728919</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728919</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд признал законными действия СК по ситуации с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отклонил апелляционную жалобу Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) на решение Басманного суда, который 4 сентября  отказался удовлетворить  жалобу ФБК на бездействие следствия. Фонд еще в августе подал в СК жалобу об отравлении Алексея Навального и потребовал возбудить уголовное дело. "Постановление Басманного суда Москвы от 4 сентября 2020 года оставить без изменений, апелляционную жалобу - без удовлетворения", - решили в Мосгорсуде. На заседании 4 сентября представители СК сообщили, что заявление юристов фонда,  поданное  20 августа,  было направлено  в Западно-Сибирское следственное управление СК на транспорте. В ФБК считают, что бездействие СКР выражается в непроведении проверки по заявлению о покушении на убийство общественного деятеля и в том, что до сих пор не принято решение о возбуждении уголовного дела или об отказе в его возбуждении. ФБК 20 августа направил в СК заявление о том, Навальный был отравлен. Фонд попросил СКР возбудить уголовное дело о покушении на его убийство (ч. 3 ст. 30 - ч. 1 ст. 105 УК) и о посягательстве на жизнь государственного или общественного деятеля (ст. 277 УК). Навальному стало плохо 20 августа, когда он летел из Томска в Москву. Политик был экстренно госпитализирован в Омске, а 22 августа перевезен в Берлин, где долечивался в клинике Charite. В России до сих пор продолжается доследственная проверка в связи со случившимся, этим занимается транспортная полиция. Соратники политика  заявили , что по истечении 30 дней, которые отводятся на проверку, они больше не будут приходить в полицию на опросы. 21 сентября в МВД  заявили , что следователи анализируют результаты опросов, полученные документы и иные сведения, и проводят дополнительную проверку. Навальному стало плохо 20 августа при перелете из Томска в Москву. Самолет совершил вынужденную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи он проходил лечение в клинике Charite в Берлине. 23 сентября Навальный был выписан из клиники. Правительство Германии заявило, что военные лаборатории нашли в организме политика следы запрещенных нервно-паралитических веществ группы "Новичок". Берлин призвал Москву расследовать случившееся и представить объяснения.]]></text>
</doc>
