<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741367</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741367</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КНР приостановила работу еще одного пункта пропуска на границе с Приморьем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мишань</tag>
    <tag type="str">Хэйлунцзян</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - КНР приостанавливает работу погранперехода Мишань (сопредельный пункт пропуска на российской стороне Турий Рог, Приморский край) до 18 декабря,  сообщается  на сайте Росгранстроя во вторник. "В период с 15 по 18 декабря в связи с проведением дезинфекции на территории пункта пропуска Мишань (КНР) пропуск транспортных средств через погранпереход Мишань (провинция Хэйлунцзян, КНР) - Турий Рог (Приморский край, РФ) осуществляться не будет", - говорится в сообщении. Отмечается, что пересечь границу с Китаем в Приморском крае на автомобиле можно в пункте пропуска Краскино (сопредельный пункт пропуска на китайской стороне Хуньчунь). По данным Дальневосточного таможенного управления (ДВТУ) на 15 декабря, у погранперехода Турий Рог не было ни одного грузового автомобиля. Как сообщалось, 11 декабря по инициативе китайской стороны в одностороннем порядке был приостановлен проезд машин через государственную границу в пунктах пропуска Дуннин (сопредельный пункт пропуска на российской стороне Полтавка) и Суйфэньхэ (сопредельный пункт пропуска на российской стороне Пограничный). По информации ДВТУ на 15 декабря, у Полтавки проезда в КНР ожидает 124 грузовика, у Пограничного - 159 грузовиков. ДВТУ отмечает, что пункты пропуска закрыты "в связи с проводимыми карантинными мероприятиями в КНР". Генконсульство Китая в Харбине в социальных сетях сообщает, что из-за единичных выявленных случаев коронавируса "в Дуннине и Суйфэньхэ запрещены массовые мероприятия, не разрешается без острой необходимости выходить из дома, передвигаться можно только при наличии кода здоровья, выезд из городов только при наличии разрешения и справки об отрицательном анализе" на коронавирус. По данным дипмиссии на 13 декабря, в провинции Хэйлунцзян (включает Дуннин и Суйфэньхэ) "выявлены семь ковид-больных и два бессимптомных носителя".]]></text>
</doc>
