<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731146</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731146</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ узнал о планах урезать зарплату работникам Microsoft и Facebook на удаленке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">TikTok</tag>
    <tag type="str">Tinder</tag>
    <tag type="str">Viber</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Работники технологической отрасли США, которые переходят на дистанционную работу и переезжают из Кремниевой долины, могут столкнуться с сокращением заработной платы,  пишет  The Wall Street Journal. В некоторых случаях снижение зарплат может составить 15% и более, что объясняется переездом сотрудников в регионы с более низкой стоимостью жизни. Компании утверждают, что это является обычной практикой для многих организаций, в том числе и государственных, поскольку решения о повышении или снижении, в частности, связаны со стоимостью жилья. Однако компании из Кремниевой долины в течение многих лет привлекали работников, предлагая условия, превышающие нормы, и географический подход может оттолкнуть сотрудников, отмечает WSJ. В мае  Facebook Inc.  заявила о планах по переводу значительного числа сотрудников на удаленную работу в ближайшее десятилетие, что повлияет на зарплаты. Microsoft Corp. , которая на прошлой неделе сообщила, что разрешит некоторым сотрудникам работать удаленно на постоянной основе, заявила, что премии и зарплата будут устанавливаться в зависимости от места проживания работника. Разработчик платежных систем  Stripe Inc. , в свою очередь, предлагает работникам единовременную выплату в $20 тыс. в случае переезда из Сан-Франциско, Нью-Йорка и Сиэтла. Однако их зарплаты могут быть сокращены на 10%. Тем временем сотрудники  VMware Inc. , специализирующейся на облачных сервисах, могут потерять 18% дохода при переезде из Сан-Франциско в Денвер. Установление заработной платы в зависимости от места проживания является давней политикой разработчика программного обеспечения  GitLab Inc. , сотрудники которого работали дистанционно уже до пандемии. Компания на своем сайте предлагает сотрудникам рассчитать зарплату в том или ином городе. Однако, поскольку удаленная работа становится всеобщей и долгосрочной практикой, консультанты по вопросам найма сомневаются в том, что зарплата должна определяться в зависимости от стоимости жизни. Они выступают против того, чтобы сотрудники получали меньшее вознаграждение за ту же самую работу, даже если она выполняется в регионе, где стоимость жизни ниже. Как отмечает WSJ, еще слишком рано оценивать, сколько человек уехало из Сан-Франциско и что из-за этого стало с зарплатами в технологической отрасли. Консалтинговая фирма Sequoia в октябре провела опрос 240 американских технологических компаний, который показал, что 33% из них не выработали политику в отношении сотрудников, которые работают удаленно, 22% меняют систему оплату труда, в то время как 20% работодателей не собираются делать этого. Результаты сентябрьского опроса платформы Blind, в свою очередь, свидетельствуют о том, что 44% работников готовы к сокращению зарплаты в случае переезда, в то время как 48% не согласятся на это. Около двух третей пользователей Blind работают в технологическом секторе.]]></text>
</doc>
