<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дополнительные проблемы с COVID-19 в Дагестане возникли из-за скопления людей на госгранице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Ситуацию с коронавирусом в Дагестане осложняет скопление иностранных граждан на границе республики с Азербайджаном, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Особенность эпидситуации в республике - это большое количество граждан другой страны - Азербайджана, которые сегодня скапливаются у границ. Это очень важно - закрытие международного автомобильного пункта пропуска "Яраг-Казмаляр". МЧС создали там необходимые условия, спасибо им большое, но эти люди накапливаются. Эти люди должны бы вернуться на родину, пока у них такой возможности нет. Это еще одна точка риска", - сказала Попова на совещании с руководством и представителями общественности Дагестана. Она отметила, что в Дагестане уже достаточно жаркая погода +23-25 днем, и такое скопление людей это еще один риск не только для инфекции коронавируса, но и для других кишечных инфекций. В свою очередь глава Дагестана Владимир Васильев предложил систематизировать переходы через границу граждан России и Азербайджана для недопущения распространения инфекции "У нас с Азербайджаном сейчас такие отношения, что с их стороны граждане РФ просятся перейти к нам и наоборот с нашей стороны граждане Азербайджана хотят также пересечь границу. Было бы хорошо, если бы нам удалось скоординировать наши действия. К примеру, это обсуждаемые цифры, 450 граждан переходят с одной стороны на другую и через 15 дней, чтобы люди не собирались, переходит такая же группа граждан", - сказал Васильев. Он пояснил, что 14 дней отводится на обсервацию и один день на санитарную обработку.]]></text>
</doc>
