<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736799</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736799</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миротворцы РФ в Карабахе будут сменяться не реже двух раз в год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Российские миротворцы в Нагорном Карабахе должны сменяться не реже, чем дважды в год, говорится указе президента РФ Владимира Путина. Указ президента "O мерах по поддержанию мира в Hагорном Карабахе"  опубликован  в четверг на официальном портале правовой информации. Соответствующее поручение дано Минобороны РФ. Ведомство также обязано заменять военную технику, используемую миротворцами, "по мере выработки ресурса и технической необходимости", говорится в документе. Также в нем поручается правительству РФ обеспечить финансирование расходов, связанных c деятельностью миротворческого контингента, предусмотрев выплату денежного довольствия военнослужащим, включая предоставление дополнительных гарантий и компенсаций, в том числе членам их семей. Указ подписан в целях сохранения режима прекращения огня и поддержания мира в Нагорном Карабахе на основании  совместного заявления  президента Азербaйджaна, премьер-министра Армении и президента РФ. Согласно достигнутым договоренностям, в Нагорный Карабах направляется российский миротворческий контингент численностью до 1 960 военнослужащих со стрелковым оружием, c бронетранспортерами (90 единиц), автомобильной и специальной техникой (380 единиц) на пять лет. Пребывание военных РФ в Карабахе будет автоматически продлеваться на каждые последующие пять лет, если за шесть месяцев до истечения срока Азербайджан или Армения не заявят o намерении прекратить соблюдение этих договоренностей. Миротворческий контингент будет развернут в зоне нагорно-карабахского конфликта, вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора.]]></text>
</doc>
