<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">676952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/676952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-18 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театральные деятели попросили Путина помочь с делом актера Устинова</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они также потребовали прекратить злоупотребления со стороны силовиков и судебные ошибки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Констатин Райкин</tag>
    <tag type="str">Павел Устинов</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Работники театров во главе с художественным руководителем "Сатирикона" Константином Райкиным попросили президента Владимира Путина взять под контроль ситуацию с уголовным делом Павла Устинова и повлиять на его справедливый пересмотр в апелляционной инстанции. Об этом говорится в их открытом письме (есть в распоряжении "Интерфакса"). Авторы обращения заявили, что возмущены несправедливостью приговора и считают, что в деле Устинова была допущена "вопиющая судебная ошибка", которая может стоить судьбы и жизни невиновного. Они призвали президента разобраться в ситуации и взять дело на контроль, а также потребовали пресечь злоупотребления со стороны силовых структур и ошибки судебных органов. Тверской суд 16 сентября приговорил Устинова к 3,5 годам колонии по обвинению в применении насилия к бойцу Росгвардии 3 августа в Москве. По версии следствия, он оказал сопротивление при задержании и вывихнул плечо омоновцу Алексею Лягину. Прокурор требовал для актера шесть лет колонии. Устинов заявил, что не участвовал в акции, был задержан, когда ждал друга, и сопротивления не оказывал. 
 
Райкин приходил в суд и был готов поручиться за Устинова. После приговора артисты театра и кино начали флешмоб в поддержку Устинова. Петиция за его освобождение  набрала  за сутки больше 112 тысяч подписей. 18 сентября в очередь на участие в одиночном пикете в поддержку актера на Старой площади выстроилась очередь. Пересмотра дела требовали  учителя , правозащитники и православные  священники . Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков во вторник сказал, что Путин знает о произошедшем, но не может влиять на решение судов, в том числе по "делу Устинова". На следующий день он отметил, что в Кремле знают об акциях в поддержку актера, но предложил дождаться результатов апелляции на приговор. Защита Устинова  оспорила  приговор.]]></text>
</doc>
