<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648072</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648072</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский поручил проверить музеи после кражи картины из Третьяковки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Министр культуры Владимир Мединский поручил провести комплексную проверку систем безопасности Третьяковской галереи и других музеев после похищения картины Архипа Куинджи, заявил директор департамента музеев Минкультуры Владислав Кононов. "Называя основные поручения, которые дал министр - это комплексная проверка систем безопасности Государственной Третьяковской галереи", - сказал Кононов журналистам в понедельник, добавив, что это касается "всех музеев "первого ряда" и всех музеев РФ". Кононов также отметил, что необходимо провести проверки в муниципальных и региональных музеях, разобраться с безопасностью нахождения людей, пожарной безопасностью и сохранностью музейного фонда. По его словам, по итогам проверок будут сформированы циркуляры министерства в отношении организации временных выставок. Он выразил недоумение, что на временных экспозициях "оказывается, ( электронные ) датчики можно не делать". Кононов попросил подготовить рекомендации по страхованию при экспонировании. По словам Кононова, Мединский также поручил проверить договоры об охране музеев между министерством и Росгвардией. "Будем проверять ту существующую систему охраны, которая есть сейчас. В том числе и в части договорных обязательств Росгвардии и ФГУП "Охрана". Такое поручение министр тоже дал", - сказал он. Он добавил, что Минкультуры будет настаивать на введении дополнительных рубежей охраны на экспозициях. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" была украдена в воскресенье вечером из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник  просто снял ее со стены и ушел  на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Было возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Официальный представитель МВД Ирина Волк утром в понедельник сообщила, что подозреваемый в хищении картины 31-летний мужчина был задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, это  Денис Чуприков , 1986 года рождения. По словам Волк, подозреваемый рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. По предварительным данным, преступление совершено из корыстных побуждений. Задержанный  отрицает обвинения . "Установлено, что подозреваемый ранее, в декабре 2018 года, задерживался столичной полицией за хранение наркотиков и является фигурантом уголовного дела, возбужденного по ст. 228 УК РФ, на момент задержания находился под подпиской о невыезде", - уточнила представитель МВД. В пресс-службе Третьяковки "Интерфаксу" рассказали, что у найденной картины нет видимых повреждений. Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был задержан мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно . Кроме того, это уже вторая пропажа культурной ценности за последние дни. 24 января сообщалось, что Государственный исторический музей (ГИМ) провёл внутреннюю проверку и обратился в правоохранительные органы из-за того, что хранитель не выдал на запланированную выставку икону "Богоматерь Смоленская Шуйская". По факту  пропажи иконы  возбуждено уголовное дело о краже.]]></text>
</doc>
