<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740187</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740187</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 09:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чемезов признал проблему батарей для боевых экзоскелетов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Сергей Чемезов</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">ЦНИИМаш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - В "Ростехе" продолжается работа над экзоскелетом, который может стать частью боевой экипировки военнослужащих, у этого оборудованяи есть проблема с элементами питания, признал глава госкорпорации Сергей Чемезов. "Существует проблема с батареей, и мы ее сейчас пытаемся решить. Над этой темой работают. Что-то, может быть, будем докупать, - сказал он. - Заказчик пока не утвердил официальные требования, поэтому все эти работы носят сейчас инициативный характер. Я хочу с вами согласиться, что проблема с батареей существует. Хотя в том варианте, в котором сегодня создана эта модель, она очень помогает солдату". По словам Чемезова, человек с активным экзоскелетом способен нести до 60 килограммов груза, энергетические затраты в ходе бега и ходьбы сокращаются на 15%, нагрузка на опорно-двигательный аппарат - на 50%, а точность стрельбы из автоматического оружия увеличивается до 20%. Серийное производство так называемых "активных экзоскелетов" может начаться в России в течение 4-6 лет, сообщили в прошлом году эксперты компании разработчика - Центрального НИИ точного машиностроения.По данным разработчиков, пассивные экзоскелеты прошли апробацию в Сирии. "Не исключено, что экзоскелет войдет в боевую экипировку 3-го поколения, работы по которой, как ожидается, начнутся в 2020. Скорее всего, экзоскелет будет составной частью снаряжения специалистов, которые переносят большие грузы на дальние расстояния - это спецназовцы, саперы и другие", - сообщали разработчики через пресс-службу "Ростеха". Ранее "Интерфакс" сообщал, что для нового поколения экипировки разрабатывается активный экзоскелет, автономность которого планируется довести до 24 часов. В нем боец сможет передвигаться со скоростью до 20 км/ч и переносить до 100 кг груза. Существующие образцы позволяют вести прицельный огонь из пулемета с использованием одной руки.]]></text>
</doc>
