<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733837</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733837</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Повторные парламентские выборы в Киргизии пройдут до марта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Повторные выборы в парламент Киргизии состоятся до марта 2021 года, заявил исполняющий обязанности президента страны Садыр Жапаров. "Выборы пройдут до марта. Парламент (действующего созыва - ИФ) не будет сидеть до июня следующего года, вчерашним законом для проведения предстоящих реформ был взят запас до июня", - написал Жапаров в соцсети в пятницу. "Если не будет препятствий, Конституция будет такой, как требует народ", - добавил новый киргизский лидер. В четверг депутаты парламента Киргизии сразу в трех чтениях большинством голосов поддержали конституционный законопроект, предусматривающий  приостановление проведения повторных выборов  в парламент страны, назначенных ранее на 20 декабря. Согласно принятым поправкам, сроки проведения выборов в парламент будут назначены после проведения конституционной реформы, но не позднее 1 июня 2021 года. Один из инициаторов законопроекта депутат от фракции "Бир Бол" ("Будь един") Акылбек Жапаров на заседании заявил, что предлагается также провести конституционную реформу, которая предусматривает внесение изменений в действующую Конституцию. Он также заявил, что досрочные выборы президента Киргизии могут состояться, если не будет изменений в Основной закон. "Досрочные выборы главы государства состоятся в срок, указанный в законе, если к этому времени не будет изменений Конституцию", - сказал он. По его словам, досрочные выборы президента могут состояться 10 января "или чуть позже". В справке-обосновании законопроекта отмечается, что приостановление проведения повторных выборов парламента в настоящее время связано с тяжелой ситуацией в стране, снижением экономической активности, уменьшением доходной части бюджета, а также с эпидемиологической ситуацией по коронавирусу. После парламентских выборов в Киргизии 4 октября в Бишкеке начались митинги недовольных итогами голосования, которые переросли в беспорядки. 6 октября ЦИК Киргизии признал итоги выборов  недействительными . Вместе с тем в ходе митингов и собраний оппозиции прозвучали призывы к смене власти в стране. 9 октября президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков ввел в Бишкеке режим чрезвычайного положения, а 15 октября  подал в отставку . 16 октября исполняющим обязанности президента Киргизии стал новый премьер-министр страны Садыр Жапаров. В тот же день парламент отменил режим ЧП в Бишкеке. Ранее на этой неделе ЦИК назначил повторные выборы в парламент Киргизи на 20 декабря. И.о. президента Киргизии Жапаров заявлял журналистам, что готов участвовать в выборах главы государства, если парламент примет соответствующие изменения в законодательство. Согласно действующей Конституции Киргизии, исполняющий обязанности президента страны не может участвовать в выборах главы государства.]]></text>
</doc>
