<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меркель снова предупредила соотечественников о трудной зиме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Жителей Германии ждут тяжелые месяцы, поскольку в холодное время возрастают риски заражения коронавирусом, заявила канцлер страны Ангела Меркель на видеоконференции со специалистами по уходу за больными и самими гражданами, нуждающимся в таком уходе. "Перед нами лежат тяжелые зимние месяцы, потому что вирус, как и грипп, в закрытых помещениях распространяется быстрее в первую очередь из-за того, что при холоде наша слизистая оболочка становится более чувствительной", - объяснила канцлер. Тем не менее, у нее есть надежда на появление вакцины. "Мы заказали эти прививки для всего ЕС. Ждем, что их будут производить и вначале допустят на рынок", - сказала она. По словам Меркель, прививать в первую очередь начнут медперсонал и пожилых граждан. 2 ноября Меркель  уже предупредила , что ситуация с коронавирусом зимой будет серьезнее, чем весной, на холоде коронавирус будет вести себя более агрессивно. В Германии с начала ноября закрыты музеи и театры, спортзалы и бассейны, не работают бары и рестораны, еду в общепите можно купить только, чтобы взять с собой. Не будут работать традиционные рождественские базары, которые обычно открываются в ноябре. По данным института Роберта Коха, за последние сутки число заразившихся COVID-19 в Германии составило 22 609. Всего с начала пандемии  в стране выявили  861 772 случаев заражения коронавирусом, 13 556 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
