<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730111</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730111</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил, что в понедельник вечером покинет военный госпиталь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в понедельник заявил, что чувствует себя хорошо и поэтому намерен вечером покинуть военный госпиталь. "Я покину госпиталь имени Уолтера Рида сегодня в 18.30 ( 01: 30 вторника по московскому времени - ИФ ). Чувствую себя хорошо! Не бойтесь коронавируса. Не давайте ему господствовать над вашими жизнями. Мы, при администрации Трампа, получили действительно великолепные лекарства и знания. Я чувствую себя лучше, чем 20 лет назад!" -  написал  он в твиттере. Кроме того, Трамп написал, что не жалеет, что выезжал из госпиталя на автомобиле, чтобы увидеть своих сторонников. "Сообщается, что СМИ расстроились из-за того, что я сел в безопасную машину, чтобы поблагодарить многочисленных фанатов и сторонников, которые часами или даже днями стояли у больницы, показывая уважение своему президенту", - написал он. Трамп отметил, что если бы он не сделал этого, то СМИ обвинили бы его в грубости. Ранее сообщалось, что Трамп в последние дни настаивал на быстрой выписке из госпиталя, так как был обеспокоен тем, что факт нахождения в госпитале портит его имидж, поскольку он выглядит "слабым". В воскресенье лечащий врач Трампа Шон Конли оценил состояние президента с достаточной долей оптимизма. Конли подчеркнул, что, как и при любом заболевании, состояние президента иногда улучшается, а иногда – ухудшается. В частности, у Трампа временами наблюдалось недостаточное насыщение крови кислородом. В итоге врачи начали давать ему  стероид  – дексаметазон. В субботу Трампа по рекомендации врачей отправили на несколько дней в Национальный военно-медицинский центр Уолтера Рида в городе Бетесда (штат Мэриленд). Находясь на лечении, Трамп активно пользовался соцсетями: публиковал там тексты и даже видеообращения. В воскресенье Трамп на машине  проехал  по улице близ госпиталя, на которой собрались сторонники, пришедшие поддержать его.]]></text>
</doc>
