<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729773</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729773</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 22:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦУП решил закрыть на три дня отсек модуля на МКС с утечкой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Переходной отсек российского модуля "Звезда", в котором происходит утечка воздуха закроют на трое суток, сообщили в пятницу в Центре управления полетами. "Мы будем ПРК (переходную камеру - ИФ) опять закрывать на трое суток", - сказал представитель ЦУПа в ходе переговоров с МКС, которые транслирует NASA. Во вторник "Роскосмос" сообщил, что место утечки воздуха на МКС находится в российском модуле "Звезда". В среду экипажу удалось сузить зону поиска утечки до переходного отсека модуля. Как пояснили в госкорпорации, конструктивно служебный модуль состоит из четырех отсеков, три из которых герметичны (переходный, рабочий и промежуточная камера). Накануне космонавт Анатолий Иванишин, находящийся в данный момент на станции, сообщил, что экипажу МКС предстоит повторно обследовать отсек в поисках утечки. Для этого понадобится вновь снимать внутренние панели в модуле. По данным Иванишина, атмосферное давление на станции опустилось до значений ниже нормы - 731 мм ртутного столба. Наземные специалисты рекомендовали космонавтам "следить за своим самочувствием" в ходе работ в модуле. Ранее в Роскосмосе сообщали, что сложившаяся ситуация "не представляет опасности для жизни и здоровья экипажа МКС и не препятствует продолжению полета станции в пилотируемом режиме". Об утечке воздуха на МКС стало известно 20 августа. Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента Международной космической станции (МКС) и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте. Экипаж МКС 26-27 сентября был изолирован в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16". В настоящее время на борту МКС работают российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и американский астронавт Крис Кэссиди. Москва. 2 октября. INTERFAX.RU -]]></text>
</doc>
