<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФМБА не нашло техногенного загрязнения на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФМБА</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Федеральное медико-биологическое агентство провело исследование загрязнения на Камчатке, техногенных причин обнаружено не было, сообщает пресс-служба ФМБА. "В первых результатах исследований взятых проб связи между техногенным загрязнением (выявленным в пределах допустимых ПДК) и ухудшением состояния здоровья людей установлено не было. На данный момент исследования продолжаются", - говорится в сообщении в пятницу. В нем отмечается, что в объектах окружающей среды выявлены токсины, продуцируемые цианобактериями (сине-зелеными водорослями) - сакситоксин (в следовых количествах), микроцистины YR и RR. Как сообщает ФМБА, токсикологи исследовали пробы речной и морской воды, почвы, донных отложений и гидробионтов (двустворчатые моллюски, иглокожие, донные растения). Пробы были взяты на Халактырском пляже, на полигоне захоронения ядохимикатов Козельский и прилегающей к нему реки, в поселке Озерная. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа на юго-востоке Камчатки. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных (в том числе, осьминогов, морских ежей, морских звезд), поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. После проверки воды специалисты нашли превышение по фосфатам в 10,8 раз, по железу – в 7,2 раза, по фенолам – в 6,9 раза, по аммонию – в 6,2 раза. Глава Росприроднадзора Светлана Радионова сообщила, что при исследовании проб из Авачинского залива специалисты в лабораториях не обнаружили каких-либо специфических веществ.]]></text>
</doc>
