<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 10:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемая по делу об отравлении хлором в астраханском бассейне попала в больницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астрахань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - После массового отравления детей хлором в бассейне в Астрахани исполняющая обязанности директора "Всероссийского физкультурно-спортивного общества "Динамо", где произошло ЧП, госпитализирована. "Руководитель спорткомплекса почувствовала недомогание, она в больнице", - сообщил "Интерфаксу" информированный источник в среду. Накануне следственное управление СКР по региону опубликовало короткое видео, где и.о. директора "Динамо" давала показания следователям. Как сообщалось, руководитель спорткомплекса обвиняется по пункту "б, в" части 2 статьи 238 УК РФ. Решается вопрос об избрании меры пресечения. По предварительным данным, один из сотрудников в первый день работы в бассейне  перепутал баки , и из-за смешивания двух жидкостей с разным составом произошла химическая реакция с обильным выделением газообразного вещества, содержащего хлор. Хлор поднялся с цокольного этажа во все помещения комплекса, в том числе бассейн, где находились дети и взрослые. Мужчину допустили к исполнению служебных обязанностей без проведения инструктажа. Установлено, что и. о. директора "Динамо" является ответственным лицом за безопасность на объекте, также в ее должностные обязанности входит контроль за техническим состоянием здания спорткомплекса. Назначено 30 судебно-медицинских экспертиз. Ведутся исследования образцов проб воды и воздуха в спорткомплексе. 7 декабря из бассейна "Динамо" в Астрахани с острым отравлением хлором были госпитализированы более 30 человек, большинство из которых дети. Все они занимались в спортивном комплексе плаванием. По данным МЧС, содержание хлора в воде бассейна было превышено в 25 раз.]]></text>
</doc>
