<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 17:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура России передала Навальному список вопросов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура России попросила компетентные органы Германии выяснить ряд важных деталей, связанных с инцидентом с Алексеем Навальным, а также спросила, в состоянии ли он участвовать в следственных действиях. Об этом  сообщает  RT. Российское надзорное ведомство попросило его проинформировать о состоянии здоровья Навального, сообщить, можно ли с ним проводить следственные действия, и если противопоказаний для этого нет, попросило его опросить. Прокуроров интересует, кто и как планировал командировку политика в Новосибирск и Томск, кто покупал билеты, бронировал гостиницы, планировал маршрут поездки, а также кто входил в рабочую группу по этой поездке. Они спрашивают, кто сопровождал Навального с момента вылета из Москвы до госпитализации 20 августа в Омске, что он ел и принимал ли какие-либо лекарства или пищевые добавки. Генпрокуратура 27 августа и 14 сентября направляла Германии запросы о правовой помощи в связи с доследственной проверкой инцидента с Навальным. 18 сентября новые запросы о правовой помощи были направлены уже Франции и Швеции, где лаборатории подтвердили отравление Навального "Новичком", как заявляло правительство Германии. Навальному стало плохо 20 августа в самолете, летевшем из Томска в Москву. Его экстренно госпитализировали в Омске. Российские врачи диагностировали у него нарушение углеводного обмены, а следов отравления в организме не нашли. 22 августа политика спецрейсом перевезли в Берлин. 7 сентября клиника Charite  сообщила,  что Навального вывели из комы, 15 сентября политик сообщил через инстаграм, что может сам дышать, 19 сентября он  сообщил , что может ходить и уже лучше понимает, что происходит. В правительстве ФРГ заявили, что, по мнению экспертов, он был отравлен "Новичком". 16 сентября посольство России  запросило  консульский доступ к Навальному. 17 сентября соратники политика заявили, что успели в день его отравления собрать и описать вещи из его номера в гостинице в Томске и что  на бутылке воды , переправленной в Германию, эксперты и нашли следы "Новичка". 21 сентября в Фонде борьбы с коррупцией заявили, что истекли 30 дней, которые отводятся на доследственную проверку, а постановления о возбуждении уголовного дела или об отказе его возбудить еще не было. Навальный через свой сайт  потребовал вернуть  ему одежду и обувь, которые он считает важными уликами. В Минздраве Омской области сказали, что эти вещи из больницы забрали сотрудники следственных органов. В этот же день в МВД  объяснили , что доследственная проверка в связи со случившимся продолжается. В полиции анализируют собранные данные, планируют повторно опросить соратников Навального, ждут ответов на запросы из Германии, Франции и Швеции.]]></text>
</doc>
