<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727955</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727955</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 19:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп подписал указ о санкциях против поставщиков оружия Ирану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп подписал в понедельник указ, дающий возможность вводить ограничительные меры, в том числе, против иностранных государств за поставку, продажу и транспортировку оружия Ирану, сообщил советник главы государства по нацбезопасности Роберт О'Брайен. "Президент подписал только что указ, который делает возможным вводить экономические санкции против стран, корпораций и физических лиц, которые способствуют поставкам, продаже или транспортировке неядерного оружия Ирану", - сказал О'Брайен на пресс-конференции. Он отметил, что в ООН, отказавшись продлить истекающее в октябре оружейное эмбарго против Ирана, подвергают опасности весь Ближний Восток, и потому США предстоит самим добиваться прекращения торговли оружием с Ираном. В ночь на воскресенье глава Госдепа Майк Помпео объявил, что по инициативе его страны  следует восстановить санкции  ООН против Ирана, так как эта страна, по мнению США, нарушала параметры соглашения по атому с шестеркой международных посредников. Возможность подобного восстановления санкций действительно предусматривается в соглашении. При этом остальные ключевые члены СБ ООН считают, что в данном случае США  не имеют права восстанавливать санкции , так как по собственной воле вышли из ядерной сделки с Ираном. Теперь, как ожидается, стороны будут спорить в СБ ООН по этому вопросу. В настоящее время 13 из 15 входящих в СБ ООН стран считают, что США не имеют права добиваться возобновления санкций, так как не являются участниками соглашения по иранскому атому. В этой ситуации генсек ООН Антониу Гутерриш проинформировал, что пока не может ничего предпринять в плане восстановления санкций, поскольку между членами СБ ООН нет единого мнения по этому вопросу.]]></text>
</doc>
