<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков посоветовал "не читать ерунду" на вопрос, является ли нардеп Деркач агентом РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Андрей Деркач</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков призвал не верить публикациям в газетах, рассказывающим о причастности украинского нардепа Андрея Деркача к российским спецслужбам, и признался, что ему даже незнакома личность украинского парламентария. "Я даже не в курсе этого... Кто это?", - сказал он журналистам в ответ на просьбу прокомментировать публикации СМИ о том, что Деркач был российским агентом, который предоставил компромат на кандидата в президенты США от демократов Джо Байдена. В ответ на пояснение журналиста, что нардепа Украины Андрея Деркача называют российским агентом, пресс-секретарь президента со смехом поинтересовался "почему только его называют агентом?". Отвечая на вопрос о том, значит ли тот факт, что Песков не знает, кто такой Андрей Деркач то, что он не является агентом российских спецлужб, представитель Кремля посоветовал обращаться с этим вопросом к российским спецслужбам. "А еще лучше не читайте такую ерунду в газетах", - добавил он. Ранее народный депутат Верховной Рады Украины Андрей Деркач, против которого 10 сентября США  ввели санкции , назвал это местью со стороны представителей американской Демократической партии, в частности, Джозефа Байдена. Минфин США называет Деркача "российским агентом" и утверждает, что тот поддерживает около 10 лет тесные связи с российскими спецслужбами. По данным ведомства, Деркач вел скрытую кампанию по крайней мере с конца 2019 года по середину 2020 года. В период с мая по июль 2020 года он обнародовал отредактированные аудиозаписи и другую неподтвержденную информацию, чтобы дискредитировать американских официальных лиц и выдвинул необоснованные обвинения против американских и других зарубежных политиков, отмечает Минфин США. 7 августа глава контрразведки США Уильям Эванина заявил, что Россия осуществляет вмешательство в американские выборы с помощью действий народного депутата Украины Андрея Деркача, пытается дискредитировать кандидата в президенты от Демократической партии Джозефа Байдена. 19 мая Деркач обнародовал аудиозаписи, на которых голоса, похожие на голоса пятого президента Украины Петра Порошенко и экс-вице-президента США Джозефа Байдена, обсуждают повышение тарифов вместо 75% на 100%. Затем он обнародовал записи разговоров с голосами, похожими на голоса Байдена и Порошенко, на тему  событий в Крыму . По словам Деркача, записи он получил от журналистов-расследователей, а саму запись разговоров вел лично Порошенко.]]></text>
</doc>
