<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729818</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729818</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 15:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минприроды Камчатки не нашло загрязнений на пляже с мертвыми животными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Халактырский пляж, в прибрежных водах которого было выявлено превышение  было выявлено превышение ПДК нефтепродуктов и фенола, выглядит чистым, сообщает пресс-служба министерства природных ресурсов и экологии Камчатского края в соцсетях. "Цвет воды нормальный, запах воздуха обычный, пляж совершенно чистый. Утром инспектора природного парка "Налычево" посмотрели прибрежную зону ООПТ - ничего аномального не зафиксировано", - говорится в сообщении. Кроме того, сотрудники МЧС обследуют берег пляжа на всем его протяжении. Специалисты Росприроднадзора, Роспотребнадзора, УГМС продолжают отбор проб воды. В свою очередь, глава комитета Госдумы по экологии и охране окружающей среды Владимир Бурматов в связи с ситуацией направил запросы в Минприроды РФ, Росприроднадзор и прокуратуру. Руководитель Росприроднадзора Светлана Радионова в инстаграме  сообщила , что после первых сообщений о загрязнении был организован рейд. "Отбираем пробы как в самом океане, так и в прилегающих водных объектах - река, ручей, впадающий в океан в этом месте. Дали команду сделать ряд запросов (...). Информация противоречивая - резонанс большой. Надеюсь, подключатся правоохранительные органы", - сказала она. В пресс-службе Следственного управления Следственного комитета РФ по Камчатскому краю сообщили журналистам, что по факту распространения в СМИ сведений о массовой гибели морских животных в районе бухт Авачинского залива проводится процессуальная проверка. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В понедельник, 5 октября, будут известны результаты проб воды, которые были взяты в бухтах Большой и Малой Лагерных и в бухте Бабья.]]></text>
</doc>
