<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Красноярске готовившего теракт подростка будут лечить принудительно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Железнодорожный суд Красноярска удовлетворил ходатайство следствия о переводе подростка, подозреваемого в подготовке теракта в школе, из-под стражи на принудительное лечение в психиатрический стационар, сообщили журналистам в среду в пресс-службе краевого суда. Соттрудник пресс-службы уточнил со ссылкой на материалы суда, что в стационар подросток будет помещен на дообследование и лечение. В сентябре сотрудники ФСБ задержали подростка из Минусинска Красноярского края, подозреваемого в подготовке теракта в школе. По данным следствия, он планировал привести в действие самодельные взрывные устройства на торжественной линейке 1 сентября. Во время подготовки преступления он изучал инструкции по изготовлению СВУ и хранил необходимые компоненты в нежилом строении. Уголовное дело было возбуждено по ч. 1 ст. 30 ч. 1 ст. 205(приготовление к теракту), ст. 205.3 (прохождение обучения с целью террористической деятельности), ч. 1 ст. 222.1 (незаконные хранение и переноска взрывных устройств) и ч. 1 ст. 223.1 УК РФ (незаконное изготовление взрывных устройств). На допросе подросток признал вину и раскаялся. В сентябре ФСБ сообщила о предотвращении нескольких нападений на учебные заведения, места массового скопления людей и здания правоохранительных органов и о задержании 13 человек, планировавших массовые убийства с использованием самодельных взрывных устройств, зажигательных смесей, холодного оружия, а также склонявших интернет-пользователей к совершению таких преступлений. При этом, в центре общественный связей ведомства отмечали, что 11 из задержанных были участниками закрытого интернет-сообщества в соцсети.]]></text>
</doc>
