<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735542</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735542</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 05:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Советника Трампа обеспокоил подсчет голосов в Джорджии и Мичигане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Предвыборный штаб действующего президента США Дональда Трампа обеспокоен ситуацией в так называемых "колеблющихся" штатах - Джорджии, Мичигане и Висконсине, но возлагают надежду на Флориду, приводит телеканал CNN слова высокопоставленного советника Трампа. "С Джорджией могут быть проблемы. Мичиган может быть потерян, а ситуация в Висконсине прояснится позже", - сказал он. "Если Трамп потеряет Джорджию, ему нельзя потерять Висконсин. Если президент проиграет в этих штатах, у него будут проблемы", - считает советник. Джорджия и Мичиган дают победителю по 16 голосов выборщиков, Висконсин - десять голосов. По данным Fox News, на настоящий момент кандидат от демократов Джо Байден опережает Трампа в Северной Каролине, Пенсильвании, Нью-Гэмпшире, Миннесоте, а действующий президент - во Флориде, Джорджии, Огайо, Техасе, Мичиган, Висконсине. Сейчас телеканал отдает Трампу 100 голосов, Байдену - 129, но это предварительные результаты. Традиционно в США есть штаты, которые на протяжении многих лет поддерживают только кандидатов от республиканцев, а есть те, которые, напротив, отдают предпочтение исключительно демократам. В этом году наблюдатели выделяют 12 таких штатов - Аризона, Флорида, Джорджия, Айова, Мичиган, Миннесота, Нью-Гэмпшир, Северная Каролина, Огайо, Пенсильвания, Техас и Висконсин. При этом наибольшее количество выборщиков из этих штатов - у Техаса (38), Флориды (29) и Огайо (18).]]></text>
</doc>
