<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727237</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727237</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко поручил Минюсту перерегистрировать все партии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По его оценке, из 15 партий десять не соответствуют законам и своему уставу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко поручил Минюсту провести перерегистрацию политических партий до того, как будет принята новая Конституция. Его  цитирует  "БелТА". Ведомство должно проверить их соответствие требованиям по численности и структуре и на предмет того, соответствует их деятельность их уставам. Он напомнил, что в Белоруссии сейчас зарегистрированы 15 партий, но не все они настоящие. "Мы же понимаем, что это не партии. Когда 10 из них отклонились от своих уставов, задач и требуют новых выборов", - сказал он и потребовал провести перерегистрацию. Лукашенко предупредил, что не следует спешить с работой над партийной системой, но по ней следует "пройтись" до принятия новой Конституции. Раньше такой работы власти не проводили, поскольку "не было запроса на партии". Работа над законом о партиях идет давно, но нужен результат, сказал президент. По его оценке, современное общество структурируется, и оно должно иметь свои политические организации, включая партии. В новой Конституции Лукашенко предложил "прописать сдержки и противовесы, баланс власти". Когда проект основного закона будет обсужден и доработан, его окончательная версия будет вынесена на референдум, пообещал он. Об очередной попытке изменить Конституцию Белоруссии Лукашенко заявил после президентских выборов 9 августа и выразил готовность поделиться властными полномочиями в рамках этих конституционных изменений. Его намерение обновить основной закон страны  одобрили  в Москве.]]></text>
</doc>
