<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство Франции потребовало немедленно освободить Юрия Дмитриева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Во Франции обеспокоены приговором историку, главе карельского "Мемориала" Юрию Дмитриеву, тем более, что с начала содержания под стражей его здоровье резко ухудшилось,  сообщило  французское посольство в Москве "Наряду со своими партнерами по Европейскому союзу Франция призывает к немедленному освобождению Юрия Дмитриева", - заявила дипмиссия. В посольстве отметили, что осужденный - историк и правозащитник, известный исследованием массовых захоронений сталинского периода. "Как подчеркнул министр Европы и иностранных дел в своем выступлении в Карловом университете в Праге 6 декабря 2019 года, там, где академическая свобода находится под угрозой, в опасности оказываются демократия и мир. Вот почему исследователи должны иметь возможность работать свободно", - говорится в заявлении дипломатов. Они пообещали, что в Париже продолжат внимательно следить за положением Юрия Дмитриева. В Европейской внешнеполитической службе  ранее заявили , что расценивают пересмотр судебного приговора Дмитриеву как политически мотивированный. ЕС и посольство США в Москве потребовали освободить историка. Дмитриев был впервые арестован в декабре 2016 года по обвинению в изготовлении детской порнографии - снимков его приемной дочери. В апреле 2018 года Петрозаводский городской суд его оправдал по этому обвинению и освободил. В конце июня 2018 года его снова арестовали после того, как его дело пустили на новый круг и добавили обвинение в сексуальном насилии в отношении девочки. Сообщалось, что его здоровье ухудшилось к весне 2020 года, защита просила освободить его из СИЗО в условиях пандемии коронавируса. 22 июля Петрозаводский суд приговорил Дмитриева к 3,5 годам колонии за сексуальное насилие, определив срок с учетом смягчающих обстоятельств, и оправдал по другим обвинениям. 29 сентября Верховный суд Карелии  приговорил  историка к 13 годам колонии строгого режима по статье о насилии и вернул на пересмотр обвинение по двум другим статьям.]]></text>
</doc>
