<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство ФРГ "учло" историю команды Навального о бутылке с "Новичком"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Штеффен Зайберт</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Георгий Албуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Правительство Германии приняло к сведению видеоролик соратников Алексея Навального об обнаружении бутылки с водой со следами отравляющего вещества, заявил представитель правительства Штеффен Зайберт. Остальные вопросы по теме он переадресовал команде Навального. На вопрос о судьбе второго запроса Москвы о правовой помощи по этому делу он ответил, что запрос пока проверяет правительство и его еще не передали в ведомства берлинской земельной юстиции. В инстаграме оппозиционера 17 сентября было  выложено видео , на котором его соратники рассказали о поисках улик. По их словам, узнав, что политику стало плохо в самолете, они через час с адвокатом пришли в гостиницу в Томске, где он останавливался, проверили номер, описали, упаковали и забрали все, что нашли. Часть вещей, в том числе бутылку воды, они передали в Германию вместе с медицинским спецрейсом, который отвез Навального в Берлин. По их словам, германские специалисты нашли на бутылке следы "Новичка". Ранее о следах отравляющего вещества на бутылке  писали германские СМИ , но было не вполне понятно, что это за бутылка и откуда ее взял Навальный. Сотрудник Фонда борьбы с коррупцией Георгий Албуров вечером 17 сентября  объяснил,  что немецкие эксперты не считают, что яд был в бутылке, но на ней остались его следы после того, как отравленный Навальный из нее отпил воды. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков 18 сентября  выразил недоумение , почему бутылку, которая могла бы стать уликой в пользу отравления, вывезли из России. Он отметил, что в истории с Навальным стало больше вопросов, чем ответов. Днем ранее постпред России при Евросоюзе Владимир Чижов отметил "нестыковки" в утверждениях соратников Навального и заявил, что неясно, как эта бутылка "неведомым путем, минуя все аэропортовые процедуры", оказалась в Берлине.]]></text>
</doc>
