<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740712</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740712</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры РФ создаст рабочую группу по борьбе с интернет-пиратством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - В Минкультуры РФ появится рабочая группа по защите авторских прав и интеллектуальной собственности в интернете, она начнет свою работу на следующей неделе, сообщил замминистра культуры Максим Ксензов. "Самая главная вещь - это борьба с пиратством, потому что это наиболее тяжелая тема для кинопроизводителей и правообладателей. Безусловно, Минкультуры будет принимать активные меры в этой связи", - сказал Ксензов, выступая в четверг на конференции "Вызовы киноиндустрии в эпоху глобальной цифровой трансформации". "Надеюсь, на следующей неделе начнем работу созданной рабочей группы по защите авторских прав и интеллектуальной собственности в сети интернет при потреблении и использовании отечественного контента", - отметил он. Министр культуры Ольга Любимова, выступая в апреле на Петербургском Международном юридическом форуме, указывала, что сложившиеся принципы защиты прав авторов необходимо пересмотреть и найти оптимальный баланс между пользователями интернет-контента и госрегулированием. "Наша основная задача на текущий момент - найти оптимальный баланс между пользователями интернет-контента, его зрителями и государственным регулированием. Особенно остро эта проблема ощущается в сфере кино, я имею в виду, интернет-пиратство, поскольку экранные копии утекают в сеть и становятся доступными для скачивания и просмотра задолго до окончания проката в кинотеатрах. Начиная с 2013 года Минкультуры России совместно с другими государственными органами и заинтересованными сторонами планомерно вводило в законодательство дополнительные меры по борьбе с пиратством. Здесь нами достигнуты определенные результаты", - сказала министр. Она уточнила, что в Минкультуры РФ подготовлен проект федерального закона, запрещающего запись фильмов в кинотеатрах вне зависимости от целей таких записей. "Считаем целесообразным не просто ужесточение действующих норм, а пересмотр сложившихся принципов защиты прав авторов", - подчеркнула Любимова.]]></text>
</doc>
