<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731280</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731280</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова выступила против жестких мер в отношении COVID-диссидентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Борьба с COVID-диссидентством должна вестись не с помощью штрафов и жестких мер воздействия, а путем убеждения граждан, заявила руководитель Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач РФ Анна Попова. "Я не сторонник штрафов и жестких мер воздействия. Я сторонник убеждения. Я абсолютно уверена, что людей можно убедить. Просто с ними нужно разговаривать, чего мы, как медицинское сообщество, какое-то время не делали, как делали лет 30 назад", - сказала Попова журналистам во вторник. Ранее 13 октября она заявила, что считает крайне важным  предотвратить COVID-диссидентство среди населения , а также диссидентство в отношении вакцины против коронавируса. "И вот эта информационная кампания для нас сейчас крайне важна: надо донести знания и донести обязательность заботиться о себе до людей, это чувство ответственности все-таки должно заработать", - сказала Попова на международной научно-практической конференции "Пандемия 2020: вызовы, решения, последствия" на площадке РАНХиГС. "Потому что вакцина - это то, что, безусловно, даст нам гораздо более уверенности в прогнозировании эпидситуации и блокировании ее дальнейшего развития", - подчеркнула она. Она отметила, что "80% заболевших говорят, что они в том или ином варианте пренебрегли требованиями сохранения своего здоровья, требованиями безопасности против ковида".]]></text>
</doc>
