<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 11:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Белоруссии отчиталось о задержании 774 человек на воскресных акциях протеста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Милиция в Белоруссии 13 сентября задержала 774 человек за нарушения закона о массовых мероприятиях, из них в Минске – более 500. Об этом сообщила в понедельник официальный представитель МВД республики Ольга Чемоданова. Она отметила, что 544 человека находятся в местах содержания задержанных до рассмотрения в суде дел по административным правонарушениям. По ее словам, 13 сентября в различных населенных пунктах Белоруссии зафиксировано 28 протестных акций. Общая численность участников не превысила 22 тысяч человек, заявила Чемоданова. Между тем очевидцы с воскресной акции в Минске сообщали, что ее численность превышает 100 тыс. человек. В МВД Белоруссии заявили, что во время протестных акций милиция приняла необходимые меры по поддержанию порядка и обеспечению общественной безопасности. Так, по словам представителя МВД, в Бресте во избежание угрозы безопасности дорожного движения был использован водомет. В МВД также заявили, что в Витебске мужчина сорвал с сотрудника, несущего службу по охране общественного порядка, жетон и видеорегистратор; в Новополоцке активисты повредили три служебных автомобиля сотрудников правоохранительных органов. Кроме того, в Могилеве возле ТЦ "Атриум" участник несанкционированной акции напал на двух сотрудников милиции, повредил их униформу, сорвал радиостанцию и видеорегистратор, завили в МВД. Действиям участников беспорядков дается правовая оценка, отметила Чемоданова. В Белоруссии уже более месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года.]]></text>
</doc>
