<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожар на военном складе в Рязанской области локализован</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Булгаков</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Пожар на складе с боеприпасами в Рязанской области локализован, сообщил замминистра обороны РФ Дмитрий Булгаков. "По результатам проведенной нами работы мы можем с полной уверенностью говорить, что пожар локализован, как на технической территории арсенала, так и за его пределами по всему периметру", - сообщил Булгаков журналистам в четверг. Замглавы военного ведомства возглавляет оперативный штаб по ликвидации чрезвычайной ситуации. Булгаков заявил, что в четверг главной задачей была максимальная проливка технической территории склада боеприпасов и прилегающих к ней участков местности. "Сегодня мы уже зашли на техническую территорию арсенала для ее проливания, завтра основными силами продолжим выполнение этих мероприятий, для того чтобы максимально пролить всю территорию с использованием самолетов Ил-76 и вертолетов с водосливными устройствами", - заявил замглавы ведомства. "Главная задача на завтра - максимальный пролив всего арсенала и его периметра, чтобы быть полностью уверенными в завершении этих мероприятий", - добавил Булгаков. По данным Минобороны РФ, всего с утра четверга в целях тушения пожара на арсенале боеприпасов в Рязанской области авиация ВКС совершила 12 вылетов самолетов Ил-76, 118 вылетов вертолетов Ми-8 и девять вылетов вертолета Ми-26, сбросив в общей сложности на очаги возгорания в районе ЧС более 1200 тонн воды. Пожар и взрывы на складе боеприпасов бывшей воинской части начались днем 7 октября из-за возгорания сухой травы. В Скопинском и Ряжском районах был введен режим ЧС. По факту пожара возбуждено уголовное дело по ст. 349 УК (Нарушение правил обращения с оружием и предметами, представляющими повышенную опасность для окружающих). В результате ЧП  пострадали  16 человек.]]></text>
</doc>
