<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 21:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Бразилии перенес операцию по удалению почечного камня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">Жаир Болсонару</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Президент Бразилии Жаир Болсонару, недавно переболевший коронавирусом COVID-19, успешно перенес операцию по удалению почечного камня, пишут в пятницу западные СМИ. "Процедура была проведена без осложнений. Пациент находится в стабильном состоянии", - говорится в заявлении министерства коммуникации Бразилии. Операция по удалению камня была проведена под общим наркозом и с использованием лазерного оборудования. О предстоящей операции стало известно в начале сентября. Тогда президент Бразилии уточнил, что проблемы со здоровьем возникли "из-за возраста". Болсонару 65 лет. Проблемы со здоровьем у Болсонару начались еще во время предвыборной кампании. В ходе одного из выступлений перед сторонниками осенью 2018 года на него напал неизвестный и пырнул ножом в область живота. Тогда Болсонару перенес первую операцию, а вслед за ней и еще три. В марте этого года он заявил, что ему нужна еще одна, пятая операция, которая должна стать последней. Будучи на посту президента он неоднократно ложился в больницу. Так, в декабре 2019 года он упал в президентском дворце и жаловался на временную потерю памяти и головные боли, ему сделали томографию мозга. До этого он подозревал у себя рак кожи и прошел скрининг, который не выявил патологий. В июле Болсонару заразился коронавирусом и провел на карантине порядка трех недель. Вслед за ним болезнь перенесла его супруга и некоторые сотрудники его администрации.]]></text>
</doc>
