<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 15:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Саудовской Аравии нашлось достаточно урана для создания ядерного оружия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Запасы урана на месторождениях Саудовской Аравии оцениваются примерно в 90 тысяч тонн. Этого достаточно для работы над ядерной программой,  пишет  газета The Guardian со ссылкой на доклад, с которым удалось ознакомиться журналистам. "Публикация таких данных усилит беспокойство по поводу того, что Эр-Рияд может быть заинтересован в работе над программой по созданию ядерного оружия", - пишет газета. Доклад подготовили геологи из Китая. Они работали в течение года на территории Саудовской Аравии в рамках соглашения двух сторон о сотрудничестве в области ядерной энергетики. В итоге им удалось обнаружить как минимум три месторождения, расположенные в центральной части страны и на северо-западе. Они оценили запасы урана на этих месторождениях примерно в 90 тыс. тонн. Отмечается, что эта оценка – примерная, и должна быть уточнена, для этого требуются дополнительные исследования. Со своей стороны издание пишет, что такого количества урана Саудовской Аравии хватит для получения ядерного топлива для реакторов, а его излишки страна сможет экспортировать. Эксперты, с которыми разговаривали журналисты из The Guardian, заявили, что, если Саудовская Аравия сможет добывать достаточное количество урана внутри страны, а не полагаться на иностранных поставщиков, это может дать ей толчок для создания собственной ядерной программы. Газета также отмечает, что точность представленных в докладе данных ей проверить не удалось. Он составлен Пекинским научно-исследовательским институтом геологии урана и Китайской национальной ядерной корпорацией (CNNC) в сотрудничестве с Саудовской геологической службой. Согласно представленной в нем информации, Китай начал работы в 2017 году на девяти различных участках, которые определены как перспективные урановые месторождения, и завершил их в конце прошлого года.]]></text>
</doc>
