<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742039</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742039</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 21:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский офицер-сапёр погиб в Карабахе при разминировании дороги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Офицер группы разминирования Международного противоминного центра погиб 17 декабря при проведении разминирования участка дороги в районе населенного пункта Шуша, сообщает в пятницу Минобороны РФ. "Произошел подрыв взрывного устройства. В результате подрыва получил тяжелое ранение офицер группы разминирования Международного противоминного центра. Военнослужащему была оперативно оказана медицинская помощь. При транспортировке в госпиталь офицер скончался от полученных травм", - сказано в сообщении. "Семье военнослужащего министерством обороны будет оказана вся возможная и необходимая помощь и поддержка", - информирует ведомство. 16 декабря в Минобороны РФ  сообщили , что российские миротворцы за сутки в Степанакерте обнаружили 1203 неразорвавшихся мины и снаряда, очистили 16 км дорог. "Всего в ходе разминирования в Нагорном Карабахе очищено от неразорвавшихся боеприпасов 184,97 га территории, 65,1 км дорог, 405 домостроений, в том числе 13 социально значимых объектов, обнаружено и обезврежено 6029 взрывоопасных предметов", - говорится в сообщении. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжались с 27 сентября по 9 ноября. Лидеры России, Азербайджана и Армении 9 ноября приняли заявление о полном прекращении огня в Нагорном Карабахе с 00:00 (по московскому времени) 10 ноября. В Нагорном Карабахе развернут российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих. В его основе – подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа. Согласно картам Минобороны РФ, российские миротворцы в Нагорном Карабахе размещены в зонах ответственности "Юг" и "Север". Первая включает, в частности, территории, примыкающие к населенным пунктам Степанакерт, Агдам и Лачин. Вторая - северные части Тертерского и Агдамского районов, населённый пункт Мардакерт.]]></text>
</doc>
