<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/741833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВАДА разочаровано, что Россию не удалось наказать по полной программе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВАДА</tag>
    <tag type="str">РУСАДА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Всемирное антидопинговое агентство (ВАДА) заявляет о неоднозначной реакции на решении Спортивного арбитражного суда по иску против Российского антидопингового агентства. "ВАДА довольно, что выиграло это знаковое дело. (...) Есть четкое подтверждение наших выводов о том, что российские власти нагло и незаконно манипулировали данными Московской лаборатории, пытаясь скрыть допинговые схемы. При постоянном сопротивлении и отрицании со стороны России, нам удалось доказать свою правоту. В этой связи это решение является важным моментом для чистого спорта и спортсменов во всем мире", - заявил глава ВАДА Витольд Банька. "Однако мы разочарованы тем, что арбитры CAS не одобрили все наши рекомендации отстранить РУСАДА на четыре года, как мы и просили. Мы считаем, что это было бы разумно, но WADA - не судья и не прокурор, мы должны уважать решение коллегии. Это по-прежнему самый сильный набор санкций, когда-либо наложенных на какую-либо страну за нарушения, связанные с допингом", - добавил Банька. Ранее сообщалось, что CAS признал РУСАДА несоответствующей кодексу ВАДА. В течение  двух лет российские спортсмены не могут выступать под своим флагом, а Россия - претендовать на проведение у себя Олимпийских и Паралимпийских игр, а также чемпионатов мира. Также РУСАДА должна выплатить денежный штраф. 9 декабря 2020 года исполком ВАДА рекомендовал лишить РУСАДА статуса соответствия Всемирному антидопинговому кодексу и отстранить российских спортсменов на четыре года от участия в крупных международных соревнованиях за манипуляции с базой данных московской антидопинговой лаборатории.]]></text>
</doc>
