<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729510</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729510</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный редактор KozaPress сообщила об обысках у нее дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Михаил Иосилевич</tag>
    <tag type="str">Роман Трегубов</tag>
    <tag type="str">Яблоко</tag>
    <tag type="str">Kozapress</tag>
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFАX.RU - Утром 1 октября прошел обыск дома у главного редактора нижегородского интернет-издания KozaPress Ирины Славиной. Она  сообщила  об этом в фейсбуке. По ее словам, к ней домой в 6 утра пришли 12 человек, в том числе сотрудники СКР, МВД, СОБРа и понятые, у оперативников были бензорез и фомка. У нее искали документы "Открытой России", ничего не нашли, но забрали все электронные носители информации, в том числе телефоны ее дочери и мужа. В этот же день нижегородское отделение "Яблока"  заявило , что прошли обыски у заместителя председателя отделения Алексея Садомовского и трех гражданских активистов. По данным партии, "обыски проходят в рамках уголовного дела по статье об осуществлении деятельности нежелательной организации (ст. 284.1 УК)", возбужденного против одного из жителей города. У двух активистов изъяты компьютеры и телефоны. Садомовский написал в твиттере, что у него изъяли шесть ноутбуков, три флэшки и смартфон. По его словам, обыск проходит в рамках дела, возбужденного по статье 284.1 УК в отношении нижегородского предпринимателя Михаила Иосилевича. Нижегородский штаб Алексея Навального  сообщил,  что с обысками приходили к координатору штаба Роману Трегубову, а затем его увезли на допрос в СК по делу о нежелательной организации. "Интерфакс" пока не располагает комментариями правоохранительных органов по этому поводу.]]></text>
</doc>
