<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В УрФО сменился полпред президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Николай Цуканов</tag>
    <tag type="str">Владимир Якушев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин освободил от должности полномочного представителя главы государства в Уральском федеральном округе (УрФО) Николая Цуканова. Соответствующий указ  опубликован  на сайте Кремля. Документ вступил в силу со дня его подписания. Полномочным представителем президента в УрФО назначен Владимир Якушев, он освобожден от должности главы Минстроя РФ. Указ об этом также  опубликован  на сайте Кремля. Владимир Якушев родился 14 июня 1968 года в башкирском Нефтекамске. В 1993 году окончил Тюменский государственный университет по специальности "Правоведение" с присвоением квалификации "юрист", в 1997 году – по специальности "Финансы и кредит" с присвоением квалификации "экономист". Кандидат экономических наук. В декабре 2005 года защитил диссертацию на тему: "Программно-целевое управление территориальным развитием сложнопостроенного региона". Трудовую деятельность начал в 1993 году юрисконсультом филиала Ямало-Ненецкого филиала Западно-Сибирского коммерческого банка и до 2001 года работал на различных должностях в банковской системе. 13 июня 2001 года Якушев был назначен вице-губернатором Тюменской области. С 14 апреля 2005 года - глава Тюмени, с 24 ноября 2005 года был губернатором Тюменской области. 18 мая 2018 года возглавил Минстрой РФ. Николай Цуканов занимал пост полномочного представителя президента РФ в УрФО с 26 июня 2018 г. До этого он работал помощником президента РФ (2017-2018 гг.), полпредом президента в Северо-Западном федеральном округе (2016-2017 гг.).]]></text>
</doc>
