<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730063</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730063</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался продлевать испытательный срок для Егора Жукова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Егор Жуков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Кунцевский суд Москвы оставил без удовлетворения представление столичного управления ФСИН о продлении испытательного срока осужденному ранее на три года условно фигуранту дела о беспорядках в Москве Егору Жукову из-за неявки на регистрацию, сообщил "Интерфаксу" адвокат Леонид Соловьев в понедельник. Адвокат пояснил, что суд не стал удовлетворять ходатайство ФСИН по двум причинам. "Первая - ФСИН уже вынесла ему предупреждение, после которого он не нарушал обязанности, поэтому суд посчитал излишним продление срока и согласился с нами. Второе - у него была уважительная причина: нападение на него 30 августа, по факту чего возбудили  дело ", - сказал Соловьев. На прошлой неделе московское управление ФСИН попросило  продлить испытательный срок  Жукову, поскольку он в течение месяца не явился на регистрацию в филиал уголовно-исполнительной инспекции, что является уклонением от исполнения обязанностей, возложенных на него судом. В 2019 году были возбуждены уголовные дела в отношении активистов, которые были задержаны на несогласованных акциях в поддержку незарегистрированных кандидатов в Мосгордуму 27 июля и 3 августа. Жуков был арестован 2 августа минувшего года по обвинению в участии в массовых беспорядках 27 июля в центре Москвы (ч. 2 ст. 212 УК РФ). Позднее молодому человеку было предъявлено обвинение в публичных призывах к экстремистской деятельности с использованием интернета (ч. 2 ст. 280 УК РФ), а его преследование по обвинению в участии в беспорядках (ч. 2 ст. 212 УК РФ) было прекращено за непричастностью к преступлению. 6 декабря 2019 года Кунцевский суд Москвы приговорил Жукова к  трем годам условно  и запретил ему личное администрирование сайтов в течение двух лет. Впоследствии Мосгорсуд изменил приговор только в части судьбы вещественных доказательств, обязав вернуть их Жукову.]]></text>
</doc>
