<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК предъявил обвинение экс-сотруднику "Транснефти-Диаскана"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Транснефть-Диаскан</tag>
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Сергей Зубин</tag>
    <tag type="str">Игорь Демин</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Следствие предъявило бывшему первому замгендиректора-главному инженеру "Транснефти-Диаскана" Сергею Зубину обвинение в продаже разработок компании. Зубов признал вину и раскаялся,  сообщили  в СКР. О задержании бывшего топ-менеджера компании стало известно 6 октября. По версии следствия, пока Зубин работал в АО "Транснефть–Диаскан", он незаконно, без согласия собственника получил конструкторские документы на приборы, предназначенные для проведения диагностических работ на нефтяных объектах. По оценке специалистов, затраты на эти разработки превышали 2 миллиарда рублей. В июле 2019 года он уволился, а в 2020 году предложил знакомому предпринимателю приобрести часть этих документов за 400 миллионов рублей, говорится в пресс-релизе. Разоблачить Зубина СК помогли сотрудники управления "П" Службы экономической безопасности ФСБ.  Бывший менеджер был задержан с поличным при передаче документов и получении денег. Ему вменяют ч. 3 ст. 183 УК (незаконное разглашение сведений, составляющих коммерческую тайну, совершенное из корыстной заинтересованности). О мере пресечения задержанному ничего не сообщается. Днем ранее советник президента "Транснефти", пресс-секретарь Игорь Демин  рассказал , что задержан бывший сотрудник компании, который вынес с работы "служебную документацию и программные алгоритмы, позволяющие проводить эффективную внутритрубную диагностику для обнаружения дефектов, в том числе и незаконных врезок". По словам Демина, после увольнения этот человек создал компанию в Подмосковье и начал через интернет искать возможных заказчиков на похищенную им документацию.]]></text>
</doc>
