<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уровень безработицы в РФ немного отступил от 8-летнего максимума</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Общая численность безработных в России в сентябре снизилась на 31 тысячу человек по сравнению с августом и составила 4 млн 777 тысяч человек. Это следует из опубликованных во вторник предварительных данных Росстата. Это первое сокращение с начала пандемии коронавируса. Уровень безработицы в сентябре составил 6,3% против 6,4% в августе, 6,3% в июле, 6,2% в июне, 6,1% в мае, 5,8% в апреле и 4,7% в марте. На пике, в августе, безработица была максимальной за более чем 8 лет – с марта 2012 года (тогда равнялась 6,5%). Годом ранее, в сентябре 2019 года, безработица составила 4,5%, поднявшись после достигнутого в августе минимального за всю историю наблюдений с 1991 года показателя 4,3%. Согласно поручению президента Владимира Путина, правительство к концу 2021 года должно добиться снижения безработицы до докризисного уровня (ниже 5%). Численность официально зарегистрированных безработных, между тем, в сентябре 2020 года продолжила расти и составила 3 млн 687 тыс. человек против 3 млн 644 тыс. человек в августе, 3 млн 311 тыс. человек в июле, 2 млн 787 тыс. человек в июне, 2 млн 143 тыс. человек в мае, 1 млн 311 тыс. человек в апреле и 727 тыс. в марте. На рынке труда в сентябре наметилось улучшение, "однако в целом ситуация остается напряженной", говорится в докладе "Картина деловой активности", опубликованном Минэкономразвития во вторник вечером. С исключением сезонного фактора в сентябре безработица осталась на уровне 6,6%. Как отмечается в докладе, в первой половине октября наметилась тенденция к снижению регистрируемой безработицы. На 19 октября этот показатель сократился до 3,6 млн человек.]]></text>
</doc>
