<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/742013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 19:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">FT назвала имя владельца Pornhub</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">MindGeek</tag>
    <tag type="str">Pornhub</tag>
    <tag type="str">Бернард Бергемар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Бенефициаром крупнейших в мире порносайтов Pornhub, RedTube и YouPorn является бизнесмен Бернард Бергемар,  сообщила  Financial Times. Газета разобралась в сложной структуре собственности компании MindGeek, которая этими сайтами управляет. Бергемар контролирует MindGeek через запутанную сеть дочерних компаний, которые его имя не раскрывают и в которой MindGeek в общей сложности принадлежит меньше трети, рассказал изданию источник, близкий к компании. Эта сеть была создана после смены собственника Pornhub в 2013 году. Этой сети MindGeek платит дивиденды и должен миллионы долларов. До выхода статьи FT, поисковик Google выдавал только три результата с именем Бергемара. Все они связаны с судебным процессом десятилетней давности, на котором он давал показания как директор порносайта RedTube, который MindGames купила вскоре после смены собственника. Его имя знает только ограниченный круг топ-менеджеров MindGames, и оно ни разу не упоминалось в финансовых документах компании. Сам Бергемар общаться с FT отказался. То,  что он является крупнейшим акционером и бенефициаром компании, подтвердили разные источники издания. Непрозрачность финансирования MindGeek отличает  и информацию о ее менеджменте, пишет FT: имена топ-менеджеров, упомянутые в корпоративных документах, не выдаются поиском в интернете. О том, кто эти люди, понятно или очень мало, или ничего.  Компания также не раскрывает, кому принадлежат ее долги. В Pornhub от комментариев отказались. Известно, что в 2013 году Фабиан Тасилло продал MindGeek ее топ-менеджерам Ферасу Антуну и Дэвиду Тасилло. Их имена единственные указанные среди акционеров компании, помимо анонимных семейных трестов и компаний-пустышек. Оба менеджера от комментариев также отказались. Ранее  исследование Business Insider  не обнаружило никаких подтверждений реального существования многочисленных менеджеров Pornhub, которые упоминаются в пресс-релизах и СМИ. 4 декабря The New York Times опубликовало в рубрике мнений статью, в которой говорилось, что Pornhub использовал ролики с несовершеннолетними. После этого платежные системы Mastercard и Visa обвинили ресурс в нарушении их стандартов и остановили обработку платежей. Тогда Pornhub удалил весь контент от неверифицированных авторов, это миллионы роликов, и изменил политику загрузки новых записей.]]></text>
</doc>
