<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 04:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Инфекционный центр обесточен во Владивостоке из-за метели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Амбулаторный инфекционный центр на Черемуховой, 32 во Владивостоке временно приостановил работу из-за энергоаварии, в других медучреждениях перебои с электричеством и водой. "Бюджетные медицинские организации Первомайского района Владивостока работают в ограниченном режиме из-за отсутствия электроснабжения. Амбулаторный инфекционный центр на Черемуховой, 32, временно приостановил работу", - сообщила в пятницу пресс-служба правительства Приморского края. В пятницу в медицинских организациях Владивостока и Артема возникают перебои с энергоснабжением, подача электричества обеспечивается за счет генераторов. Отмечается, что при необходимости в медучреждения подвозят бутилированную воду. Обеспечена поставка горячего питания в стационары. "Медицинская помощь пациентам оказывается, но из-за отсутствия электричества и водоснабжения скорректирован формат работы - изменена маршрутизация доставки тестов в ПЦР-лаборатории, а также доставка пациентов в медучреждения", - отмечает пресс-служба со ссылкой на краевой Минздрав. Как сообщалось, циклон в ночь на четверг принес во Владивосток дождь и сильный ветер, затем начался снег, который продолжается до сих пор. Обледенение проводов и деревьев и ветер вызвали многочисленные энергоаварии. В одном из крупных районов города Чуркин, рухнула ЛЭП и он остается без света, наблюдаются перебои и в других районах города. По данным мэрии на вечер четверга без света в городе оставались более 90 тыс. жителей. ПО данным Минэнерго, без тепла остаются более 200 тыс. жителей. Перинатальный центр и госпиталь для больных коронавирусом работают на резервных генераторах, днем энергетики планируют запитать эти учреждения по постоянной схеме. Во Владивостоке введен режим ЧС.]]></text>
</doc>
