<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729562</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729562</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД заявил о наличии у РФ своих данных о боевиках из Сирии в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Ближний Восток</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Россия располагает собственными данными о том, что боевики из Ближнего Востока воюют в Нагорном Карабахе, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "У нас эти данные имеются, это информация, которой мы располагаем", - сказала она в четверг на брифинге, отвечая на вопрос, располагает ли Россия собственными данными по линии спецслужб о переброске наемников в зону карабахского конфликта. Как отметила дипломат, такая информация появлялась и в многочисленных публикациях СМИ и в соцсетях. "Но делая подобный комментарий, который вчера был опубликован на сайте МИД, мы, безусловно, располагали и собственными наработками, фактами и информацией", - подчеркнула Захарова. Накануне, 30 сентября, в МИД РФ заявили, что в зону нагорно-карабахского конфликта перебрасываются незаконные вооруженные формирования из Сирии и Ливии. Об этом говорилось в комментарии департамента информации и печати МИД РФ, размещенном на сайте российского внешнеполитического ведомства. На Смоленской площади отметили, что в Москве глубоко озабочены этими процессами, "которые ведут не только к еще большей эскалации напряженности в зоне конфликта, но и создают долговременные угрозы для безопасности всех стран региона". "Призываем руководство заинтересованных государств принять действенные меры по недопущению использования иностранных террористов и наемников в конфликте и их незамедлительному выводу из региона", - подчеркнули в МИД РФ. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян в свою очередь заявил о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике. Азербайджанская сторона располагает информацией о том, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока, заявил начальник пресс-службы Минобороны Азербайджана Вагиф Дяргахлы. Между тем, по данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии.]]></text>
</doc>
