<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 22:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США перебросили на Гуам четыре стратегических бомбардировщика B-1B</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Гуам</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты перебросили на базу Андерсен на острове Гуам в западной части Тихого океана оперативную группу из четырех стратегических бомбардировщиков B-1B, сообщило командование ВВС США на Тихом океане. Два из четырех бомбардировщиков, вылетевших с авиабазы Эллсворт в штате Южная Дакота, после транстихоокеанского перелета по пути на Гуам провели совместные учения с истребителями ВВС Сил самообороны Японии над акваторией Японского моря, говорится в сообщении. "Бомбардировщики из состава 34-й экспедиционной эскадрильи 28-го бомбардировочного авиакрыла размещены в целях проведения учений тихоокеанских ВВС с союзниками и партнерами и объединенными вооруженными силами, а также для выполнения задач по сдерживанию и обеспечению основанного на праве международного порядке в регионе", - отметили американские военные. Летом текущего года Пентагон уже временно направлял на Гуам стратегические бомбардировщики B-52H и B-1B на фоне проходивших в Южно-Китайском море крупномасштабных учений Военно-морского флота Народно-освободительной армии Китая. Они проходили в районе островов Сиша (Парасельские). Минобороны обороны США тогда завило об обеспокоенности в связи с этим. В заявлении Пентагона говорилось, в частности, что район, где проводятся учения, "охватывает спорные воды и территории". "Проведение военных учений на спорной территории в Южно-Китайском море контрпродуктивно для усилий по ослаблению напряженности и поддержанию стабильности. Действия КНР еще больше дестабилизируют ситуацию в Южно-Китайском море", - подчеркивалось в заявлении. Острова Сиша являются предметом территориального спора между Китаем и Вьетнамом. Принадлежность еще одного архипелага в Южно-Китайском море - Наньша (Спратли) - оспаривают Китай, Вьетнам, Бруней, Малайзия и Филиппины. В июле США официально отвергли претензии КНР на ряд территорий в Южно-Китайском море. "Мы хотим донести: претензии Пекина на природные ресурсы на большей части территории Южно-Китайского моря абсолютно незаконны, как и их кампания запугивания, чтобы их контролировать", - говорилось в заявлении Госдепа США. В нем указывалось, что Китай пытается "вытеснить другие страны, утвердить одностороннее господство", и этот подход очевиден для США уже давно. В июле американские атомные авианосцы США Ronald Reagan и Nimitz также провели совместное патрулирование в Южно-Китайском море. Авианосные ударные группы во главе с авианосцами Nimitz и Ronald Reagan провели операции в Южно-Китайском море, "чтобы подтвердить нашу приверженность свободному и открытому Индо-Тихоокеанскому региону, международному порядку, основанному на праве, а также нашим союзникам и партнерам в регионе", заявил тогда командующий авианосной ударной группой авианосца Nimitz Джим Кирк.]]></text>
</doc>
