<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738313</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738313</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст до середины декабря представит Путину кандидатов в ЕСПЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Константин Чуйченко</tag>
    <tag type="str">ПАСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Минюст до 15 декабря представит президенту Владимиру Путину данные о шести кандидатах на пост судьи ЕСПЧ от России,  сообщила  пресс-служба ведомства. Президент выберет трех кандидатов, которые будут представлены в 2021 году в Парламентскую ассамблею совета Европы. Конкурсная комиссия под руководством министра Константина Чуйченко отобрала этих шестерых кандидатов из 27. Это Дмитрий Бартенев, Юрий Берестнев, Андрей Бушев, Михаил Лобов, Наталья Павлова и Мария Филатова. Сначала из 27 кандидатов девять были отсеяны за недостаточный уровень владения английским и французским, официальными языками Совета Европы. В собеседованиях и тестировании участвовали эксперты МГИМО. Затем с 18 претендентами комиссия провела персональные собеседования, и были отсеяны еще 12 человек. В заседании конкурсной комиссии участвовали уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова, секретарь Общественной палаты Лидия Михеева, председатель Совета судей России Виктор Момотов, председатель правления Ассоциации юристов России Владимир Груздев, а также представители администрации президент, Минюста, МИДа и Высшей квалификационной коллегии судей. В конкурсе  участвовал  глава международной правозащитной группы "Агора" Павел Чиков. Он отмечал, что до сих пор кандидаты в судьи ЕСПЧ от России отбирались кулуарно, и это были "люди из дипломатических, судейских либо академических кругов", но не адвокаты. В 2012 году российским судье в ЕСПЧ был избран Дмитрий Дедов, который до этого был судьей Высшего арбитражного суда России.]]></text>
</doc>
