<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт счел возможной добычу пресной воды из-под Азовского моря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Азовское море</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Ученым давно известно о запасах пресной воды под Азовским морем, ее добыча возможна после детальных исследований, считает старший преподаватель географического факультета Таврической академии КФУ имени В. Вернадского (Симферополь) Геннадий Самохин. "Море - это не проблема. По дну Черного моря нефть добывают, почему бы не добыть воду. В этом нет проблем", - сказал "Интерфаксу" Самохин, который принимает участие в совещаниях по решению проблемы дефицита воды в Крыму. По его словам, этим вопросом занимается "серьезная организация". На каком этапе находятся исследования, ему неизвестно. В целом, отметил ученый, наличие запасов пресной воды там - "давно известный факт". Это объясняется тем, что 2 тысячи лет назад на этом месте было не море, а болото. Из-за небольшой глубины бурение не должно составить проблем, добавил Самохин. Президент РФ Владимир Путин на своей ежегодной пресс-конференции со ссылкой на специалистов заявил, что в прилегающей к Крыму акватории, под Азовским морем, могут быть "очень большие запасы пресной воды хорошей". Маловодье наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и, по прогнозам, может продлиться в 2021 году.  Правительство РФ разработало комплексный план по обеспечению надежного водоснабжения Крыма. Он включает 14 мероприятий, среди которых разработка новых источников, строительство гидротехнических сооружений, объектов водоснабжения и водоотведения, а также ремонт инфраструктуры. На эти проекты будет направлено 48 млрд рублей.]]></text>
</doc>
