<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739391</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739391</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минэкономразвития за два месяца определится по вопросу параллельного импорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Daimler</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">KYB Corporation</tag>
    <tag type="str">АЕБ</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Минэкономразвития в декабре-январе проведет консультации с заинтересованными ведомствами по вопросу параллельного импорта, чтобы выработать и представить правительству компромиссное решение, заявил глава ведомства Максим Решетников на встрече с представителями Ассоциации европейского бизнеса. Сейчас в России действует фактический запрет на параллельный импорт в виде правила реализации иностранных товаров либо непосредственно правообладателем товарного знака, либо выбранным им уполномоченным поставщиком. Решетников напомнил, что вопрос обсуждается чиновниками последние десять лет: "Мы договорились, что мы в ближайший месяц, может быть, декабрь-январь, проведем еще плотные консультации по этому вопросу и обновим позиции, взвесим все за и против". "С одной стороны, действительно, возможность параллельного импорта - это возможность, в том числе, и снижения цен на товары, которые ввозятся. С другой стороны, есть вопросы защиты авторских прав, есть вопросы подтверждения соответствия тем требованиям, которые есть", - сказал министр. По его словам, некоторые эксперты выступают за дифференцированный подход в зависимости от уровня локализации производства на территории страны. "Если говорить о чистых импортерах, то, да, все понятно - полный запрет. Но все-таки, наверно, надо искать какой-то баланс между интересами не только импортеров, но и интересами и потребителей, и производителей внутри страны. Поэтому здесь мы будем внимательно очень вместе с Росаккредитацией, Росстандартом, с Роспатентом и с Федеральной антимонопольной службой, разумеется, вырабатывать, постараемся поискать компромисс и предложить его правительству", - отметил Решетников. По его словам, решение будет приниматься с учетом интересов вкладывающихся в Россию иностранных инвесторов. ФАС не раз указывала на то, что запрет на параллельный импорт приводит к ограничению конкуренции и дискриминации потребителей, лишает их доступа к товарам "оригинального" качества. В октябре 2020 года тогдашний глава службы Игорь Артемьев говорил, что нужно дать независимым (параллельным) российским импортерам право ввоза оригинальных товаров на территорию России без согласия правообладателя и легализовать "параллельный" импорт на уровне Межправительственного Евразийского совета. В августе ФАС вынесла первое, прецедентное, решение в споре о параллельном импорте. Служба признала, что Daimler A.G. и KYB Corporation необоснованно ограничивали ввоз в Россию оригинальных автозапчастей, отказываясь разрешить их ввоз в Россию двум российским компаниям. "Некоторые правообладатели злоупотребляют своими исключительными правами, разрешая одним импортерам ввоз оригинальной продукции и препятствуя другим. Таким образом создаются дискриминационные условия осуществления предпринимательской деятельности для независимых импортеров в Российской Федерации", - пояснял тогда позицию регулятора замруководителя ФАС Андрей Кашеваров.]]></text>
</doc>
