<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг потратит полмиллиарда на новый подводный беспилотник для ВМФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В России планируют к 2024 году разработать перспективный необитаемый подводный аппарат повышенной автономности. Об этом говорится в материалах госзакупок. По данным " СПАРК-Интерфакс ", Минпромторг России объявил открытый конкурс для поиска разработчика опытного образца перспективного автономного необитаемого подводного аппарата повышенной автономности (АНПА-ПА). Достичь увеличения длительности и дальности плавания аппарата планируется за счет воздухонезависимой энергетической установки (ВНЭУ) на базе водородно-кислородного аккумулятора. На эти цели ведомство намерено потратить 500 млн рублей. Опытно-конструкторские работы (ОКР) в рамках гособоронзаказа должны быть завершены в октябре 2023 года, ориентировочные сроки внедрения нового аппарата – 2024-2025 годы. Согласно документации, перспективный морской робот с диаметром корпуса до 300 мм будет оснащен гидроакустическим комплексом (ГАК) и средствами радиосвязи. Он должен автономно работать не менее 24 часов на глубине до 1000 метров, развивать максимальную скорость под водой не менее 2,5 м/с, автоматически обходить препятствия, выполнять съемку поверхности дна и объектов на акваториях с плотностью воды 1000 - 1054 кг/м3, а также измерять параметры среды (температуру, скорость звука, давление) во всем диапазоне рабочих глубин погружения. В Минпромторге предполагают, что новый подводный беспилотник заинтересует министерство обороны, Военно-морской флот (ВМФ), другие силовые ведомства, а также гражданских заказчиков – компании, занимающиеся разведкой морских полезных ископаемых, морской нефте- и газодобычей, гидрографическими и океанографическими работами. В настоящее время Объединенная судостроительная корпорация (ОСК) разрабатывает облик перспективных автономных необитаемых подводных аппаратов с возможностью выпуска/приема с существующих и перспективных подводных носителей. Согласно годовому отчету корпорации за 2019 год, срок завершения этих работ – 2025 год. Проект носит название "Перспектива "Р", в его разработке участвует Центральное конструкторское бюро морской техники "Рубин" (АО "ЦКБ МТ "Рубин") – ведущее в России конструкторское бюро подводного кораблестроения, один из мировых лидеров в проектировании подводных лодок. Самым известным из подобных проектов является ядерная подлодка-беспилотник "Посейдон". В июле 2020 года российские военные сообщили, что работы по созданию океанской системы завершаются. Считается, что носителями "Посейдонов" будут атомные подводные лодки " Белгород " и "Хабаровск".]]></text>
</doc>
