<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736761</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736761</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль признал дефицит лекарств от COVID-19 в регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Росздравнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В отдельных регионах возник дефицит лекарств от коронавирусной инфекции, правительственный штаб принимает меры контроля за их обеспечением и меры по преодолению дефицита, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Вводятся специальные меры контроля со стороны правительственного штаба. Это необходимо для прогнозирования и планирования потребности в медикаментах, чтобы избежать дефицита. Мы знаем, что в определенных регионах дефицит возник, а это недопустимо. Правительство прилагает энергичные усилия, чтоб это не допустить", - сказал он. На вопрос, будут ли вводиться новые карантинные меры, он ответил, что такие решения будут принимать главы регионов по ситуации. "Это осуществляется в рамках особых полномочий, предоставленных еще весной. Это практика продолжается", - отметил он. 9 ноября глава Минздрава Михаил Мурашко  объявил,  что запущена система сбора жалоб на нехватку лекарств от COVID-19, которая позволит администрациям регионов и Росздравнадзору быстро решать эти проблемы. Врачам предложили сообщать о дефиците через портал госуслуг. 12 ноября пресс-служба правительства  сообщила , что Минпромторг до конца недели откроет горячую линию для регионов, аптек и дистрибьюторов по вопросам обеспечения лекарствами и медизделиями.]]></text>
</doc>
