<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 07:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Махонин победил на выборах главы Прикамья с пятикратным отрывом от соперника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Махонин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - По результатам обработки 100% бюллетеней, на выборах губернатора Пермского края победу одержал самовыдвиженец, временно исполняющий обязанности главы региона Дмитрий Махонин, сообщил журналистам председатель избирательной комиссии края Игорь Вагин. "За Дмитрия Николаевича Махонина проголосовали 75,69% избирателей", - сказал Вагин. Голоса избирателей за остальных кандидатов распределились следующим образом: кандидат от КПРФ Ксения Айтакова набрала 13,63%, Олег Постников от ЛДПР - 5,66%, Евгений Козлов от "Патриотов России" - 2,34%. Таким образом, отрыв от ближайшего соперника - Ксении Айтаковой - составил минимум 5,5 раза. По словам Вагина, явка избирателей на выборы в регионе составила 35,7%, серьезных замечаний и жалоб не было. Итоги выборов планируется утвердить в ближайшую среду. В 2017 году явка на губернаторских выборах в крае составила 42,5%. Победу в первом туре голосования одержал Максим Решетников, за него проголосовали 82,06% избирателей. 21 января президент РФ Владимир Путин подписал указ о назначении губернатора Пермского края Решетникова новым главой Минэкономразвития РФ. Ранее этот пост занимал Максим Орешкин. В феврале Махонин возглавил регион в качестве врио губернатора. Он родился 18 октября 1982 года в Пермской области. Свою трудовую деятельность начал в 2004 году, будучи студентом-юристом Пермского государственного университета. Работал специалистом первой категории отдела административно-хозяйственного обеспечения и работы с корреспонденцией Пермского территориального управления министерства РФ по антимонопольной политике и поддержке предпринимательства (МАП России). После окончания вуза в 2009 году Махонин возглавил Управление ФАС по Пермскому краю. На руководящей должности в регионе прослужил четыре года. В январе 2013 года был назначен начальником управления регулирования топливно-энергетического комплекса и химической промышленности ФАС России.]]></text>
</doc>
