<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 18:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Диаспоры Армении и Азербайджана в Москве призвали к сдержанности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Руководители и представители азербайджанских и армянских национальных общественных объединений и национально-культурных автономий в Москве в связи с ситуацией в Карабахе призвали своих земляков и сограждан не поддаваться на провокации. "Призываем всегда и везде строго соблюдать, и придерживаться законов Российской Федерации. Проявлять спокойствие, сдержанность, быть бдительными, не поддаваться на информационные уловки, всевозможные подстрекательства и провокации, использующие факты эскалации конфликта с целью усугубления и переноса ситуации на территории других государств", - говорится в их совместном обращении, опубликованном департаментом национальной политики и межрегиональных связей города Москвы в среду. В нем отмечается, что "нельзя допустить переноса напряженной ситуации на территорию РФ и, тем самым, создать очаги конфликтов между общинами двух народов". "Убедительно просим не принимать участие в каких-либо инициативах, несанкционированных акциях или собраниях, воздержаться от различных призывов в социальных сетях и на разных медиа-платформах к противоправным действиям. Ответом на любые противоправные действия и провокационные проявления должны быть меры, предпринимаемые в правовом поле, и обращение в правоохранительные органы", - говорится в обращении. Встречи представителей общественных объединений азербайджанцев и представителей объединений и национально-культурных автономий армян прошли в правительстве Москвы 28-29 сентября. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на Нагорный Карабах со стороны Азербайджана. Бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
