<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 18:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд закрыл клинику "Чайка" в Москва-Сити за сокрытие случаев COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Чайка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы приостановил деятельность клиники "Чайка" в Москва-Сити на 14 суток из-за непредоставления информации о больных коронавирусом в Роспотребнадзор. "30 ноября суд постановил признать ООО "Клиники Чайка" виновным в совершении административного правонарушения и назначил наказание в виде приостановления деятельности медицинского центра на срок 14 суток. Устранение нарушений в медцентре находится на строгом контроле управления Роспотребнадзора по Москве", - говорится в пресс-релизе столичного Роспотребнадзора. Как отмечается в сообщении, по фактам многочисленных нарушений санитарно-эпидемиологических требований в клинике "Чайка" (Пресненская наб., д. 8, стр. 1) в Москва-Сити и по фактам непредоставления в Роспотребнадзор информации о положительных тестах на коронавирус у пациентов клиники в отношении ООО "Клиники Чайка" возбуждено дело об административном правонарушении по ч. 2 ст. 6.3 КоАП РФ. Ведомство применило временный запрет деятельности, и 20 ноября помещения медцентра были  опечатаны . Материалы дела были направлены в Пресненский суд для принятия решения о приостановлении деятельности. "Чайка" - сеть многопрофильных клиник в Москве. 25 ноября Роспотребнадзор сообщил, что еще в одной клинике сети "Чайка" в Москве выявлены факты сокрытия от управления Роспотребнадзора информации о пациентах, получивших положительные результаты теста на коронавирус. На сайте управления Роспотребнадзора по Москве уточнялось, что по результатам проверки клиники "Чайка" в Крылатском (ООО "Спортмедицина") суд временно приостановил работу кабинета экспресс-тестирования.]]></text>
</doc>
