<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729339</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729339</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росгидромет вызовет в Крыму дожди</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Росгидромет</tag>
    <tag type="str">Як-42Д</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - В Крым прибыл самолет-метеолаборатория Як-42Д Росгидромета, чтобы принудительно вызывать в регионе осадки в условиях засухи. Об этом сообщила пресс-служба Росгидромета. Спецборт оснащен аппаратурой определения параметров облаков и воздействия. Когда самолет пролетает через облака, его приборы собирают полную информацию о текущей стадии их развития: микроструктуре, термодинамике, турбулентных потоках, распределении влажности и переохлажденной воды и другие. "При повторном заходе самолета осуществляется воздействие на облачную систему", - сказали в пресс-службе. После проведения активных воздействий на облака в течение одного сезона в регионе количество осадков может увеличиться на 10-30% по сравнению с многолетними статистическими данными. В ведомстве заверили, что все эти работы не вредны для экологии: "Концентрация применяемых реагентов в выпавших осадках значительно меньше естественных фоновых значений, наблюдаемых в природе". Правительство Крыма попросило помощи у федерального центра в связи с засухой. В регионе пересохли водохранилища, воду в жилой сектор сорока населенных пунктов с августа подают  по графику , люди жалуются, что вода  очень грязная . В регионе обдумывают использование  сточных вод  для полива посевов и  опреснение  морской воды. В Росгидромете заявили, что водохранилища пересохли из-за отсутствия подземного и карстового питания, малоснежных зим 2018-2019 и 2019-2020 годов, большого недобора атмосферных осадков с мая по август 2020 года. Маловодие наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и может, по прогнозам, продлиться в 2021 году. Проблемы с водоснабжением в Крыму начались после того, как Украина в 2014 году перекрыла Северо-Крымский канал, по которому на полуостров поступала вода из Днепра.]]></text>
</doc>
