<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Роспотребнадзора заявила о стабильности ситуации с COVID-19 в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Ситуация с коронавирусом в РФ стабильна, однако в 15 регионах темп прироста остается выше единицы, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "В целом эпидситуация по новой коронавирусной инфекции в РФ в последние месяцы остается стабильной, темп прироста составляет полпроцента, только в 15 субъектах РФ эта цифра чуть больше единицы", - сообщила Попова на заседании президиума координационного совета по борьбе с распространением коронавируса. Она также отметила, что на сегодняшний день Россия остается на 40-м месте по уровню заболеваемости на 100 тыс. населения. При этом глава Роспотребнадзора подчеркнула, что определенные нарушения требований по профилактике коронавируса в субъектах присутствуют, "люди устали", при этом на сегодняшний день эпидситуация требует "мобилизации сил, чтобы не допустить каких-то ограничений", которые могут быть введены из-за ухудшения обстановки с COVID-19. Попова отметила, что рост заболеваемости в России незначительный, "но он есть, говорит о том, что требования к самим себе надо увеличить". По ее словам, причина роста заболеваемости коронавирусом в регионах - значительное расширение тестирования. "На сегодняшний день более 300 тысяч исследований проводится ежедневно, и регионы наращивают этот объем", - отметила Попова. Еще одним важным фактором является переход предприятий с дистанционной формы работы на очную. При этом, уточнила глава Роспотребнадзора, не всегда соблюдаются санитарные требования. "Крайне важно отметить и возвращение жителей наших регионов из туристических поездок из-за рубежа, и тестирование, и скрининговый мониторинг, который мы проводим для всех, кто возвращается из-за рубежа", - пояснила Попова. Она сообщила, что количество таких людей растет, "переваливает за сотни тысяч и количество "находок" также растет". "Но, таким образом, мы ставим барьер на входе в нашу страну - это тоже крайне важно и здесь нужно уделить большое внимание для всех, кто возвращается, и для тех, кто собирается в такие поездки", - рассказала Попова. Также, отметила Попова, в конце августа началась пересменка у многих вахтовиков. "Введенный нами обязательный скрининговый этап обследования всех, кто заступает на вахту, также дает нам определенное количество положительных "находок" у людей", - заметила глава Роспотребнадзора. Она уточнила, что в Магаданской области вахтовики в структуре заболевших коронавирусом составляют 40%.]]></text>
</doc>
