<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 01:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобрнауки сформировало группу для исследования загрязнения на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Министерство образования и науки РФ создало рабочую группу по изучению акватории Камчатки после массовой гибели морских животных осенью текущего года. Межведомственная группа проанализирует и систематизирует научные исследования, которые сейчас проводят на Камчатке. По итогам этой работы эксперты предложат межведомственную программу других научных исследований. Как сообщил министр науки и высшего образования Валерий Фальков, работа экспертной группы будет направлена на изучение всех аспектов природного явления, затронувшего Авачинскую бухту. Она попробует оценить риски для всей страны и выстроить систему предупреждения таких явления. В состав рабочей группы вошли представители Минобрнауки России, Российской академии наук (РАН), Дальне-Восточного федерального университета, правительства Камчатки, Росгидромета и других ведомств. Группа должна завершить работу до 1 февраля следующего года. В программу по изучению "красного прилива" на Камчатке в числе прочего намерены включить научные экспедиции и не ограничивать географию плавания Авачинской бухтой. Ранее министр природных ресурсов и экологии Российской Федерации Дмитрий Кобылкин сообщил, что в России разработают комплексную программу научного изучения Камчатки. В рамках этой программы российские и зарубежные ученые также отправятся в экспедицию в следующем году. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных, поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. В качестве одной из приоритетных версий явления ученые называли так называемый  красный прилив  – опасное явление, вызванное скоплением микроскопических водорослей, выделяющих токсины. Позднее вице-президент РАН Андрей Адрианов подтвердил, что причиной массовой гибели животных на Камчатке стали природные факторы – воздействие токсинов, выделяемых микроводорослями, а также образование массовых заморов на морском дне в результате того, что произошло существенное обеднение воды кислородом.]]></text>
</doc>
