<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737730</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/737730</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правила проведения "Евровидения-2021" изменили из-за пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Артисты, которые будут представлять свои страны на конкурсе "Евровидения-2021", предварительно запишут свои живые выступления на случай, если не смогут принять участие в конкурсе вживую, резервная копия сможет гарантировать их участие в мероприятии. "По мере приближения "Евровидения-2021" мы можем теперь рассказать, как всем участникам будет гарантировано участие в конкурсе. Перед мероприятием каждая вещательная компания создаст запись "в прямом эфире", которую можно будет использовать, если участник не сможет поехать в Роттердам из-за пандемии или в случае, если артист будет помещен в карантине на месте", - говорится в  сообщении  на сайте смотра. Уточняется, что всех участников попросили записать живое исполнение номера от своей страны. Эта запись будет доставлена до начала конкурса. Запись будет происходить в реальном времени (как это было бы на конкурсе) без внесения каких-либо изменений в вокал или какую-либо часть самого выступления после записи. Запись должна быть уникальной и оставаться неопубликованной до конкурса в мае. "Референс-группа конкурса "Евровидение" утвердила дополнительные меры, гарантирующие честность конкурса. Перед записью каждая участвующая вещательная компания встретится с координатором и представит график записи, настройки студии и план съемки", - уточнили в сообщении. 16 мая стало известно, что конкурс "Евровидение-2021"  пройдет в Роттердаме . Решение было объявлено во время специального шоу "Eurovision: Europe Shine A Light", которое состоялось вместо отмененного из-за пандемии коронавируса "Евровидения-2020". 18 марта организаторы конкурса объявили, что "Евровидение" впервые в истории существования  отменено из-за коронавируса , конкурс состоится в 2021 году. Россия уже подтвердила, что  отправит участника на шоу , однако его имя станет известно позже. "Евровидение" - ежегодный конкурс песни среди стран Европейского вещательного союза. Конкурс проходит ежегодно, начиная с 1956 года, и является одним из наиболее популярных неспортивных мероприятий в мире с аудиторией до 600 миллионов зрителей. С 2015 года в конкурсе принимает участие Австралия. "Евровидение-2020" в этом году должно было пройти с 12 по 16 мая в Роттердаме. Нидерланды получили право приводить конкурс после победы своего исполнителя Дункана Лоуренса на "Евровидении" в 2019 году.]]></text>
</doc>
