<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле заявили, что не готовы к заявленной реакции ЕС на инцидент с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Россия всегда выступала за равноправный диалог с Евросоюзом, но она не готова сталкиваться с отношением, которое возникло со стороны Брюсселя на фоне инцидента с Алексеем Навальным, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "В Кремле видят необходимость и полезность этого диалога, и в Кремле всегда последовательно выступали за возобновление и продолжение этого конструктивного диалога, основанного на взаимном уважении. Но вы знаете, как это ни банально, но в одиночку танго танцевать не получается", - отметил он. Он напомнил, что "в свое время не Россия была инициатором свертывания диалога по всем возможным направлениям" и что "именно Россия не встречает понимания в своих попытках как-то возобновить этот диалог". Ранее в среду  стало известно , что в Комитете постоянных представителей государств (КОРЕПЕР) ЕС согласованы санкции по "делу Навального". Ожидается, что под ограничения попадут шесть человек и одна организация. Процедура письменного утверждения санкций  уже началась . Глава МИД России Сергей Лавров  пообещал , что на эти санкции будет дан зеркальный ответ. Навальный впал в кому 20 августа при перелете из Томска в Москву. 22 августа его перевезли на лечение в Берлин. Российские врачи заявляли, что в его организме не обнаружено следов отравления и что причиной его состояния стало нарушение углеводного обмена. Песков не раз говорил, что без выявления отравляющего вещества нельзя возбудить уголовное дело по факту. Германские военные эксперты нашли в организме Навального следы запрещенного нервно-паралитического вещества. Их выводы подтвердили лаборатории в Швеции и Франции, а также исследование Организации по запрещению химического оружия. В ЕС пообещали отреагировать на применение химического оружия в России. Москва называет эти обвинения бездоказательными.]]></text>
</doc>
