<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков сказал, что Навальный волен вернуться в Россию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле не получали официальной информации о выписке оппозиционера Алексея Навального из больницы, но отмечают, что он вправе вернуться в Россию. "Что касается его возвращения в Москву, то, как любой российский гражданин, он волен это сделать в любой момент", - заявил на брифинге 23 сентября пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Он напомнил, что прямое авиасообщение между Россией и Германией пока не восстановлено. "Соответственно, это можно сделать или через те страны, с которыми сейчас есть авиасообщение. Или друзья, или официальная принимающая сторона предоставит опять частный самолет. Это мы уже не знаем", - сказал он. "Разумеется, каких-то встреч или еще что-то здесь не планируется, если у самого больного не будет желания и намерения каким-то образом поделиться с нашими правоохранителями той информацией, которой он активно делится с коллегами из ФРГ и других стран", - добавил пресс-секретарь. Посольство России в Берлине сообщало 16 сентября, что  запросило консульский доступ  к Навальному, после того, как стало известно, что тот пришел в сознание, может ходить и делать комментарии для соцсетей. Комментируя сообщение Charite о том, что Навального  выписали из стационара , Песков отметил, что сейчас трудно оценивать правдивость любых заявлений. "Мы сейчас аккуратно относимся ко всем сообщениям на этот счет, не знаем, какие сообщения являются правдивыми, а какие - ложными, - сказал он. - В любом случае, очень здорово, если, действительно, пациент поправляется. Мы желаем ему скорейшего выздоровления". На этом же брифинге Песков  назвал неточной  публикацию Le Monde о сути телефонного разговора президентов Франции и России Эммануэля Макрона и Владимира Путина. "Справедливости ради" он добавил, что "газета не могла и не может обладать достоверной информацией", поскольку передача журналистам записи беседы президентов не соответствует дипломатической практике. Источники издания  рассказали , что Путин якобы предположил, что "Новичок" не так сложно изготовить и что Навальный сам мог его принять.]]></text>
</doc>
