<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656182</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656182</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-29 08:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичам пообещали ежемесячно устраивать неделю бесплатного входа в музеи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 марта. INTERFAX.RU - Начиная с апреля, в Москве каждую третью неделю месяца можно будет попасть в музеи бесплатно, сообщает сайт столичной мэрии в пятницу. "Сейчас попасть в любой городской музей бесплатно можно в каждое третье воскресенье месяца. Это не совсем удобно для посетителей, которые не успевают за один день побывать на нескольких площадках", - сказано в нем. Теперь бесплатный вход будет не только по воскресеньям, но и в другие дни третьей недели месяца - у каждого учреждения будет один из дней этой недели без взимания платы. Например, в пятницу без платного билета можно будет попасть в четыре городских музея, а в воскресенье - в 21. "Акция "Московская музейная неделя" стартует в апреле этого года. В ней примет участие более 40 учреждений: Музей Москвы, Дарвиновский музей, Московский музей современного искусства, Музей космонавтики и другие. Первая такая неделя пройдет с 15 по 21 апреля. Москвичи и гости столицы смогут бесплатно ходить на самые интересные и познавательные выставки в городе", - рассказал глава департамента культуры столицы Александр Кибовский. Для бесплатного посещения музея или выставочного зала не потребуется предварительная запись или какие-либо документы. Нужно только получить бесплатный билет в кассе. Музеи и выставочные залы в такие дни будут работать по обычному графику. Расписание "Московской музейной недели" не планируется менять в течение года, оно будет размещено на сайте агентства "Мосгортур".]]></text>
</doc>
