<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 20:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грызлов заявил, что Украина де-факто вышла из соглашения о допмерах контроля за перемирием</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Борис Грызлов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Отказ Украины от совместной инспекции поселка Шумы под Горловкой является выходом из соглашения о дополнительных мерах контроля за режимом прекращения огня в Донбассе, заявил журналистам полпред РФ в Трехсторонней контактной группе (ТКГ) Борис Грызлов. "Мы с трудом добились подписания дополнительных мер по усилению режима прекращения огня, но, к сожалению, сегодня Украина дезавуировала эти меры. Киев снова отказался от совместной инспекции",- сказал он по итогам заседания контактной группы. Грызлов отметил, что заявленная позиция Украины только подтверждает наличие нарушений с ее стороны. "Представители Донбасса подчеркивают, что отказ Украины от совместной инспекции означает отказ Украины от подписанных ранее дополнительных мер, от уже согласованных решений в рамках контроля режима прекращения огня. Фактически, это выход Украины из соглашения от 22 июля 2020 года", - считает полпред РФ. Он добавил, что теперь "весь комплекс дополнительных мер придется обсуждать заново". Кроме того, Грызлов заявил, что в ходе заседания обсуждалась возможность четко фиксировать результаты каждой встречи ТКГ в протоколах, чтобы эти документы были доступны для СМИ и общественности. Речь также шла об обсуждении аудио- и видеозаписи переговоров. "Вопрос о повышении прозрачности работы Контактной группы можно было решить уже сегодня, но наше предложение было проигнорировано. На данный момент, Киев отказывается от любого повышения открытости работы Контактной группы",- подчеркнул он. Ранее сообщалось, что на предыдущей встрече ТКГ по Донбассу согласовала совместную инспекцию позиций украинской армии в районе поселка Шумы, которая должна была состояться 10 сентября. Между тем украинская сторона в контактной группе обратилась к представителям ОБСЕ с предложением отказаться от запланированной на четверг встречи в районе населенного пункта Шумы в Донбассе, сославшись на несогласованные ранее требования российской стороны и представителей ДНР и ЛНР.]]></text>
</doc>
