<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Первая клонированная лошадь Пржевальского, слабость мужчин перед инфекциями и влияние тающей Арктики на экономику РФ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последние семь дней. - Ученые впервые клонировали  лошадь Пржевальского . Жеребенка по кличке Курт вырастили из клеток, которые были заморожены еще в 1980 году. Исследователи надеются, что у него будет много собственных детей и это позволит оздоровить популяцию лошадей Пржевальского. Все ныне живущие представители (под)вида происходят всего от 12 особей. Так что генетическое разнообразие популяции очень низкое и животные страдают от последствий близкородственного скрещивания. -  "Кислотные" стикеры  сделали самолеты на аэродромах невидимыми для нейросетей. Речь о небольших самостоятельных изображениях, в которых человек не может распознать никакой конкретный объект, но для нейросети такой абстрактный набор фигур разных цветов похож на объект определенного класса. Тенты с такими изображениями предлагается применять как камуфляж. - Специалисты Национальной ускорительной лаборатории смогли с помощью камеры телескопа Веры Рубин получить пять 3,2- гигапиксельных снимков , на которые попали научная группа проекта, Вера Рубин, гравюра Фламмариона и даже капуста романеско. - Ученые в ходе систематического обзора 39 исследований показали главные симптомы  синдрома мультисистемного воспаления  при COVID-19. - В партнерском материале сайт N+1 рассказал, как работает  технология ИТЭР  и почему заблуждаются те, кто думает, что использование термоядерной энергии возможно лишь в далеком будущем. - На прошлой неделе статья о российской вакцине от коронавируса была раскритикована, а испытания британской приостановлены. В этом материале можно подробнее ознакомиться с содержанием  исходных статей . - В партнерском материале N+1 рассказал о том, почему люди попадают в " никотиновую ловушку " и о методах, которые люди применяют для борьбы с зависимостью: от никотиновых пластырей до антидепрессантов и книг Аллена Карра. - Большинство вирусов и бактерий особенно жестоки с мужчинами. Чтобы повысить свой риск заболеть, например, COVID-19, не обязательно быть пожилым диабетиком или страдать ожирением: достаточно Y-хромосомы в клетках и тестостерона в крови. В Что не так с  мужским организмом , чем женщинам приходится платить за свою стойкость перед лицом врага и можно ли как-то сгладить это неравенство – в этих вопросах разбирался сайт N+1. - Изменения климата активнее всего происходят в Арктике. Местные льды оказались менее всего защищены от повышения температуры вод океана. В партнерском материале сайт N+1 рассказал, как  изменения климата  скажутся на экономике России (ведь большая часть арктических льдов находится на нашей территории) и какие возможности и опасности нам откроются.]]></text>
</doc>
