<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734022</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734022</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 15:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководство МГТУ им. Баумана оштрафовали за нарушение COVID-требований</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МГТУ Баумана</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - В отношении руководящих лиц МГТУ имени Баумана составлены административные протоколы, предполагающие штраф до 500 тыс. рублей за нарушение норм, введенных в связи с распространением коронавируса, сообщает в субботу столичное управление Роспотребнадзора. По его данным, протоколы составлены по ч.3 ст.6.3 КоАП РФ, административные материалы направлены в суд. В начале недели управление Роспотребнадзора по Москве заявило о возбуждении  административного дела  в отношении МГТУ имени Баумана из-за несоблюдения эпидемиологических требований. В результате было закрыто четыре корпуса университета. Как отмечают в ведомстве, "при контроле выполнения выданного предписания, проведенном 23 октября, установлено, что предписание выполнено не в полном объеме". По его данным, в частности, в местах скопления студентов недостаточное количество рециркуляторов для обеззараживания воздуха, не организовано регулярное проветривание помещений, не во всех помещениях имеется социальная разметка, расписание занятий не пересмотрено и не позволяет разграничить контакты студентов разных групп, также не представлена информация о применяемых дезинфицирующих средствах, графики уборок и дезинфекции. Вместе с тем, в МГТУ продолжают регистрироваться новые случаи заболевания COVID-19, а также поступают жалобы как от студентов, так и преподавателей на то, что руководство университета не принимает меры по предупреждению распространения коронавируса, отметили в Роспотребнадзоре.]]></text>
</doc>
