<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/740288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый сборник прозы Пушкина выставят на торги за 3,2 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Пушкин</tag>
    <tag type="str">Литфонд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Первый сборник прозы Александра Пушкина, вышедший в 1834 году, выставлен на торги аукционного дома "Литфонд" за 3,2 млн рублей, сообщили в пресс-службе организации. "Одна из самых редчайших книг аукциона - роскошный экземпляр "Повестей, изданных Александром Пушкиным". Это первый сборник прозы Александра Пушкина, который издан в августе 1834 года", - сообщили в пресс-службе. Уточняется, что в сборник вошли первое издание в виде книги повести "Пиковая дама" (до этого опубликованной анонимно во втором номере журнала "Библиотека для чтения" А. Смирдина за 1834 год), второе издание "Повестей Белкина" (первое издание вышло в 1831 году) и две главы из исторического романа Пушкина "Арап Петра Великого". Как рассказали в пресс-службе, после выхода книга продавалась плохо и в конце 1836 года было решено ее сделать частью нового издания "Романы и повести" 1837 года. Но "из-за смерти автора затея эта не осуществилась, и опека предпочла сжечь и отпечатанную первую часть ("Капитанская дочка") и часть вторую, которую составляли "Повести, изданные Пушкиным" 1834 года.... Книга "Повести, изданные Пушкиным" 1834 года "просочилась" в продажу до своего уничтожения в количестве не более полутора-двух сотен экземпляров и стала большой редкостью из прижизненных книг Пушкина", отметили в "Литфонде". Стартовая цена экземпляра составит 3,2 млн рублей. Кроме того, на торгах будет представлен двухтомник Николая Гоголя "Арабески" (1835), оформленный в два марокеновых переплета эпохи с эстимейтом в 1,8 млн рублей. Это первое прижизненное издание Гоголя, вышедшее под его настоящей фамилией. Издателем "Арабесок" был сам писатель. Торги пройдут 17 декабря, на них будут представлены 350 лотов редких книг, автографов и рукописей, фотографий и плакатов на общую сумму около 40 млн рублей.]]></text>
</doc>
