<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 12:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве иностранца заподозрили в хищении денег через сайт знакомств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Столичный суд рассмотрит дело о вымогательстве и хищении свыше 25 млн рублей у десяти женщин уроженцем одной из стран ближнего зарубежья в интернете. Как сообщила официальный представитель МВД России Ирина Волк, чьи слова приводятся  на сайте  ведомства, по версии следствия, злоумышленник, представляясь чужим именем, вел переписку с женщинами на бесплатном сайте знакомств. Чтобы доказать серьезность намерений, он предлагал им жить вместе и вступить в законный брак, рассказала она. Волк пояснила, что войдя в доверие, мужчина просил женщин оказать ему финансовую поддержку якобы для развития совместного бизнеса. По ее словам, потерпевшие оформляли на себя кредиты и передавали деньги новому интернет-знакомому. После этого он переставал выходить на связь. Полицией установлено также, что обвиняемый вымогал деньги у одной из жертв, угрожая ей и ее родным физической расправой. Как сообщила Волк, "установлены обстоятельства десяти эпизодов противоправной деятельности". Общая сумма ущерба превысила 25 миллионов рублей, отметила она. Мужчина обвиняется в совершении преступлений, предусмотренных статьями 159 и 163 УК РФ ( мошенничество и вымогательство ). В настоящее время уголовное дело с утвержденным прокурором обвинительным заключением направлено в Останкинский районный суд города Москвы для рассмотрения по существу, добавила представитель МВД.]]></text>
</doc>
