<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736100</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736100</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав направил в Хакасию специалистов из-за вспышки COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Хакасия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Группа специалистов Минздрава России, Росздравнадзора и других ведомств направлена в Хакасию, будет проведен аудит оказания медицинской помощи жителям республики, говорится в сообщении министерства. Отмечается, что Минздрав России оказывает организационную и практическую помощь в Кемеровской области, Курганской области, Иркутской области, Алтайском крае, Якутии и Республике Крым. В ближайшее время бригады специалистов будут направлены в Ставропольский край, Тверскую область, Республику Алтай. Также международная помощь в борьбе с распространением коронавирусной инфекции COVID-19 оказывается Южной Осетии и Абхазии. Ранее в воскресенье стало известно, что по указанию министра здравоохранения Михаила Мурашко в Санкт-Петербург отправились первый замминистра Игорь Каграманян и помощник министра Оксана Гусева. Между тем в хакасских СМИ распространилась видеозапись, на которой, предположительно, сотрудник скорой в защитном костюме просит президента РФ Владимира Путина и министра обороны РФ Сергея Шойгу помочь региону в борьбе с коронавирусом, так как мест в больницах и лекарств не хватает. Он предложил начать принимать пациентов на территории воинской части. По данным на 7 ноября, в Хакасии зарегистрировано 8 038 случаев СOVID-19 (за сутки - 161). Под медицинским наблюдением сейчас находятся 3 104 человека, семь из них - в обсерваторе. Получают лечение 2 108 человек (у 144 пациентов - тяжелая форме болезни, на ИВЛ - 11 пациентов).]]></text>
</doc>
