<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707210</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707210</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В небе над Москвой началась репетиция авиапарада ко Дню Победы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">День Победы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - В Москве началась тренировка воздушной части парада Победы, передает корреспондент "Интерфакса". Несмотря на пасмурную погоду, в небе над столицей парадным строем летят военные вертолеты и самолеты. В отличие от прошлого года, в авиапараде принимают участие четыре истребителя пятого поколения Су-57 и четыре МиГ-31К, вооруженные гиперзвуковой ракетой "Кинжал". Открыли воздушную часть парада вертолеты - Ми-26 в сопровождении четырех военно-транспортных Ми-8 "Терминатор", пилотажная группа "Беркуты" на пяти Ми-28Н "Ночной охотник", затем четверки "Аллигаторов" Ка-52 и "Крокодилов" Ми-24. После этого в небе, как и в 2019 году, появился модернизированный самолет дальнего радиолокационного обнаружения и управления А-50У, который в России называют "летающий радар" или "русский AWACS". Традиционно участие в параде приняли самолеты дальней авиации. Стратегический ракетоносец-бомбардировщик Ту-160 "Белый лебедь" совершил полет в сопровождении четырех дальних Ту-22М3, ещё один Ту-160 имитировал дозаправку в воздухе от воздушного танкера Ил-78. Также в авиапараде участвовало четыре "стратега" Ту-95МС. Кроме того, десять самолетов оперативно-тактической авиации Су-34, Су-35 и Су-30СМ пролетели над центром столицы в построении "тактическое крыло". А девять экипажей пилотажных групп "Русские Витязи" и "Стрижи" на бело-сине-красных истребителях Су-30СМ и МиГ-29 по традиции выстроились в "кубинский бриллиант". Завершила авиационный парад над Москвой шестерка штурмовиков Су-25, которая традиционно выпускает шлейф дыма цветов российского флага. 28 апреля президент РФ Владимир Путин  объявил , что запланированные торжества в честь 75-летия Победы - парад на Красной площади и шествие "Бессмертный полк" - состоятся, когда ситуация с коронавирусом станет безопасной, прежде всего для ветеранов. Однако 9 мая в честь праздника в небе России пройдет  авиапарад , во многих городах прогремит  салют , заявил Путин. Военные сообщали о планах провести воздушную часть парада Победы в нескольких десятках российских городов. Ранее, 16 апреля Путин поручил  перенести подготовку  к параду Победы в Москве и регионах из-за рисков, связанных с распространением COVID-19. После этого тысячи военнослужащих, которые готовились к нему в столице и регионах,  вернулись  в места постоянной дислокации, их отправили на карантин.]]></text>
</doc>
