<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Официанта турецкого отеля обвинили в изнасиловании туристки из РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Анталья</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Пятнадцатилетняя туристка из России обвинила официанта 5-звездочного отеля в турецкой Анталье в изнасиловании, сообщает газета Hurriyet. Отмечается, что девочка-подросток отдыхала в Турции с семьей. "После случившегося девушка подошла к русскоговорящему менеджеру по работе с гостями Юлии Скворцовой и потребовала вызвать в гостиницу сотрудников жандармерии или полиции. Между тем, руководство отеля пыталось скрыть произошедшее, опасаясь за репутацию бренда", - пишет издание. Как отмечает газета, после отказа руководства гостиницы сотрудничать Алена и ее мать сами отправились в жандармерию и прокуратуру Антальи, где написали заявление на официанта и руководство отеля. Консул РФ в провинции Иван Степанов, которому стало известно об этой истории, направил обращения в Минтуризма Турции и в ассоциацию отельеров Средиземноморья. По словам генерального менеджера отеля Фатмы Доган, об инциденте она узнала не сразу, и была ошеломлена случившимся. Она заявила, что расследование инцидента не подтвердило обвинения россиянки. "Обвиняемый сотрудник работает с нами уже четыре года. Он видел, как россиянка целовалась с другим туристом около своего номера. Это же видел и ночной менеджер отеля. Потом девушка остановила проходящего мимо официанта и попросила не говорить об этом ее маме. Конфликт между ними разгорелся на этой почве", - рассказала Доган. Как сообщает Hurriyet, подозреваемый в изнасиловании официант был временно отпущен из полиции, однако расследование будет продолжено.]]></text>
</doc>
