<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">685569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/685569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-26 00:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве наградили лауреатов театральной премии Станиславского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Брусникин</tag>
    <tag type="str">Роман Виктюк</tag>
    <tag type="str">Александр Ширвиндт</tag>
    <tag type="str">Джуди Денч</tag>
    <tag type="str">Том Стоппард</tag>
    <tag type="str">Софья Апфельбаум</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
    <tag type="str">РАМТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В Москве прошла церемония вручения международной театральной премии Станиславского, среди лауреатов которой - за вклад в развитие русской актерской школы - режиссер Дмитрий Брусникин, скончавшийся в августе 2018 года. "Сегодня 24-й раз будем вручать премию людям, которые открыли для нас мир театра, которые несут театр на своих плечах. Людям, которые своей жизнью заслужили эту замечательную премию", - приветствовала гостей вечера вице-президент Международного фонда К.С. Станиславского Зейнаб Сеид-Заде. Лауреатами премии "За вклад в развитие российского театра" стали режиссер Роман Виктюк и художественный руководитель Московского театра сатиры Александр Ширвиндт, награду "За вклад в развитие мирового театра" получили британская актриса Джуди Денч и британский драматург Том Стоппард. Лауреатом премии в номинации "Театральная педагогика" За бесценный вклад в развитие русской актерской школы и развитие современного театра, а также воспитание целой плеяды молодых талантливых актеров" посмертно стал режиссер и педагог Дмитрий Брусникин, который скончался 9 августа 2018 года на 61-м году жизни. Народный артист РФ Игорь Ясулович, вручая награду вдове режиссёра, художественному руководителю театра "Практика" Марине Брусникиной, отметил, что "его ребята  (Мастерская Брусникина - ИФ)  выучены замечательно, работают и будут сохранять память о Диме". Награду в номинации "Перспектива" получили режиссеры Олег Долин и Евгения Сафонова. Директор РАМТ Софья Апфельбаум и театральный продюсер Давид Смелянский стали лауреатами премии "За организацию театрального дела". "Событием года" стал спектакль "Гоголь-центра" режиссера Кирилла Серебренникова "Барокко". Лучшими актерами в номинации "За яркие актерские работы последних лет" стали Тимофей Трибунцев и Лаура Пицхелаури. Лучшим театральным критиком в этом году признана Елизавета Суриц. Награду "За вклад в развития актерского искусства" получила театральный педагог Анна Петрова. Лучшей работой художника в сезоне было признано оформление спектакля Российского академического молодежного театра "Зобеида", выполненное Сергеем Якуниным.]]></text>
</doc>
