<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734321</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734321</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 08:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт спрогнозировал окончание пандемии COVID-19 не раньше 2022г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Фаворов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Пандемия COVID-19 будет продолжаться не менее двух лет, считает известный эпидемиолог и инфекционист Михаил Фаворов, проработавший в общей сложности 30 лет в Центре по контролю заболеваемости (CDC, Centers for Disease Control, Атланта, США) "В том виде, в каком она сейчас  (пандемия закончится - ИФ)  - в 2022 году, если вдруг появится у нас чудесная вакцина и мы вдруг произведем ее в достаточном количестве на все население страны и вдруг сумеем провакцинировать все население страны, что даже трудно себе представить - тогда закончится раньше", - заявил он журналистам в ходе онлайн-конференции в рамках форума OpenBio-2020 в Новосибирске во вторник. Ученый отметил, что к настоящему времени ни одна вакцина не прошла третью фазу испытаний, соответственно, нельзя с уверенностью судить об их эффективности. "Вопрос в том, что считать вакциной - один мой знакомый из стран Восточной Европы считает, что у него есть вакцина, потому что они сделали рекомбинантный белок, который включает определенные белки. Все.   Международный стандарт вакцин - такой препарат, который разлит стандартизованно на производстве, получается, по крайней мере, 100 тыс.  "Никаких данных после третьей фазы нет", - подчеркнул ученый. По его словам, вопрос о том, будут ли вакцины на основе аденовируса, в том числе российская "Спутник V" защищать от коронавируса - "большая интрига". Он также назвал доказанным факты повторного заражения коронавирусом, однако заметил, что речь идет о небольшом, по сравнению с общим числом заболевших, количестве инфицированных. При этом, сказал Фаворов, по его мнению, очевидных стран-лидеров по борьбе с коронавирусной инфекцией в мире нет. "Критерий во время эпидемии только один - достаточность коек для тяжелых  (больных - ИФ) . Если человек не дышит и его не подключить к аппарату, он умрет, поверьте мне", - сказал он.]]></text>
</doc>
