<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты заметили снижение загруженности тюрем в РФ за время пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Университет Лозанны</tag>
    <tag type="str">Совет Европы</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Число заключенных в российских тюрьмах сократилось с начала пандемии COVID-19, свидетельствуют данные доклада университета Лозанны, подготовленного для Совета Европы. Исследование  оценивало загруженность тюрем в странах Совета Европы в течение первых девяти месяцев 2020 года. Точками отсчета были 1 января (до пандемии), 15 апреля (первые месяцы самоизоляции), 1 июля (конец самоизоляции) и 15 сентября (конец лета). С января по июль в России число заключенных сократилось с 523 928 до 499 406 человек, то есть приблизительно на 4,7%. Данные за сентябрь отсутствуют, как и информация о досрочно освобожденных. В период с января по апрель загруженность российских тюрем оценивалась как "стабильная", потому что число заключенных уменьшилось менее чем на 4%. В целом в странах, представленных в Совете Европы, число заключенных за лето уменьшилось по сравнению с началом года. По меньшей мере 3,3 тыс. заключенных и более 5 тыс. тюремных служащих заразились коронавирусом в этих странах. В докладе отмечается, что реальные цифры могут быть гораздо выше, потому что не все тюремные администрации предоставили необходимую информацию. Во многих странах-членах Совета Европы, в том числе в Армении, Азербайджане, Бельгии, Франции и Турции, освобождали заключенных в рамках мер по сдерживанию распространения коронавируса, таким образом, на свободу вышли по меньшей мере 143 тыс. человек. Единственными странами, где число заключенных за время пандемии выросло более чем на 4%, были Швеция и Греция.]]></text>
</doc>
