<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740915</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740915</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ начались постклинические испытания вакцины центра "Вектор"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр РФ Михаил Мишустин сообщил о начале постклинических испытаний вакцины производства центра "Вектор". "Сегодня начались постклинические испытания новой вакцины производства компании "Вектор" Роспотребнадзора. Их результаты будут подведены в январе и тогда же начнется еще более широкое применение этой вакцины", - сказал Мишустин на совещании с производителями вакцин. По его словам, уже сегодня можно сказать, что "Россия занимает лидирующие позиции в мире по организации вакцинации людей". Российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была  зарегистрирована  14 октября и стала второй вакциной после "Спутник V". В ноябре начались  пострегистрационные исследования  препарата на добровольцах в возрасте от 18 лет. До конца года будет выпущено 50 тыс. доз вакцины, 5 тыс. направят на проведение исследований, оставшиеся будут вводиться в гражданский оборот. Массовое производство вакцины запланировано на начало 2021 года. Вторая вакцина от коронавируса основана на рекомбинантном штамме вируса везикулярного стоматита. Говоря об особенностях вакцины, в "Векторе" ранее сообщили, что "она базируется на безопасном рекомбинантном вирусном векторе, который при инокуляции ( прививке - ИФ ) обеспечивает внутриклеточный синтез компонентов вируса SARS-CoV-2, тем самым индуцируя формирование как клеточного, так и гуморального иммунного ответа ( образование антител - ИФ )". В "Векторе" отмечали, что наличие не одной, а нескольких вакцин является преимуществом. "О том, какую нишу сможет занять вакцина на основе вируса везикулярного стоматита, можно будет сказать после завершения всех необходимых исследований", - подчеркнули там. Директор центра "Вектор" Ринат Максютов отмечал, что для транспортировки и хранения вакцины "ЭпиВакКорона" не потребуется никаких специальных условий. По его слова, простота производства и хранения вакцины при температуре от 2 до 8 градусов Цельсия позволит использовать существующие логистические процессы. По словам Максютова, дополнительным преимуществом "ЭпиВакКороны" является ее безопасность. "Вакцина содержит лишь короткие синтетические фрагменты вирусного белка, что дополнительно увеличивает ее безопасность и позволяет использовать ее для лиц с хроническими заболеваниями, аллергиков, лиц старшего поколения и, конечно, для детей", - сказал глава "Вектора".]]></text>
</doc>
