<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727494</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727494</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 21:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памфилова 23 сентября обсудит с экспертами претензии к базе и сайту ЦИК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">РАСО</tag>
    <tag type="str">Евгений Минченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома 23 сентября обсудит с экспертами и политологами проблемы, возникающие при работе с базой данных ЦИК и с сайтом комиссии. Об этом сообщила пресс-служба ЦИК. В  интервью "Интерфаксу"  Памфилова пообещала решить проблему с капчами на каждой странице на сайте комиссии - теперь проверочные цифры надо вводить на каждой новой странице при поиске данных по выборам. Она признала, что "система поиска стала действительно трудоемкой и длительной". Памфилова объяснила, что проблема связана с возросшей с прошлого года нагрузкой на сайт izbirkom.ru - увеличилось число запросов от программ-роботов. "Учитывая существенно изменившуюся и возросшую нагрузку, нами и было принято решение о введении механизма CAРTCHA на сайте izbirkom.ru, ограничивающего бесконтрольное массовое автоматическое скачивание данных с сайта. Поскольку технически это пришлось осуществлять в крайне сжатые сроки, соглашусь, что сделали, мягко говоря, неудачно - будем дорабатывать", - заверила она. Ранее к главе ЦИК с критикой навигации по сайту ЦИК и использованию капчи при загрузке каждой его новой страницы обратился вице-президент Российской ассоциации по связям с общественностью Евгений Минченко. Также отрытым письмом к Паамфиловой по тому же поводу обратились ряд экспертов, занимающихся анализом избирательных кампаний.]]></text>
</doc>
