<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">725234</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/725234</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-09 15:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор предложил Кержакову возглавить "Томь"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Александр Кержаков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 сентября. INTERFAX.RU - Губернатор Томской области, президент футбольного клуба "Томь" Сергей Жвачкин предложил пост главного тренера ФК бывшему футболисту Александру Кержакову, который в настоящее время является старшим тренером юношеской сборной России. "Болельщики знают Александра Кержакова как одного из лучших бомбардиров российского футбола, как тренера юношеской сборной страны. Сегодня его мечта - стать футбольным тренером, пройдя все ступени тренерского мастерства. Такая жизненная позиция мне импонирует и подходит нашей "Томи", - цитирует пресс-служба администрации Томской области слова Жвачкина. Отмечается, что томский губернатор обсудил вопрос кандидатуры главного тренера с руководителем ПАО "Газпром нефть" (компания является генеральным спонсором "Томи"), а также с президентом Российского футбольного союза Александром Дюковым. Как сообщалось, "Томь" расторгла контракт с главным тренером Василием Баскаковым из-за плохих результатов команды на старте первенства Футбольной национальной лиги. Кержаков родился в 1982 году в Ленинградской области. Заслуженный мастер спорта России (2007), лучший бомбардир в истории российского футбола (233 гола), лучший бомбардир в истории "Зенита" (161 гол) и сборной России (30 голов). Выступал за "Зенит", московское "Динамо", испанскую "Севилью" и швейцарский "Цюрих". С 2018 года является старшим тренером юношеской сборной России.]]></text>
</doc>
