<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США ввели "киберсанкции" против семи россиян и семи компаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минфин США</tag>
    <tag type="str">Финляндия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты Америки внесли в список санкций семь граждан России и одного гражданина Финляндии, а также семь компаний, базирующихся в РФ и Финляндии, сообщает в среду Минфин США. Ограничительные меры вводятся за деятельность в киберпространстве против граждан РФ: Бориса Гайковича, Елены Ивановой, Евгения Ходотова, Надежды Кучимовой, Александра Кузина, Владислава Занина. Также в список попал гражданин Финляндии Никита Ковалевский и Дмитрий Сытый, гражданство которого не указано. В санкционный список вносятся связанные с этими людьми компании, зарегистрированные в России, ЦАР или в Финляндии: Acex Oy, Gch Finland Oy, Lobaye Invest, "М-Финанс", "НПП ПТ Океанос", Optima Freight Oy, Unicum Trade Oy. В пресс-релизе Минфина США говорится, что эти восемь лиц и семь связанных с ними организаций принимают "непосредственное участие в продвижении операций" в интересах Евгения Пригожина в ЦАР, "содействуют деятельности ФСБ или участвуют в деятельности по уклонению от санкций". "Пригожин связан с горнодобывающими, охранными и логистическими компаниями в ЦАР, а его операции в ЦАР, как сообщается, координируются министерством иностранных дел Российской Федерации и министерством обороны", - отмечается в заявлении Минфина. "Соединенные Штаты продолжат бороться с возможностями Пригожина проводить свои операции в мире", - говорится в заявлении главы ведомства Стивена Мнучина.]]></text>
</doc>
