<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 07:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии проголосовал на выборах в парламент страны</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков проголосовал на выборах в парламент страны, сообщает пресс-служба главы государства в воскресенье. "Жээнбеков проголосовал на выборах депутатов парламента Киргизии. Глава государства выполнил свой гражданский долг на избирательном участке № 1327 в Бишкеке, расположенном в Национальной школе-лицее инновационных технологий №5", - говорится в сообщении. "Мы сделали все, чтобы выборы прошли справедливо и прозрачно. Всем партиям были предоставлены равные возможности. Новые партии имели возможность участвовать в выборах на равных", - заявил Жээнбеков, которого цитирует его пресс-служба. Жээнбеков отметил, что в ходе избирательной кампании "не было никаких ограничений для пиара политических программ, партийные дебаты широко транслировались на телеканалах, а предвыборная агитация прошла в условиях сильной политической конкуренции". Президент поблагодарил представителей СМИ за объективное и всестороннее освещение кампании. "Благодаря вашей работе мы еще раз убедились в том, что у нас сильное гражданское общество, неограниченная свобода слова. Я, как президент, выполнил все свои обязательства, чтобы эти выборы были открытыми и справедливыми", - подчеркнул он. "Каждый из нас должен прийти на избирательный участок и сделать свой политический выбор. Мы сегодня будем в центре внимания международного сообщества. Уверен, что мы покажем высокую гражданскую активность и политическую культуру. Для всех нас интересы страны превыше всего", - добавил Жээнбеков. Избирательные участки на территории Киргизии открылись в 08:00 (05:00 мск) и закроются в 20:00 (17:00 мск). Голосование проходит на 2 тыс. 475 избирательных участках, 45 из них находятся за рубежом. В выборах в парламент страны принимают участие 16 политических партий.]]></text>
</doc>
