<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726990</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726990</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">BHP Group сократила вознаграждение своего гендиректора Майка Генри из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BHP Group</tag>
    <tag type="str">Майк Генри</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Пандемия коронавируса, которая привела к росту расходов на ключевые проекты горнодобывающей BHP Group и сокращению добычи, негативно сказалась и на вознаграждении ее гендиректора Майка Генри. Результаты финансового года, который завершился в июне 2020 года, частично из-за коронавируса оказались хуже целевых показателей, предусмотренных политикой вознаграждения гендиректоров BHP, отметила компания в годовом отчете. Генри получил вознаграждение в размере $1,96 млн по итогам прошедшего фингода в дополнение к зарплате и другим выплатам, включая пенсионные отчисления, сумма которых в совокупности составила $941 тыс. Кроме того, Генри получил $3,17 млн в рамках долгосрочной программы поощрений в качестве вознаграждения за 2015 год, когда он еще возглавлял угольные операции BHP. Генри является гендиректором BHP с 1 января 2020 года, в связи с чем его вознаграждение покрывает период с 1 января по 30 июня. В августе BHP сообщила, что последствия пандемии коронавируса стоили ей $348 до уплаты налогов в минувшем фингоду. Эта сумма включает в себя расходы в размере $183 млн на перемещение сотрудников, введение мер выявления заболеваемости и повышение стандартов гигиены. Комитет по вознаграждениям BHP решил, что, хотя пандемия COVID-19 была вне контроля менеджмента, связанные с ней прямые расходы компании и негативные последствия для объемов добычи должны оказать влияние на показатель рентабельности капитала, используемый в целях оценки эффективности работы топ-менеджеров. Усилия Генри по обеспечению безопасности сотрудников получила высокую оценку комитета по вознаграждениям, что нашло отражение в вознаграждении CEO.]]></text>
</doc>
