<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ростехнадзор добился в суде приостановки строительства метро в Казани</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">Ростехнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Татарстана по требованию Приволжского управления Ростехнадзора вынес решение о приостановке на два месяца строительства метро в Казани, сообщила пресс-служба надзорного ведомства. Решение о приостановке строительства первого участка второй линии метрополитена от станции "Фучика" до станции "Сахарова" было вынесено 17 сентября, информирует пресс-служба. Ранее сообщалось, что поводом для обращения Ростехнадзора в суд стали нарушения при строительстве метро компанией "Казметрострой", выявленные в июне-июле текущего года. "В ходе проверки выявлено, что на объекте продолжаются строительно-монтажные работы в отсутствие разрешения на строительство и оценки соответствия проектной документации требованиям технических регламентов, а также утвержденной техническим заказчиком ГКУ "ГИСУ" проектной документации, получившей положительное заключение государственной экспертизы", - сообщало тогда надзорное ведомство. Зимой 2020 года Ростехнадзор уже требовал от "Казметростроя" приостановить строительство второй линии метро в Казани, но арбитраж Татарстана ограничился тем, что оштрафовал подрядчика на 250 тысяч рублей. Строительство первой линии казанского метро с 11 станциями завершилось в августе 2018 года. Метростроители сообщали тогда, что уже приступили к строительству второй линии. Вторая линия должна включать в себя 12 станций. Строительная длина первого участка второй линии метрополитена Казани от станции "Фучика" до станции "Сахарова" составит 5,37 км и будет включать в себя четыре станции: "Фучика", "10-й микрорайон", "100-летие ТАССР" и "Сахарова". Татарстан оценивает в 6 млрд рублей вложения бюджетных средств в строительство метро в Казани в 2019-2024 годах, говорилось в постановлении правительства Татарстана в сентябре 2019 года.]]></text>
</doc>
