<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержанным лидерам "Свидетелей Иеговы" предъявили обвинение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Лела Кокая</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы в четверг рассмотрит вопрос о заключении под стражу четверых задержанных сторонников "Управленческого центра Свидетелей Иеговы в России" (признана в РФ экстремистской организацией и запрещена - ИФ). В суд поступили ходатайства следователя об аресте до 23 января 2021 года Комарова В.В., Чернышева Ю.Е., Шаталова С.Г., Чайковского С.Г., сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Лела Кокая. По ее словам, задержанным предъявлено обвинение лиц по ч.1 ст.282.2 УК РФ (Организация деятельности общественного или религиозного объединения, в отношении которого судом принято решение о ликвидации или запрете деятельности в связи с осуществлением экстремистской деятельности). Наказание по данному обвинению предусматривает либо штраф в размере от 400 до 800 тысяч рублей, либо лишение свободы на срок от 6 до 10 лет с потерей права занимать определенные должности. По данным Общественной наблюдательной комиссии, задержанные не признают своей вины. Ранее в Управлении СК по Москве сообщили  о задержании ряда лидеров  "Управленческого центра Свидетелей Иеговы в России". По версии следствия, в период с июня 2019 года по настоящее время группа лиц, знающая о вступившем в законную силу решении ВС РФ, открыла на северо-востоке Москвы подразделение вышеупомянутой организации. Конспиративные сборы проходили в одной из квартир на улице Челюскинской, рассказала 24 ноября журналистам представитель столичного главка Следственного комитета (СК) Юлия Иванова. Там адепты изучали религиозную литературу и другие источники информации, пропагандирующие учение "Свидетелей Иеговы", и "осуществляли другие действия, характерные для данного объединения", добавила она. Также, по ее словам, установлено, что участники подразделения вербовали москвичей и жителей других регионов в "Свидетели Иеговы".]]></text>
</doc>
