<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 09:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">При крушении вертолета в Вологодской области погибли четыре человека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вологодская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В результате крушения во вторник вертолета в Нюксенском районе Вологодской области погибли четыре человека, сообщили "Интерфаксу" в Вологодской транспортной прокуратуре. "Известно о четырех погибших. По предварительным данным, это владелец аэропредприятия, которому принадлежал вертолет, сотрудница, паспорт которой нашли на месте,  Олег Васильев  (гендиректор АО "Дед Мороз" - ИФ), которого уже опознали, и пилот", - сказал старший помощник Вологодского транспортного прокурора Павел Ивойлов. По состоянию на вечер вторника было найдено только одно тело - Васильева. В среду поисковая операция на месте крушения продолжится. Во вторник днем поступило сообщение, что в реку Сухона в районе населенного пункта Бобровское в Вологодской области  упал  четырехместный легкомоторный вертолет Robinson R44. Он принадлежал вертолетной компании "Аэросоюз" и летел из Вологды в Великий Устюг. По уточненным данным, при крушении погибло четыре человека. Васильев с 2012 по 2019 год был заместителем губернатора Вологодской области, в последние годы курировал социальный блок правительства региона. В сентябре 2019 года, после переизбрания губернатора Олега Кувшинникова, он не вошел в новый состав правительства. В начале 2020 года Васильев был назначен сначала и.о., а затем директором АО "Дед Мороз", которому переданы объекты "вотчины" Деда Мороза в Великом Устюге. Вотчину Деда Мороза на его родине ежегодно посещают около 300 тыс. туристов, в основном семьи с детьми. В комплекс входят дом и зоосад Деда Мороза, Тропа сказок и другие объекты, а также гостиница, коттеджи, кафе и магазины.]]></text>
</doc>
