<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709133</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709133</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Ставрополье проверят заявление работников "скорой" о невыплате надбавок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Прокуратура Ставропольского края проводит проверку по факту заявления работников "скорой помощи" Степновской районной больницы о том, что они не получили положенные выплаты за работу с пациентами, зараженными коронавирусом, сообщило надзорное ведомство. "Исполняющий обязанности прокурора Степновского района Андрей Хукасов выехал в медицинское учреждение для личной встречи с работниками скорой помощи. По результатам проверки, при наличии оснований, будет принят исчерпывающий комплекс мер прокурорского реагирования", - говорится в инстаграме краевой прокуратуры. Отмечается, что проверка назначена по поручению прокурора Ставропольского края Александра Лоренца после публикации видеозаписи, размещенной в соцсетях. В понедельник в соцсетях было размещено видеообращение коллектива скорой помощи Степновской районной больницы, в котором медработники говорят о том, что к 18 мая до сих пор не получили обещанные выплаты за апрель. "Очень просим обратить на нас внимание и выплатить нам положенные выплаты, так как мы находимся в условиях крайне тяжелых. Вся работа, вся нагрузка сейчас лежит на наших плечах", - сказала в видеообращении представитель коллектива. Как сообщалось, средства на обеспечение выплат стимулирующего характера медицинским и иным работникам, непосредственно участвующим в оказании медпомощи заразившимся коронавирусом, были выделены бюджетам субъектов РФ в соответствии с постановлением правительства России от 12 апреля. Поддержать медработников ранее поручил президент РФ Владимир Путин. Врачи, непосредственно работающие с людьми, у которых выявлен коронавирус, получают по 80 тысяч рублей в месяц, фельдшеры и медсестры - по 50 тысяч рублей, младший медперсонал - по 25 тысяч рублей в месяц. Для врачей скорой помощи, работающих в составе бригад, оказывающих помощь пациентам с коронавирусом, предусмотрены выплаты по 50 тысяч рублей. Фельдшерам, медсестрам и водителям экипажей машин полагается по 25 тысяч рублей в месяц. Выплаты, в соответствии с поручением президента, предусмотрены на три месяца: апрель, май и июнь. Деньги должны быть выплачены в полном объеме всем медработникам, которые оказывали помощь пациентам с коронавирусом вне зависимости от количества отработанных в течение месяца смен или часов. В пятницу Путин заявил, что через несколько дней будет дана оценка тому, как каждый регион выполнил поручение о выплате денег медикам, работающим с ковид-пациентами. Президент напомнил, что выплаты медикам за апрель должны быть закончены в срок до 15 мая. Он также подчеркнул, что главы регионов несут личную ответственность за реализацию этого поручения. Всего в Ставропольском крае коронавирусом заразились 1 530 человек, 514 выздоровели и были выписаны из больниц, умерло 28 пациентов. В частности, в Степановском районе заражены коронавирусом 46 человек.]]></text>
</doc>
