<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 10:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пригожин через суд потребовал от Навального и Соболь по 5 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Любовь Соболь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Бизнесмен Евгений Пригожин просит суд взыскать с оппозиционеров Алексея Навального и Любови Соболь по 5 млн рублей за высказывания в его адрес. Копия исков распространена пресс-службой компании "Конкорд" Пригожина в среду. С Навального Пригожин намерен взыскать 5 млн рублей за несколько его постов в твиттере, опубликованных в июле, он также требует удалить эти посты. Комментарии оппозиционера касаются поставки еды в детские сады и школы, в которых он обвиняет бизнесмена в воровстве. К Соболь Пригожин также подал иск на 5 млн рублей. Иск касается комментария оппозиционерки, который она дала порталу Znak.com о намерении Пригожина взыскать с Навального и нее 88 млн рублей по иску компании "Московский школьник". В иске Пригожин просит суд обязать удалить эту публикацию и опровергнуть ее содержание. Накануне стало известно, что Пригожин  намерен обратиться в суд  в связи с высказываниями Навального и его сторонников. "Юристы Евгения Пригожина подготовили и уже начали подачу исков о защите чести, достоинства и деловой репутации к следующим гражданам: Алексею Навальному, Любови Соболь, Леониду Волкову, Максиму Шевченко и Владимиру Милову", - говорилось во вторник в сообщении группы компаний "Конкорд". Поводом для обращений, отмечалось в сообщении, стали "публикации оскорбительных высказываний в адрес бизнесмена, содержащие клеветнические сведения". "Интерфакс" пока не располагает комментариями перечисленных в пресс-релизе оппозиционеров по поводу исков Пригожина. Арбитражный суд Москвы в октябре 2019 года постановил взыскать с Навального, Соболь и Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) в общей сложности около  88 млн рублей  в качестве компенсации морального ущерба по иску "Московского школьника", а также обязал удалить видео про комбинат как порочащее деловую репутацию компании. В августе этого года Пригожин выкупил долг Навального, Соболь и ФБК перед компанией "Московский школьник". Навальный сейчас находится в Германии, куда его доставили 22 августа из Омска в состоянии комы. В сентябре власти Германии заявили, что в его организме обнаружены следы яда из группы "Новичок". Российские власти отвергают обвинения в причастности к произошедшему с Навальным. 23 сентября Навального  выписали  из берлинской клиники, и уже на следующий день стало известно, что приставы  арестовали квартиру  Навального в Марьино в связи с иском "Московского школьника".]]></text>
</doc>
