<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 4 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Бои в Нагорном Карабахе, саркофаги в Египте и сломанный в Минске водомет</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В непризнанной НКР заявили об уничтожении военного аэропорта Азербайджана  в Гяндже . Баку  эти утверждения опроверг  и заявил, что в результате ракетного обстрела армянскими вооруженными силами города  погиб один мирный житель.  Президент Карабаха  приказал прекратить  огонь по Гяндже. В свою очередь Ильхам Алиев заявил о переходе города Джабраила под контроль Азербайджана.  Утверждения азербайджанского президента  были сразу опровергнуты в Нагорно-Карабахской республике. -  В Белоруссии прошли традиционные акции протеста оппозиции.  В Минске в центр города  были стянуты БТР . Также в столице страны против митингующих  применяли водометы , однако затем протестующие  один из них  сломали . Очевидцы  насчитали  на манифестации в Минске 100 тысяч человек. По итогам акций протеста по всей стране задержано более 110 человек,  сообщают правозащитники . -  На Камчатке увидели улучшение ситуации в Авачинской бухте,  об этом   сообщил губернатор региона Владимир Солодов . Эксперты Камчатгидромета предположили, что  загрязнение акватории Тихого океана произошло  в придонном слое, а погибших животных выбросило на берег штормом. -  В России за сутки выявлено   В Москве зарегистрировано 3327 новых случаев. Для столицы это  суточный максимум с середины мая . -  Египетские археологи открыли перед журналистами 2600-летний саркофаг.  Это один из  по меньшей мере 59 нетронутых саркофагов , найденных недавно в Саккаре, древнеегипетском некрополе, расположенном неподалеку от Каира. -  Основатель бренда Kenzo Кэндзо Такада умер от коронавируса.   Ему был 81 год , он скончался в Париже.]]></text>
</doc>
