<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 21:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мурашко допустил заражение COVID в течение 42 дней после первой инъекции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Глава Минздрава РФ Михаил Мурашко допускает возможность заболевания коронавирусом после вакцинации, объясняя это тем, что организму необходимо время для формирования иммунитета. "Иммунитет формируется в течение 42 дней. За эти 42 дня проводятся две аппликации (инъекции вакцины). (Одна) в первые сутки, вторая аппликация через 21 день. И после второй аппликации там нужно еще 21 день организму для того, чтобы сформировать иммунитет. На протяжении 42 дней, пока идет формирование иммунитета, заражение, заболевание возможно", - сказал Мурашко в интервью Наиле Аскер-заде в программе "Вести" на канале "Россия 1" (ВГТРК). По словам главы ведомства, после 42 дней, когда человек сталкивается с больным коронавирусом, "иммунитет позволяет ему в быстрый период преодолеть это. Включается иммунная система, которая подавляет размножение вирусов". Мурашко сообщил, что российская вакцина "Спутник V" поступила в половину регионов России. И после 10 декабря начнется поставка во все регионы", - сказал Мурашко в интервью Наиле Аскер-заде в программе "Вести" на канале "Россия 1" во вторник. По его словам, в настоящее время вакцины, в частности, уже получили Москва, Московская область, Новосибирск, республика Коми и ряд других регионов. "В первую очередь прививаются медицинские работники, те, которые стоят на защите здоровья граждан нашей страны. И они входят в максимальную категорию риска. И для того, чтобы обеспечить медицинской помощью наших сограждан, мы должны начать вакцинацию, конечно же, с медицинских работников. Также учителя, социальные работники", - сказал Мурашко. Он сообщил, что далее вакцинация будет расширена на "категории риска, пациентов, имеющих хронические заболевания, тот персонал, который обеспечивает круглосуточную работу определенных служб жизнеобеспечения".]]></text>
</doc>
