<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728326</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728326</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 19:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очевидцы сообщили о пострадавших от применения водометов в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Среди участников несанкционированной акции протеста в центре Минска есть пострадавшие от применения водометов. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, пострадали, как минимум, два человека, среди них пожилая женщина. Протестующие отнесли ее на обочину и вызвали скорую помощь. Другая женщина также сидит на обочине с разбитой головой. Между тем, милиция продолжает задержания в разных частях центра Минска. Как передает корреспондент "Интерфакса", людей задерживают у Дворца спорта на Октябрьской площади. Проспект Победителей, улица Кальварийская и ряд других перекрыт сотрудниками правоохранительных органов. Тем временем, участники протестов против инаугурации Александра Лукашенко перекрывают улицы в центре белорусской столицы. Они выходят на проезжую часть и останавливают движение. Водители сигналят им в поддержку и аплодируют. Официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич сообщила "Интерфаксу", что в центре Минска задержаны более 10 участников несанкционированных акций протеста. По ее словам, количество задержанных уточняется. Официальный представитель ГУВД также сообщила, что пока не располагает информацией о пострадавших в ходе акции. Тем временем одна из станций метро в Минске, где проходит акция протеста против инаугурации Лукашенко, временно закрыта для пассажиров. "В 19:15 в целях обеспечения безопасности пассажиров, на вход и выход закрыта станция метро "Немига". Поезда следуют без остановки на данной станции. Минский метрополитен приносит извинения за временные неудобства", - говорится в сообщении Минского метрополитена в телеграм-канале. Как сообщалось, в общей сложности на улицы белорусской столицы вечером в среду вышли порядка 5-7 тыс. не согласных с  инаугурацией Лукашенко . В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен Лукашенко, который занимает пост главы государства с 1994 года. Оппозиция не признала оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
