<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столичные власти призвали горожан оставаться дома 9 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Москвичам лучше провести 9 мая в кругу родных, посмотреть салют и пролет авиационной техники по телевизору, сотрудники полиции будут на круглосуточном дежурстве, сказал "Интерфаксу" министр правительства Москвы, начальник главного контрольного управления города Евгений Данчиков. "На 9 мая режим будет в целом сохранен, во-первых, никаких смотровых площадок не будет, поэтому рекомендация гражданам не выходить из дома и смотреть салюты и пролет авиатехники по телевизору. Будет усилено патрулирование, усилено силами Росгвардии, сотрудниками полиции и дружинами. Мы советуем провести праздник в кругу семьи", - подчеркнул Данчиков в среду. По его словам, сотрудников полиции на улице будет "значительно больше" и дежурить они будут круглосуточно. "В круглосуточном режиме будут работать камеры видеонаблюдения и фото- и видеофиксации", - добавил Данчиков. Ранее в столичном департаменте региональной безопасности и противодействия коррупции сообщили "Интерфаксу", что праздничный салют 9 мая в Москве будет длиться 10 минут, за это время будет произведено порядка 10 тыс. залпов. "В связи с пандемией короновируса COVID-19 большинство массовых мероприятий, посвященных 75-летию Победы в Великой Отечественной войне, отложены до того момента, пока эпидемиологическая обстановка не придет в норму. Но в сам день Победы 9 мая 2020 года москвичи смогут увидеть праздничный салют. Он начнется в 22:00 и будет длиться 10 минут", - сказали в ведомстве. За это время, добавили там, 90 самоходных пусковых установок и орудий сделают около 10 тысяч залпов. "Для запуска салютов будут использованы 72 пусковые установки калибром 105, 125, 195 и 310 миллиметров, а на Поклонной горе шумовой эффект поддержат холостые выстрелы из 18 пушек ЗИС-3 калибра 76 мм времен Великой Отечественной войны", - сказали в департаменте. Праздничные артиллерийские салюты запланированы в столице на 16 площадках.]]></text>
</doc>
