<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731775</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731775</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Темпы заражения COVID-19 начали замедляться в ряде стран АТР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">Шри-Ланка</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В странах Азиатско-Тихоокеанского региона складывается разная ситуация с COVID-19, в Индии, Японии и Южной Корее темпы ежедневного прироста зараженных замедляются, а на Шри-Ланке ужесточают меры из-за роста новых случаев заражения, передают в пятницу азиатские и американские СМИ. Так, в  Индии , по данным агентства Associated Press, число зараженных с начала пандемии превысило 7,3 млн человек. Согласно информации Минздрава страны, за последние сутки в стране выявили 63 тыс. новых случаев COVID-19. Однако в начале сентября в этой стране регистрировали более 92 тыс. зараженных в сутки, а на прошлой неделе уже порядка 72,5 тыс. В среднем в октябре в Индии регистрируют около 70 тыс. заражений в день. Скончались от заболеваний или осложнений, вызванных COVID-19, за время пандемии в стране более 112 тыс. человек. Власти предупредили граждан о высоком риске распространения вируса в период религиозных праздников, которые скоро начинаются в Индии, и призвали жителей проявлять осторожность. Наиболее масштабно будут праздноваться праздники Душера (25 октября), Дурга Пуджа (22 - 26 октября) и Наваратри (17 - 25 октября). Агентство по контролю и профилактике заболеваний  Южной Кореи  в пятницу сообщило о 47 новых случаев COVID-19, что почти вдвое меньше, чем днем ранее. По информации AP, в Минздраве страны заявили, что в стране наблюдается тенденция к снижению количества заболевших, однако призвали граждан помнить о мерах безопасности. Всего в Южной Корее выявили более 12 тыс. случаев заражения за время пандемии, скончались 441 человек. В  японском Токио  суточное число инфицированных возросло до 184 человек, что на 100 человек меньше, чем днем ранее. По информации The Japan Times, в столице за последние сутки проведено более 5 тыс. тестов на коронавирус. Всего в Японии за время пандемии выявили более 90 тыс. инфицированных, и скончались из них 1 646 человек. Между тем, власти  Шри-Ланки  вводят новые ограничительные меры для борьбы с коронавирусом COVID-19, в том числе закрывают школы и кинотеатры до последующего уведомления. По информации западных СМИ, власти ужесточили комендантский час в некоторых частях страны, а также поместили на карантин более 2 тыс. человек. За время пандемии на Шри-Ланке выявили более 5 тыс. зараженных COVID-19, скончались 13 человек. В  австралийском Сиднее  отменили карантинные ограничения для туристов из Новой Зеландии, сообщает AP. Планируется, что в пятницу более 350 пассажиров вылетят тремя рейсами из Окленда, по прибытии в Сидней им больше не потребуется проходить двухнедельную изоляцию. Однако Новая Зеландия продолжит требовать прохождение карантина для туристов из Австралии. Всего за время пандемии в Австралии выявлено более 27 тыс. случаев заражения коронавирусом, 904 инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
