<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/741719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело о хулиганстве завели после стычки фанатов "Зенита" и "Спартака"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Зенит</tag>
    <tag type="str">Спартак</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - ГУ МВД по Санкт-Петербургу и Ленинградской области возбудило уголовное дело по статье "хулиганство" после конфликта фанатов на матче между командами "Зенит" и "Спартак". Как сообщили "Интерфаксу" в управлении, конфликты болельщиков начались еще накануне игры, а продолжились уже на стадионе в день матча, 16 декабря. Так, 15 декабря днем несколько фанатов ФК "Спартак" на Дворцовой площади развернули баннер "ФАНАТ НЕ ПРЕСТУПНИК #ПравдазаАмиго". В день игры были задержаны трое из них, личности еще двоих установлены. Решается вопрос о привлечении молодых людей к административной ответственности по статье "организация массового одновременного пребывания граждан в общественных местах, повлекших нарушение общественного порядка"  В день матча уже на четвертой минуте на стадионе между болельщиками произошла "конфликтная ситуация", в которой участвовали около 35 фанатов московской команды и около 50 петербургской. Чтобы избежать массовых беспорядков на стадион были введены сотрудники полиции и Росгвардии. За административные правонарушения на самом стадионе было задержано и доставлено в полицию 14 человек, среди них девять болельщиков "Спартака" и пять "Зенита". Все нарушения касаются правил поведения болельщиков при проведении официальных спортивных мероприятий. Кроме того, за административные правонарушения на прилегающей территории стадиона задержано пять человек за нахождение в общественном месте в нетрезвом виде. На матче 19-го тура Тинькофф Российской Премьер-Лиги "Зенит" - "Спартак" в Санкт-Петербурге 16 декабря болельщики нарушили запрет и расположились на трибунах арены, в связи с чем лига намерена провести расследование. Матч завершился победой "Зенита" 3:1.]]></text>
</doc>
