<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669357</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669357</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-16 17:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры Чечни запретило артистам несогласованные выступления даже в интернете</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Облик музыкантов, их тексты и аранжировки должны быть одобрены специальной комиссией</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
    <tag type="str">Хож-Бауди Дааев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 июля. INTERFAX.RU - Министерство культуры Чечни начало выявлять "псевдоартистов", которые собирают аудиторию в соцсетях, но исполняют неутвержденный властями репертуар и в результате портят имидж всего народа. Об этом  сообщил  телеканал "Грозный" и  показал , как министр культуры Хож-Бауди Дааев проводит разъяснения среди некоторых таких исполнителей. Сегодня артисты Чечни – это строгий наряд и скромное исполнение, а манеры артистов-любителей противоречат нормам, установленным в чеченском обществе, считают в министерстве. Телеканал отметил, что такие исполнители набирают сотни тысяч просмотров на YouTube, в Instagram и во "ВКонтакте". Их записи в интернете и выступления, которые они проводят в других регионах, представляясь звездами Чечни, "способствуют потере уникального творческого стиля вайнахов и нравственности" и портят имидж республики. Глава Минкульта на встрече с музыкантами напомнил, что в республике несколько лет по поручению главы Чечни Рамзана Кадырова действует специальная комиссия. Она проверяет слова песен, аккомпанемент и другие характеристики номеров. "Только после одобрения песни комиссией музыка может выйти в народ", - сказал Дааев. Благодаря этому четко выстроенному механизму в мире министерству удается сохранить исконно чеченский образ и скромность исполнения песен и танцев. Министр объяснил артистам, что их задача - не только завоевать любовь публики многолетним трудом, но и создать и поддержать имидж всего народа. Министр пообещал продолжить работу по выявлению таких "интернет-артистов". Он добавил, что для тех, кто хочет стать настоящим артистом, в республике есть множество площадок и проектов.]]></text>
</doc>
