<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731853</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731853</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 17:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дочь погибшей журналистки Славиной продолжит работу матери</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Работу над сайтом "KozaPress", главный редактор которого Ирина Славина погибла 2 октября, продолжат ее дочь и друг семьи, говорится в открытом заявлении семьи Ирины Мурахтаевой (Славиной),  опубликованном в фейсбуке  в пятницу. "Относительно судьбы KozaPress семья заявляет, что издание однозначно будет существовать. Над проектом в данный момент уже работает Маргарита Мурахтаева, дочь Ирины Славиной и одновременно студентка филологического факультета. Обязанности главного редактора издания исполняет Ирина Еникеева. Ирина - друг семьи и имеет большой опыт в медиа-сфере. Мы будем предпринимать все необходимые действия, чтобы "Коза" соответствовала тем высоким профессиональным и этическим стандартам, заданным Ириной Славиной", - говорится в заявлении, подписанном мужем журналистки Алексей Мурахтаевым и ее детьми - Вячеславом и Маргаритой. Члены семьи оценивают "преследование, которому Ирина Славина подвергалась на протяжении всех последних лет со стороны власти и силовиков как системное давление на нее как на журналиста и человека". По их мнению, "абсурдные обвинения, постоянные суды, штрафы и обыски в отношении Ирины координировались властью, и при этом были ответом на ее независимую и профессиональную позицию как журналиста и гражданина". "Мы считаем, что непосредственную ответственность за то, что произошло, несут лица, организовавшие и осуществлявшие давление на Ирину. Семья будет добиваться привлечения к ответственности виновных и предпринимает все необходимые шаги в юридической плоскости. Все, организовавшие неправосудное преследование журналистки, в разной степени сподвигли ее к тому трагическому шагу, на который она решилась", - говорится в заявлении. Главред нижегородского издания "KozaPress" Ирина Мурахтаева (Славина) 2 октября покончила с собой у здания нижегородской полиции. Накануне своей смерти Славина сообщала о проведенном в ее квартире обыске по делу о нежелательной организации. В следственном управлении СКР по Нижегородской области считают, что самоубийство Славиной  не связано с проведением у нее обыска . Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков ранее выразил уверенность, что губернатор Нижегородской области Глеб Никитин выполнит свое обещание и  разберется в причинах самоубийства Славиной . Похороны журналистки  прошли 6 октября .]]></text>
</doc>
