<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728192</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728192</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 09:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страховщиков предупредили о рисках санкций при работе с Nord Stream 2</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Члены международной группы клубов взаимного страхования судовладельцев получили рекомендацию оценивать риски заключения контрактов по проектам строительства "Северного потока 2" и "Турецкого потока" из-за возможных американских санкций и проявить "максимально возможную осмотрительность", говорится в циркуляре группы. "Напоминаем членам, что никакого страхового покрытия для судов, участвующих в деятельности, являющейся незаконной или подвергающей клуб риску нарушения санкций, не будет. Ввиду прямой угрозы санкций со стороны CAATSA и PEESA ( формулировки американских санкций - ИФ ) клуб не будет покрывать какую-либо деятельность, связанную с проектами строительства Nord Stream 2 или Turk Stream", - говорится в тексте на сайте клубов взаимного морского страхования. Строительство магистрали "Северный поток 2" силами европейских подрядчиков было  остановлено  из-за  санкций  США, и, как  заявили  в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной". Проект оборонного бюджета США на следующий финансовый год, уже  принятый  в Сенате, в частности, предусматривает ужесточение санкций в отношении газопроводов "Северный поток 2" и "Турецкий поток". В том числе проект предусматривает санкции за "способствование продаже, аренде или предоставлению" трубоукладочных судов для строительства газопроводов, "предоставление страхования и перестрахования", а также услуг или помещений для "технической модернизации" судов, связанных со строительством газопровода.]]></text>
</doc>
