<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 21:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК исключил массовый перенос избирательных участков из школ на почту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Почта России</tag>
    <tag type="str">Новые люди</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Николай Булаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Перенос избирательных участков из общеобразовательных учреждений в отделения "Почты России", как предлагает партия "Новые люди", невозможно организовать в массовом порядке, заявил "Интерфаксу" зампред Центризбиркома РФ Николай Булаев. "Прежде чем делать предложение, нужно объективно оценить его с точки зрения возможности реализации: сколько таких почтовых отделений, в каких зданиях они размещены, и можно ли в этих зданиях организовать полноценное голосование с соблюдением всех тех стандартов, которые мы сегодня применяем в России", - сказал Булаев во вторник. По его словам, в настоящее время в качестве избирательных участков используется максимально возможное количество помещений, не расположенных в школах. "Все избирательные участки, которые невозможно переместить, пока расположены в школах. Регионы сейчас думают над тем, где еще можно организовать голосование", - добавил Булаев. ЦИК РФ в настоящее время изучает вопрос, как снизить нагрузку на школы. "Что касается почтовых отделений, я не уверен, что это возможно реализовать в массовом порядке", - подчеркнул зампред. Ранее в газете "Коммерсантъ" сообщалось, что руководитель исполкома партии "Новые люди" Александр Даванков обратился к главе ЦИК РФ Элле Памфиловой с предложением перенести избирательные участки из школ в отделения "Почты России". В ЦИКе напомнили, что Памфилова уже не раз говорила о необходимости развести учебный и избирательный процессы, и пообещали "внимательно изучить и учесть" все такие инициативы. В пресс-службе "Почты России" изданию заявили, что для реализации этой идеи есть "серьезные препятствия".]]></text>
</doc>
