<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 17:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евросовет велел предотвратить импорт электроэнергии с небезопасных АЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Евросовет</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Заседавший в Брюсселе  10-11 декабря  саммит ЕС выразил обеспокоенность безопасностью Белорусской АЭС. Евросовет поручил Еврокомиссии заняться мерами, не допускающими коммерческий импорт электроэнергии с небезопасных ядерных станций третьих стран. "Европейский совет подчеркивает важность обеспечения ядерной безопасности Белорусской атомной электростанции в Островце и предлагает Комиссии изучить возможные меры по предотвращению коммерческого импорта электроэнергии с ядерных объектов третьих стран, которые не соответствуют признанным ЕС уровням безопасности", - сказано в заключительном документе заседания Евросовета. Такое распоряжение вошло отдельным разделом в заключения саммита ЕС, опубликованные в пятницу. Это положение включено в документ Европейского совета по инициативе Литвы, сообщило агентство BNS. Оно отметило, что представлявший на саммите ЕС Литву президент Гитанас Науседа назвал этот пункт принципиальной политической установкой не допустить коммерческую электроэнергию с БелАЭС на единый рынок Евросоюза. "Нам удалось добиться, чтобы фраза, предложение, тезис о том, что коммерческое электричество с небезопасных АЭС, находящихся в непосредственной близости от нас, не может попадать на рынок ЕС, и это уже региональное, важное и принципиальное решение об отказе покупать электроэнергию, которое нам удалось закрепить в документе действительно высокого уровня", - приводит агентство слова литовского президента. Церемония подключения первого энергоблока БелАЭС к объединенной энергосистеме страны состоялась 7 ноября при участии президента Александра Лукашенко. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физпуск первого энергоблока станции состоялся 20 августа, его ввод в эксплуатацию запланирован на первый квартал 2021 года. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
