<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737615</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737615</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евро подорожал на 14 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">API</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Утром в среду на "Московской бирже" рубль немного подешевел к бивалютной корзине на фоне наметившегося торможения тенденции к росту на нефтяных площадках и охлаждения "аппетита к риску" у глобальных инвесторов. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 76,22-76,36 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подорожал на четыре копейки, до 76,26 рубля. Евро подорожал на 14,25 копейки, до 90,59 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подорожала на 8,6 копейки к уровню закрытия вторника, до 82,71 рубля. Доллар при этом оказался на 0,7 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 20,22 копейки выше официального курса. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", снижение валютного курса рубля к доллару и евро на старте торгов среды является следствием наметившегося ухудшения ситуации на мировых рынках капитала и охлаждения интереса глобальных инвесторов к активам и валютам развивающихся стран. Цены на нефть в среду утром плавно снижаются после того, как страны ОПЕК+ отложили на две недели принятие рекомендации по тому, стоит ли с января увеличивать нефтедобычу на 2 млн б/с. К 10:01 по Москве январские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на 0,02%, до $43,74 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI дешевели в Нью-Йорке на 0,22%, до $41,34 за баррель. Страны-участники ОПЕК+ по итогам заседания министерского мониторингового комитета ОПЕК+ договорились продолжить изучение ситуации со спросом и предложением на рынке в IV квартале 2020 года и рассмотреть свои дальнейшие действия на мировом нефтяном рынке в 2021 году в ходе следующей министерской конференции стран ОПЕК и не-ОПЕК, запланированной на 1 декабря 2020 года, говорится в пресс-релизе правительства РФ. Рынок ожидает, что ОПЕК+ продлит текущий уровень сокращения добычи на 7,7 млн б/с по меньшей мере еще на 3 месяца. При этом участники рынка рассчитывали на более решительные заявления по итогам встречи, которая прошла во вторник. Американский институт нефти во вторник сообщил о росте запасов нефти в США на прошлой неделе на 4,2 млн баррелей. По данным API, запасы бензина в стране увеличились на 256 тыс. баррелей, дистиллятов - сократились на 5 млн баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают, что данные министерства энергетики США покажут рост запасов нефти на 100 тыс. баррелей. Согласно их подсчетам, запасы бензина в стране увеличились на 300 тыс. баррелей, дистиллятов - уменьшились на 1,8 млн баррелей. Американские фондовые индексы опустились по итогам торгов во вторник после роста накануне на новостях об успешных испытаниях еще одной вакцины от коронавируса. В понедельник Dow Jones и S&P 500 достигли новых рекордных максимумов после того, как американская биотехнологическая компания Moderna сообщила об эффективности ее вакцины от коронавируса в 94,5%. Неделей ранее об успешных испытаниях вакцины от коронавируса сообщила Pfizer, разрабатывающая ее совместно с германской BioNTech. Розничные продажи в США в октябре увеличились на 0,3% по сравнению с предыдущим месяцем, сообщило Министерство торговли страны. Темпы повышения стали минимальными за полгода. Эксперты в среднем прогнозировали более значительный рост - на 0,5%. Комментируя данные о розничных продажах, председатель Федерального резервного банка Атланты Рафаэль Бостик отметил, что по сравнению с уверенным восстановлением, которое началось в мае и наблюдалось летом, статданные в четвертом квартале могут быть слабыми. Помимо этого, Бостик считает, что доступность вакцины вызовет уверенное экономическое восстановление, однако в краткосрочной перспективе есть опасения, связанные со скачком заболеваемости коронавирусом.]]></text>
</doc>
