<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734453</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734453</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 21:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Великобритании отмечен новый суточный рекорд смертности от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Рекордный с мая суточный прирост летальных исходов людей с коронавирусом COVID-19 зафиксирован в Великобритании – скончались 367 инфицированных. Об этом  сообщил  телеканал Sky News со ссылкой на данные правительства. Отмечается, что это самый высокий показатель с 27 мая, когда за сутки скончались 422 заразившихся. Также сегодняшний показатель на 256 выше вчерашнего. Директор Службы общественного здравоохранения страны Ивонн Дойл предупредила, что уровни смертности могут какое-то время сохраняться. "Мы продолжаем следить за тенденцией роста смертей и, вероятно, это (рост) будет продолжаться какое-то время", - говорится в заявлении Дойл. Кроме того, за сутки диагностировали еще 22 885 случаев заражения COVID-19, что почти на 2 тыс. выше, чем в понедельник. Таким образом, всего в стране с начала пандемии выявили 917,5 тыс. случаев коронавируса, более 45 тыс. инфицированных скончались. "Каждый день мы видим все больше людей с положительным тестом и увеличение госпитализаций", - отметила Дойл. "Серьезные заболевания, вызванные инфекцией, которые приводят к необходимости госпитализаций, к сожалению, могут привести к большему количеству смертей, связанных с COVID-19", - добавила она. Как отмечает Sky News, ссылаясь на данные Национальной статистической службы Великобритании, недельные показатели смертельных исходов среди пациентов с COVID-19 возросли более чем в два раза. Так, в Англии и Уэльсе зафиксировали 670 смертей за неделю 12-16 октября, в то время как на предшествующей ей неделе скончались 438 инфицированных. По данным телеканала, смертность увеличилась во всех регионах Англии и Уэльса.]]></text>
</doc>
