<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" понадеялся на восстановление авиасообщения с апреля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Михаил Полубояринов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - "Аэрофлот" надеется на восстановление авиасообщения с апреля 2021 года, заявил гендиректор компании Михаил Полубояринов на заседании комитета Совета Федерации по экономической политике во вторник. "Надеемся на то, что, может быть, с апреля, есть такое у нас ощущение, с апреля может начать восстанавливаться авиационное сообщение", - сказал Полубояринов. "Соответственно, те стратегические наши цели и задачи, которые мы предполагаем выполнить, они могут начать воплощаться", - добавил топ-менеджер. Также Полубояринов сообщил, что, несмотря на пандемию, компания пока не планирует менять стратегию развития, утвержденную в июле этого года. "Понятно, что стратегия готовилась и считалась до пандемии, и мы, в общем, предполагаем, что этот эффект пандемии, он будет через, условно говоря, 2-3 года установлен. И к 2028 году мы пока не видим каких-то специальных факторов для ревизии этих цифр: мы предполагаем, что группа "Аэрофлот" к 2028 году будет перевозить порядка 130 млн пассажиров", - заявил глава "Аэрофлота". РФ прекратила авиасообщение с зарубежными странами в марте 2020 года на фоне  пандемии коронавируса . "Аэрофлот" - крупнейшая авиационная группа в РФ, объединяет одноименную авиакомпанию, "Россию", низкобюджетную "Победу" и летающую на Дальнем Востоке "Аврору". Государство через Росимущество контролирует 57,34% акций в "Аэрофлоте", 1,96% составляют квазиказначейские акции, 0,05% - у менеджмента компании, 40,65% находятся в свободном обращении.]]></text>
</doc>
