<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731089</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731089</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число американцев, готовых привиться от COVID-19, продолжает падать</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Gallup</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Число американцев, готовых сделать себе прививку от коронавируса COVID-19 в случае появления сейчас вакцины, продолжает сокращаться, свидетельствуют результаты опроса социологической организации Gallup. Согласно исследованию, на данный момент вакцинироваться желают 50% респондентов, тогда как в августе этот показатель составлял 61%, в июле - 66%. Среди различных групп наибольший интерес к вакцинации - у возрастной группы от 18 до 34 лет (62%). Менее всего заинтересованы в получении прививки люди возрастом от 35 до 54 лет (44%). Опрос также показал, что вакцинироваться готовы больше мужчины, чем женщины. Так, 56% из опрошенных мужчин выразили желание сделать прививку вакциной в случае ее одобрения службами здравоохранения США. Среди женщин этот показатель - 44%. Опрос проводился 14-27 сентября. В нем приняли участие около 2,7 тыс. совершеннолетних американцев. Президент США Дональд Трамп неоднократно заявлял, что вакцина против COVID-19 может быть готова к дню выборов в США - 3 ноября. Однако рекомендации Управления по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США делают это практически невозможным. В США проходят завершающие стадии клинических испытаний нескольких вакцин против коронавируса, разработанных компаниями Moderna, Pfizer и AstraZeneca. Власти Соединенных Штатов уже закупили большие партии вакцины и готовы начать их распределять по стране, как только препараты будут одобрены к применению. Трамп изначально предполагал, что старт масштабной вакцинации можно будет дать до президентских выборов 3 ноября, однако на прошлой неделе допустил, что вакцина станет доступна только после выборов. По мнению президента США, виной этому - его политические соперники, не желающие перед выборами делать ему "подарок" в виде вакцины от COVID-19.]]></text>
</doc>
