<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737966</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737966</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин назвал попытки забыть выводы Нюрнберга угрозой безопасности в мире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Попытки "расшатать" и забыть решения и принципы Нюрнбергского процесса наносят удар по обеспечению безопасности на всей планете, заявил президент РФ Владимир Путин. "Долг всего мирового сообщества - стоять на страже решений Суда народов, потому что речь идет о принципах, которые лежат в основе ценностей послевоенного миропорядка и норм международного права. Они и сегодня остаются прочной, надёжной базой для конструктивного диалога и сотрудничества, и их забвение, попытки расшатать - это удар по обеспечению безопасности на всей планете", - заявил Путин, обращаясь к участникам форума "Уроки Нюрнберга". Текст обращения  опубликован  на сайте Кремля. Именно поэтому, отметил он, Россия "настойчиво ставит эти вопросы на всех переговорных площадках". "Мы постоянно обращаемся к урокам Нюрнбергского трибунала, понимаем их важность для отстаивания истин исторической памяти, для того, чтобы доказательно, аргументированно противостоять намеренным искажениям и фальсификации событий Второй мировой войны, особенно - бессовестным, лживым попыткам реабилитации и даже героизации нацистских преступников и их пособников", - сказал президент. Выводы Нюрнберга, подчеркнул он, актуальны и сегодня. "Месяц назад, опираясь на его решения, Солецкий [районный] суд России впервые в российском судопроизводстве признал геноцидом массовые казни близ деревни Жестяная горка на Новгородчине. Там были зверски убиты тысячи мирных, ни в чем не повинных людей", - напомнил глава российского государства. Он выразил надежду, что форум внесет свой вклад "в содержательное и глубокое современное прочтение исторического наследия Нюрнбергского трибунала", а его "выводы и рекомендации будут полезны и востребованы в мировом сообществе". Нюрнбергский судебный процесс открылся 20 ноября 1945 года. Перед Международным военным трибуналом тогда предстало бывшее руководство нацистской Германии.]]></text>
</doc>
