<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дания поддержит санкции ЕС против РФ за инцидент с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Йеппе Кофод</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Дания присоединится к антироссийским санкциям Евросоюза в связи с предполагаемым отравлением оппозиционера Алексея Навального, заявил глава МИД страны Йеппе Кофод. "Мы, само собой, присоединимся к санкциям против этих людей", - сказал Кофод на совместной пресс-конференции с главой МИД РФ Сергеем Лавровым. Он подчеркнул, что Дания "самым решительным образом осуждает попытку покушения на Навального с применением боевых отравляющих веществ, которая произошла в России". Факт отравления, по словам министра, был подтвержден лабораториями в Германии, Швеции, Франции, в том числе лабораториями Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО). "Мы требуем провести прозрачное, комплексное и тщательное расследование, чтобы выяснить, кто пытался убить Алексея Навального, и чтобы никто не остался безнаказанным", - добавил Кофод. Накануне, 8 октября, французская газета Le Monde со ссылкой на свои источники написала, что Париж и Берлин передадут на рассмотрение партнерам по ЕС санкционный список в связи с событиями вокруг Навального. В него, по данным издания,  включены девять российских официальных лиц , а также Государственный научно-исследовательский институт органической химии и технологии (ГосНИИОХТ). Как утверждает Le Monde, люди, против которых предполагается ввести санкции, работают в администрации президента РФ и в силовых структурах. ГосНИИОХТ, по информации газеты, решили включить в список, так как "его считают местом создания в советские времена отравляющего вещества "Новичок". В среду, 7 октября, сообщалось, что Франция и Германия  передадут европейским партнерам  свои предложения по санкциям против физических лиц и одной структуры в связи с инцидентом с Навальным.]]></text>
</doc>
