<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 09:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский корабль вытеснил американский эсминец из тервод РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джон Маккейн</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">ВМС США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Американский эсминец "Джон Маккейн" на два километра зашел в территориальные воды России в заливе Петра Великого на Дальнем Востоке, сообщили в Минобороны РФ. В военном ведомстве уточнили, что эскадренный миноносец ВМС США "Джон Маккейн" был вытеснен российским большим противолодочным кораблем "Адмирал Виноградов". "Джон Маккейн" уже несколько дней находится в акватории Японского моря, рано утром во вторник, 24 ноября, он нарушил территориальные воды РФ, углубившись за линию морской границы на 2 километра. Большой противолодочный корабль ТОФ "Адмирал Виноградов" предупредил американский корабль о недопустимости таких действий и возможности тарана. "После полученного предостережения и смены курса большим противолодочным кораблем ТОФ "Адмирал Виноградов" на эсминец "Джон Маккейн", американский корабль сразу вышел в нейтральные воды. Повторных попыток американский эсминец войти в них не предпринимал", - заявили в Минобороны РФ. В российском министерстве отметили, что "Адмирал Виноградов" продолжает выполнение задач в непосредственной близости от американского боевого корабля, в район направлен корвет Тихоокеанского флота "Совершенный". 7 июня 2019 года военные России и США обвинили друг друга в опасных действиях в Восточно-Китайском море, где шли параллельными курсами отряд кораблей Тихоокеанского флота РФ и американская авианосная ударная группа. Представители Тихоокеанского флота России тогда заявили, что маневр американского крейсера Chancellorsville ("Чэнслорсвилл") едва не привел к столкновению с большим противолодочным кораблем "Адмирал Виноградов". Между тем, ВМС США опубликовали видео сближения российского и американского кораблей, и обвинили в опасных действиях российскую сторону.]]></text>
</doc>
