<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Республике Алтай общепиту запретили работать по ночам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Хорохордин</tag>
    <tag type="str">Республика Алтай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Глава Республики Алтай Олег Хорохордин решил запретить общепиту работать по ночам в связи со стремительным ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией. Об этом сообщил пресс-центр правительства региона. "В нашем регионе наблюдается стремительный рост заболеваемости. Накануне был установлен новый антирекорд - 148 заболевших за сутки. Мы остаемся регионом с одним из самых низких показателей летальности среди пациентов с коронавирусной инфекцией, но, к сожалению, и этот показатель у нас растет - только за минувшие сутки мы потеряли троих человек. Мы видим, что инфекция распространяется стремительно", - говорится в пресс-релизе. Очаги заболевания сместились в густонаселенные Горно-Алтайск и Майминский район. Хорохордин объяснил, что не может рисковать экономикой, поэтому не вводит тотальный запрет на работу предприятий, но запретит общепиту работать с 22:00 местного времени до 8:00. "К сожалению, известны случаи, когда в местах общепита устраивались массовые мероприятия в вечернее и ночное время с полным игнорированием правил", - процитировала его пресс-служба. В регионе сохраняется режим самоизоляции для жителей старше 65 лет, продолжает действовать масочный режим, под запретом любые массовые мероприятия. Руководителям всех предприятий рекомендовано по возможности перевести своих сотрудников на дистанционный режим работы. Всего в Республике Алтай с начала эпидемии выявили 5 783 случая заражения коронавирусом.]]></text>
</doc>
