<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МВД сообщили о двух пострадавших при стрельбе на митинге в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Тилек Токтогазиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В Бишкеке во время беспорядков, случившихся на митинге, два человека получили огнестрельные ранения, сообщило городское управление МВД. Предварительно установлено, что между сторонниками политических партий возникли разногласия, которые переросли в массовые беспорядки. "Неустановленные лица закидали камнями группу людей, находящихся на трибуне, стали применять огнестрельное оружие", - и два человека получили ранения различных частей тела и головы, говорится в пресс-релизе. По факту стрельбы возбуждено досудебное производство по уголовной статье о массовых беспорядках. Ранее сообщалось, что на площади Ала-Тоо, куда вместе пришли сторонники экс-президента Алмазбека Атамбаева и его партии и экс-премьера Омурбека Бабанова и его партии,  произошла потасовка  с сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова и людей на трибуне забрасывали бутылками и камнями. Атамбаев и Бабанов уехали с площади, и по машине Атамбаева  стреляли . По данным Минздрава, во время потасовки на митинге в Бишкеке пострадало пять человек, их них троим потребовалась госпитализация. Среди пострадавших телохранитель экс-премьер-министра Темира Сариева и кандидат на пост вице-премьера Тилек Токтогазиев. По  данным  "Акипресс", Токтогазиев получил тупую травму черепа и терял сознание, но затем пришел в себя.]]></text>
</doc>
