<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ЗАЗ" будет собирать кроссовер Renault Arkana из российских машинокомплектов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ЗАЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - "Запорожский автомобилестроительный завод" ("ЗАЗ") в рамках проекта по выпуску автомобилей группы Renault будет собрать из поставляемых из России машинокомплектов купе-кроссоверы Renault Arkana, говорится в пресс-релизе "Рено Украина". "Серийное производство Renault Arkana для украинского рынка налажено на заводе "ЗАЗ" из машинокомплектов, которые поставляются с московского завода группы Renault. Весь техпроцесс проходит с учетом стандартов и требований к производству и контролю качества Группы Renault", - говорится в сообщении. В среду состоялась презентация Renault Arkana на Украине. В пресс-релизе отмечается, что Renault Arkana - первая модель на украинском рынке, оснащенная бензиновым двигателем TCe 150 с турбонаддувом (150 л.с.), разработанным альянсом Renault-Nissan в сотрудничестве с концерном Daimler, базирующаяся на модульной SUV-платформе нового поколения. "Производство автомобилей Renault - первый проект такого уровня на Украине после длительного перерыва", - привели агентству "Интерфакс-Украина" комментарий главы правления АО "ЗАЗ" Николая Евдокименко в пресс-службе корпорации "УкрАВТО". В то же время других подробностей по проекту "УкрАВТО" пока не разглашает. По оценке экспертов рынка, автомобиль станет сильным "игроком" в ценовой нише 500-800 тыс. гривен. "Автомобиль позиционируют в C-классе и среди его конкурентов видят все кроссоверы аналогичных размеров, но, в первую очередь, Kia Sportage, Hyundai Tucson, Nissan Qashqai", - написал директор информационно-аналитической группы Auto-Consulting Олег Омельницкий на странице группы в фейсбуке. "ЗАЗ" 10 сентября сообщил о начале производства автомобилей Groupe Renault для внутреннего рынка на своих мощностях в Запорожье. Как сообщалось, российская "дочка" Renault - ЗАО "Рено Россия" объявила о начале экспорта Arkana в страны СНГ в сентябре 2019 года после запуска его в серийное производство на автозаводе в Москве. Россия стала первой страной, где концерн начал производство и продажи этой модели. Компания сообщала, что летом 2019 года на рынки Белоруссии, Азербайджана, Армении и Киргизии были поставлены первые 700 автомобилей. "Принимая во внимание высокий экспортный потенциал Arkana, ЗАО "Рено Россия" рассматривает для поставок и страны дальнего зарубежья. С началом экспорта Renault Arkana в страны СНГ весь производимый в России модельный ряд Renault Россия поставляется за рубеж", - говорил гендиректор компании Андрей Панков. Как сообщалось, украинские автопроизводители в 2019 году выпустили 7,265 тыс. автотранспортных средств, что на 10% больше по сравнению с 2018 годом. Выпуск легковых автомобилей вырос на 10,5% - до 6 тыс. 254 единиц, все легковые автомобили выпустил методом крупноузловой сборки завод "Еврокар" (в 2018 году так же, за исключением одного автомобиля на "ЗАЗе"). "ЗАЗ" в прошлом году сократил производство коммерческих автомобилей в 5,7 раза - до 15 единиц. ЗАО "Рено Россия" создавалось в 1998 г. как совместное предприятие Renault и правительства Москвы, к концу 2012 г. было полностью выкуплено французами. Штаб-квартира и производство расположены в Москве. Официальный курс на 16 сентября - 28,06 грн./$1.]]></text>
</doc>
