<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 05:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти США зафиксировали активизацию кибератак на медучреждения страны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Universal Health Services</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения и социальных служб (HHS), Агентство кибербезопасности и инфраструктурной безопасности министерства внутренней безопасности (CISA) и ФБР заявили, что киберпреступники активизируют атаки на учреждения сектора здравоохранения. "CISA, ФБР и HHS располагают достоверной информацией о возросшей и неминуемой угрозе со стороны киберпреступников для американских больниц и медицинских учреждений", - говорится в совместном заявлении ведомств. По их данным, хакеры, осуществляющие атаки, используют вирус-вымогатель Ryuk. Предполагается, что с использованием этого вируса была совершена  атака на сеть больниц  Universal Health Services в начале этого месяца. Как отметили в федеральных организациях, они "делятся этой информацией, чтобы предупредить поставщиков медицинских услуг и убедиться, что они принимают своевременные и разумные меры предосторожности для защиты своих сетей от этих угроз". Компания по кибербезопасности FireEye опубликовала в среду вечером доклад с подробным описанием атак, приписав их совершение восточноевропейской группе, известной как "UNC1878." "Лица, совершающие атаки, активно нацелены на больницы, дома для престарелых и медицинские центры, даже в разгар глобального кризиса здравоохранения, демонстрируя явное пренебрежение к человеческой жизни", - пишут исследователи угрозы FireEye в своем докладе.]]></text>
</doc>
