<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия с 1 ноября возобновит авиасообщение с Японией</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кроме того, РФ вновь открывает рейсы в Сербию и на Кубу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">Куба</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Россия с 1 ноября планирует возобновить авиасообщение с Японией, прерванное из-за пандемии COVID-19, такое решение приняло правительство РФ, сообщает в среду оперативный штаб по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом. После возобновления полетов будут осуществляться три рейса в неделю: два рейса Москва - Токио и один рейс Владивосток - Токио, уточнили журналистам в оперштабе. В оперштабе добавили, что "решение было принято исходя из озвученных ранее критериев, к которым относится: 40 новых случаев коронавирусной инфекции в течение 14 дней на 100 тысяч населения, не более 1% за 14 дней суточного прироста новых случаев и коэффициент распространения новой коронавирусной инфекции за 7 дней не более 1, и на основе принципов взаимности". Кроме того, правительство РФ приняло решение возобновить авиасообщение с Сербией и Кубой. "Председателем правительства Михаилом Мишустиным с учетом решений оперативного штаба подписано распоряжение о возобновлении на взаимной основе авиасообщения со следующими государствами - Сербия и Куба", - сообщили журналистам в оперштабе в среду. Рейсы по направлениям Москва-Белград будут осуществляться два раза в неделю, по направлению на Кубу: Москва - Кайо-Коко и Москва - Санта-Клара также два раза в неделю, уточнили в оперштабе. Помимо этого, в оперштабе сообщили об увеличении количества рейсов по ранее возобновленным направлениям: по одному дополнительному рейсу в неделю будет летать из Москвы в швейцарские города Женеву и Цюрих. Кроме того, восстанавливается авиасообщение с Санкт-Петербургом с частотой один рейс в неделю: Цюрих - Санкт-Петербург - Цюрих и Санкт-Петербург - Женева - Санкт-Петербург. До четырех рейсов увеличивается частота полетов из Москвы на Мальдивы (Велана), возобновляется авиасообщение с Абу-Даби (ОАЭ) с частотой два рейса в неделю на взаимной основе. До трех рейсов в неделю увеличивается частота полетов по направлению Минск - Москва (было два рейса в неделю). РФ прекратила авиасообщение с зарубежными странами в марте на фоне пандемии коронавируса.]]></text>
</doc>
