<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ заявила о риске новой волны COVID-19 в Европе в начале 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) в среду предупредила о высокой вероятности возникновения в Европе новой волны коронавируса в начале 2021 года из-за празднования Рождества и Нового года. "Есть высокий риск дальнейшей активизации  (распространения COVID-19 - ИФ)  в первые недели и месяцы 2021 года, и нам будет необходимо работать вместе, если мы хотим успешно предотвратить это", - сообщают западные СМИ со ссылкой на заявление европейского подразделения ВОЗ. В организации подчеркнули, что, несмотря на достижение "хрупкого прогресса", коронавирус продолжает масштабно и интенсивно распространяться по европейскому региону. В ВОЗ призвали общественность "не недооценивать важность личных решений" и предпринять дополнительные индивидуальные меры безопасности в преддверии праздников. Так, эксперты советуют по возможности отметить Рождество и Новый год на улице, а участникам праздников "нужно носить маски и соблюдать социальную дистанцию". Что касается празднований в помещении, ключевым способом сократить риск передачи инфекции является ограничение числа гостей и обеспечение хорошей вентиляции. "Это может показаться странным носить маски и соблюдать физическую дистанцию в кругу друзей и семьи, но это существенно способствует обеспечению того, чтобы каждый остался в безопасности и здоровым", - отмечается в заявлении. Европейский отдел ВОЗ охватывает 53 страны, включая Россию и некоторые страны Центральной Азии.]]></text>
</doc>
