<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731982</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731982</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 10:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт допустил вхождение Ирана в число главных покупателей российского оружия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Иран в связи с истечением 18 октября ограничений по линии Совбеза ООН может войти в число главных покупателей российского вооружения, сообщил "Интерфаксу" в воскресенье военный эксперт, генерал-полковник в отставке Леонид Ивашов. "У Ирана есть определенные возможности закупать современное оружие даже в условиях жесткого эмбарго. На оборону деньги Иран найдет", - сказал Ивашов, в прошлом начальник главного управления международного военного сотрудничества Минобороны РФ. По его словам, Тегеран может быть заинтересован в приобретении у России широкого спектра вооружений. "Ему нужны современные танки, самолеты. Иран заинтересован и в контрударном вооружении - тактических ракетных комплексах с дальностью, чтобы они доставали до его противников - Саудовской Аравии и Израиля. Иран заинтересован в наших фрегатах с ракетным вооружением. У Ирана слабая радиолокационная сеть, мы могли поставить современные радиолокационные станции", - сообщил Ивашов. С 18 октября прекращают действовать ограничения на военно-техническое сотрудничество с Ираном, которые содержались в резолюции 2231 CБ ООН, заявил глава МИД РФ Сергей Лавров 24 сентября в Москве после переговоров с иранским коллегой Джавадом Зарифом. "Сейчас вопрос в готовности России развивать полномасштабное военно-техническое сотрудничество с Ираном. Кто-то у нас будет "за", кто-то "против". Предполагаю, что Россия будет подходить к этому вопросу осторожно", - сказал Ивашов. Он назвал одним из важных внешних факторов давление США, которые будут пытаться помешать закупкам Ираном современного вооружения. "Еще один важный момент - с оружейного рынка Ирана Россию пытается выдавить Китай, который уже предложил целый пакет соглашений в разных сферах, в том числе, военной. Но я полагаю, что для Ирана будет важно диверсифицировать закупки вооружения. И здесь у России есть перспективы, вопрос в нашей готовности", - сказал Ивашов. В ноябре 2019 года на авиавыставке в Дубае директор Федеральной службы по военно-техническому сотрудничеству (ФСВТС) России Дмитрий Шугаев заявил, что Москва готова расширить военно-техническое сотрудничество с Тегераном, когда будут сняты ограничения по линии СБ ООН. "Продолжается реализация контрактов, не подпадающих под санкции ООН, на поставку комплекта ремонтно-диагностического оборудования, средств радиомониторинга, комплексов радиотехнической разведки, а также другой ненаступательной военной техники", - сказал тогда Шугаев. По его словам, Иран может быть заинтересован в приобретении у России боевых самолетов и вертолетов, танков, кораблей, береговых ракетных комплексов, авиационных двигателей, а также запасных частей для ремонта авиа- и бронетехники, подводных лодок. В 2016 году Россия выполнила контракт на поставку Ирану систем ПВО дальнего действия С-300 (концерн "Алмаз-Антей"). Эти системы считают оборонительным вооружением, которое не подпадало под ограничения СБ ООН. Официально сообщалось, что в декабре 2006 года Россия выполнила контракт на поставку Ирану 29 комплексов ПВО ближнего действия "Тор-М1". 16 марта в интервью "Интерфаксу" директор ФСВТС России сообщил, что портфель экспортных заказов России на вооружение и военную технику составляет $55 млрд. Шугаев тогда заявил, что в 2019 году крупнейшими партнерами России в сфере ВТС были Китай, Индия, Египет и Турция. Премьер-министр РФ Михаил Мишустин в июле сообщил, что в 2019 году российский оружейный экспорт превысил $15 млрд.]]></text>
</doc>
