<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729992</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729992</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко пригрозил "взяться" за грузопоток из Литвы и Латвии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Юрий Сенько</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко прогнозирует большие потери транзита через страну грузов из Литвы и Латвии. "Как вы мне докладываете, почти 40% грузовиков в этом году идут из Литвы и Латвии. Это огромный объем. Если мы возьмемся за этот поток, то логистические пункты Литвы недополучат где-то четверть", - сказал Лукашенко, принимая с докладом председателя государственного таможенного комитета Юрия Сенько в понедельник. Его  цитирует  госагентство БелТА. Лукашенко напомнил, что "Беларусь и Россия сейчас  обсуждают переориентацию  белорусских грузов (нефтепродуктов, калийных удобрений и других товаров) с балтийского направления на порт Усть-Луга" в Ленинградской области РФ. Он поинтересовался у Сенько, как таможенный комитет видит переориентацию этих грузов и работу белорусских логистических центров в связи с этим. "У нас созданы мощные логистические центры. Очень многие услуги, в том числе для наших субъектов хозяйствования и для субъектов стран ЕАЭС, оказываются в той же Литве. Но, насколько я информирован, эти услуги мы можем оказать этим перевозчикам в Беларуси", - сказал Лукашенко. Минск 29 сентября  ввел санкции  в отношении официальных лиц прибалтийских стран. Погранкомитет Белоруссии, в соответствии с распоряжением Лукашенко, в конце августа перешел на усиленный режим охраны госграницы с Литвой. Между тем, Литовская национальная ассоциация автоперевозчиков Linava 1 октября заявила, что  ситуация с проверками автоперевозчиков  в Белоруссии стабилизировалась, однако часть потока грузов литовские перевозчики  стараются направлять  через латвийско-российскую границу, в объезд Белоруссии.]]></text>
</doc>
