<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">698967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/698967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-13 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Старейший театр Финляндии отменил свое первое выступление в России из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Abo Svenska Teater</tag>
    <tag type="str">Шведский театр Турку</tag>
    <tag type="str">Финляндия</tag>
    <tag type="str">Молодежный театр на Фонтанке</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 марта. INTERFAX.RU - Труппа старейшего театра Финляндии Abo Svenska Teater (Шведский театр Турку) отменила свое первое выступление в России из-за сложившейся ситуации с коронавирусом. Как сообщили "Интерфаксу" в Молодежном театре на Фонтанке, на площадке которого в пятницу должен был выступить финский коллектив, труппа Abo Svenska Teater, уже находясь на границе с Россией, приняла решение отменить поездку. "Наши коллеги сообщили, что в связи распространением коронавируса и рекомендациями правительства Финляндии они не могут взять на себя ответственность за здоровье граждан России и пересечь границу. Коллектив Шведского театра принял решение вернуться в Турку", - говорится в сообщении театра. Выступление финского театра в Петербурге переносится на неопределенный срок. Билеты принимаются к возврату. Abo Svenska Teater планировал выступить в России впервые за свою почти двухвековую историю (театр был основан в 1839 году). К показу планировался спектакль "Women 3". За постановку отвечала финско-шведский режиссер и писательница Туве Аппельгрен вместе с популярной финской журналисткой Йессикой Эден, которая написала пьесу специально для Шведского театра Турку. По данным Национального института здравоохранения и социального обеспечения Финляндии на четверг, 12 марта, число зараженных новым коронавирусом в стране составило 109 человек.]]></text>
</doc>
