<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-полицейские в Башкирии получили реальные сроки за взятки и вымогательства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Советский районный суд Уфы вынес приговор двум бывшим оперуполномоченным отдела экономической безопасности городского УМВД России,  сообщает  пресс-служба республиканской прокуратуры. Как установлено в суде, в апреле 2017 года сотрудники полиции незаконно изъяли в специализированном магазине 25 сотовых телефонов iPhone на 447 тысяч рублей, потребовав с коммерсантов за их возврат, а также за последующее покровительство ежемесячную выплату в 15 тысяч рублей. Позже 17 смартфонов полицейские вернули, получив 380 тысяч рублей "вознаграждения", а также 8 телефонов на 173 тысячи рублей. В июне 2019 года при очередном получении денег они были задержаны сотрудниками службы собственной безопасности МВД по Башкирии. Их также уволили со службы "в связи с совершением проступка, порочащего честь сотрудника органов внутренних дел". В зависимости от степени и роли участия в деле преступники были признаны виновными в получении взятки с вымогательством, превышении должностных полномочий, а также в том, что мешали законной предпринимательской деятельности. Кроме этого, одному из полицейских инкриминировалось хранение и перевозка в своем автомобиле самодельного взрывного устройства с дистанционным управлением. Обвиняемые свою вину в совершенных преступлениях не признали. Суд назначил им наказание в виде лишения свободы сроком на 8 лет 6 месяцев и 9 лет лишения свободы с отбыванием в исправительной колонии строгого режима с лишением права занимать должности в системе органов внутренних дел сроком на 8 лет. Подсудимые взяты под стражу в зале суда.]]></text>
</doc>
