<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Италии антитела к коронавирусу нашли в крови, взятой в сентябре 2019 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ломбардия</tag>
    <tag type="str">университет Сиены</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Институт онкологии Милана</tag>
    <tag type="str">Массимо Гали</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В Италии коронавирус Sars-Cov-2 распространялся уже в сентябре 2019 года: антитела к нему нашли в крови, взятой на анализ еще в том месяце.  "Мы провели анализ и изучили специфические антитела, связанные с появлением коронавируса, в образцах крови 959 человек, которым был проведен скрининг на опухоли в легких в период между сентябрем 2019 года и мартом 2020 года. Антитела на Sars-Cov-2 RBD обнаружены у 111 человек из 959 (11,6%)", - говорится в докладе Института онкологии Милана и Университа Сиены. Исследование показало, что больше всего случаев было Ломбардии, затем следуют Пьемонт, Лацио, Эмилия-Романья, Тоскана и Венето. Получается, что бессимптомные случаи COIVID-19 в стране начались еще до появления официального "первого пациента". Массимо Гали, директор клиники инфекционных заболеваний "Луиджи Сакко" в Милане, сомневается в том, что этот вирус "настолько стар", что присутствует в Италии с сентября 2019 года: почему сразу же не появились первые очаги заражения? Ранее считалось, что новый коронавирус начал распростораняться в декабре в Ухане, а первые заболевшие посещали рынок живности и морепродуктов в центре города. До сих пор доподлинно неизвестно был ли рынок "Хуанань" источником распространения COVID-19. Первое время считалось, что коронавирус не может передаваться от человека к человеку. В январе первые случаи заражения коронавирусом стали выявлять в Европе. В мае исследование показало, что коронавирус был в крови человека, заболевшего пневмонией в предместье Парижа 27 декабря. Этот пациент с тех пор давно выздоровел. Он говорил, что не ездил в эпидемиологически неблагополучные страны, и не понимает, как мог заразиться. Первыми случаями COVID-19 во Франции считались три эпизода, подтвержденных 24 января, считается, что вирус они привезли из Уханя.]]></text>
</doc>
