<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734903</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734903</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле заявили о повсеместной нехватке врачей на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Нехватка врачей в настоящее время ощущается повсюду, их зарплата должна быть в приоритете в любом регионе в зависимости от возможностей, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Сейчас везде ощущается нехватка врачей. Вы знаете, что врачи работают в экстремальных условиях, они в очередной раз проявляют абсолютный героизм, и, наверное, каждый раз мы должны говорить врачам спасибо за это", - сказал Песков журналистам в пятницу. Ему был задан вопрос по поводу появившейся информации о переманивании богатыми регионами врачей из более бедных территорий для работы с больными  коронавирусом . "Безусловно, сейчас зарплата врачей должна быть в приоритете в любом регионе, и поэтому здесь каждый регион должен регулировать эту область деятельности в зависимости от возможностей. Хотя мы знаем, что регионы получали отдельные деньги в связи с ковидом и, соответственно, они имеют возможность их использовать", - сказал Песков. Газета "Известия" в пятницу со ссылкой на депутатов Госдумы  написала , что "нагрузка на систему здравоохранения в российских регионах, и, в частности, на скорую медицинскую помощь, увеличилась в несколько раз". "При этом ситуация сложнее, чем весной, так как выросло количество подхвативших ОРВИ и другие сезонные заболевания. (...) Но главная проблема заключается не в машинах, а в людях, - многие работают сверхурочно, заявили в Совете Федерации", - говорится в публикации.]]></text>
</doc>
