<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев назвал несправедливыми санкции парламента Нидерландов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Паулин Эйзема</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев назвал несбалансированными и несправедливыми санкции, которые парламент Нидерландов ввел против него и первого вице-президента Мехрибан Алиевой в связи с боевыми действиями в зоне карабахского конфликта. Депутаты также выступили за объявление Евросоюзом эмбарго на продажу оружия Турции. "Парламент Нидерландов, к сожалению, принял решение о санкциях против Азербайджана, а также Турции. Мой помощник сообщил, что в ходе обсуждений глава МИД Нидерландов выступил с более сбалансированным подходом. Но парламент принял такое несбалансированное и несправедливое решение, и это, конечно же, не будет способствовать более тесным отношениям между нашими странами", - сказал президент, принимая нового нидерландского посла в Баку Паулин Эйзема. "Объяснить нашему народу, почему такое произошло, будет очень трудно. Поэтому вам придется столкнуться с ситуацией, когда у вас спросят, почему именно парламент Нидерландов первым принял подобное решение", - предупредил Алиев. Он добавил, что это решение практически не повлияет на существующую ситуацию. Азербайджан ждет комментариев от правительства и министерства иностранных дел Нидерландов, а также от Еврокомиссии, отметил Алиев. "Мы также ждем комментариев Европейской комиссии. Как вы знаете, Европейская комиссия и Азербайджан имеют большой план мероприятий по сотрудничеству. Два года тому назад, мы в Брюсселе парафировали документ "Приоритеты партнерства", который полностью поддерживает суверенитет, территориальную целостность и неприкосновенность границ признанных на международном уровне ", - напомнил президент. Он заявил послу, что азербайджанские военные воевали на своей территории, восстанавливая территориальную целостность страны, что соответствует резолюциям Совбеза ООН и документу парафированному ЕС и Азербайджаном. "Россия и Турция - будут участвовать в операциях по обеспечению безопасности азербайджанцев и армян. Поэтому считаю, что было бы справедливым, если бы вы были на нашей стороне", - сказал Алиев. Дипломат ответила, что позиция нидерландского правительства не всегда совпадает с позицией парламента страны. "В нашей системе есть разница. У правительства есть позиция, у парламента есть позиция, и это требует диалога. Сбалансированная позиция правительства не всегда совпадает с позицией парламента. Эти вопросы также поднимались во время последней дискуссии между министром ( иностранных дел - ИФ ) и парламентом на прошлой неделе. Министр как письменно, так и устно настаивал, что эти вопросы не соответствуют позиции правительства. Таким образом, санкции и подобные вопросы вообще не стоят на повестке дня", - сказала Эйзема в среду в Баку, вручая верительные грамоты президенту Азербайджана. По ее словам, в настоящее время вопрос санкций к Азербайджану "не актуален, здесь не может быть никаких вопросов и дискуссий". "Мой министр сказал об этом очень открыто, как в парламенте, так и письменно. Я рада, что могу повторить это здесь", - добавила Эйзема. Она отметила, что позиция правительства Нидерландов по карабахскому вопросу является достаточно сбалансированной.]]></text>
</doc>
