<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727108</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727108</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 03:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Ирана опроверг обвинения Трампа в мести за убийство Сулеймани</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джавад Зариф</tag>
    <tag type="str">Касем Сулеймани</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Ирана Джавад Зариф отрицает новые обвинения президента США Дональда Трампа в адрес Тегерана. "Закоренелый лжец обманул Дональда Трампа в убийстве врага ИГИЛ (ИГ, террористическая организация, запрещена в РФ) номер один, подняв ложную тревогу. Теперь он пытается заманить его в трясину, устроив новую ложную тревогу", - написал Зариф в своем твиттере. Он отметил, что источники Politico, сообщившей о якобы планируемом покушении Ирана на американского посла в ЮАР, - некие "чиновники США", а источники Трампа - "сообщения прессы". "Время проснуться", - написал глава МИД Ирана. Ранее президент США заявил, что любое нападение Ирана на США повлечет за собой в тысячу раз более масштабный ответ со стороны Вашингтона. "Любое нападение Ирана в любой форме на Соединенные Штаты будет встречено нападением на Иран, которое будет в 1000 раз больше по своим масштабам!" - написал Трамп в своем твиттере. Он отметил, что согласно СМИ, Иран "может планировать убийство или другое нападение на США в отместку за убийство лидера террористов Сулеймани (Касем Сулеймани - ИФ)". Его заявление стало ответом на статью газеты Politico, в которой со ссылкой на американский правительственный источник сообщалось, что что иранское правительство рассматривает возможность покушения на американского посла в ЮАР Лану Маркс в качестве ответа на убийство США иранского генерала Сулеймани.]]></text>
</doc>
