<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734726</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734726</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 13:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Индии и Индонезии обновлены антирекорды по числу случаев COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Индонезия</tag>
    <tag type="str">Пакистан</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Индия и Индонезия установили новые антирекорды по числу заражений коронавирусом, Пакистан ввел ограничения в 11 городах, а на Тайване не было ни одного местного случая заражения уже 200 дней, сообщают зарубежные СМИ. В Индии общее число случаев заражения коронавирусом превысило 8 млн, а общее число смертей увеличилось до 120 527. За последние сутки в стране подтвердили еще почти 50 тысяч случаев заражения и 517 летальных исходов. В 11 пакистанских городах, включая столицу Исламабад, ввели ограничения из-за коронавируса. После 22:00 по местному времени там будут прекращать работу все рынки, торговые центры и рестораны. Также власти ввели обязательный масочный режим в общественных местах. Всего в стране зарегистрировали более 330 тысяч случаев заражения. Более 312 тысяч человек уже выздоровели. Число летальных исходов составляет 6 775. В Индонезии число заражений COVID-19 с начала пандемии превысило 400 тысяч, эпицентром остается столица островного государства Джакарта. За последние сутки в стране выявили более четырех тысяч зараженных, тогда как накануне - 3,2 тыс. Тем временем на Тайване не было ни одного местного случая заражения уже 200 дней, а именно - с 12 апреля. На острове с 23 млн жителей с начала пандемии заразились 550 человек, семь умерли. Эксперты говорят, что такие низкие показатели Тайваню удалось сохранить, потому что власти рано закрыли границы и строго следили за соблюдением ограничений на передвижение.]]></text>
</doc>
