<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-22 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Телепроекты 15 компаний из России представили на рынке телеконтента MIPTV</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 апреля. INTERFAX.RU - Россия представила теле- и кинопроекты 15 компаний на Международном рынке телеконтента MIPTV в Канне, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Роскино" в понедельник. "Российские компании, представившие на стендах "Роскино" свой контент для продаж на международные территории, отметили на MIPTV стабильный интерес со стороны закупщиков, несмотря на снижение общей активности. В вопросе продвижения национального контента на международных рынках важна стабильность, сотрудничество с постоянными партнерами, развитие новых перспективных отношений. Радует, что все больше компаний из России понимают значение международных продаж в монетизации своих проектов, для чего необходимо регулярное взаимодействие с зарубежными коллегами", - привели "Интерфаксу" слова Генерального директора копании Екатерины Мцитуридзе в пресс-службе в понедельник. Там отметили, что "Роскино" обеспечило присутствие на MIPTV разноформатных кино- и телепроизводящих компаний из России, представивших контент на четырех площадках рынка", международным закупщикам были представлены проекты 15 российских компаний. Среди них были "Содержанки", "ИП Пирогова", "Фитнес и Гранд" (компания All Media). Ими, как заметили в "Роскино", активно интересовались закупщики из Китая, США, Германии и других ключевых территории. "Централ Партнершип" представила каталог своих теле- и кинопроектов, а также анимацию. Это, в частности, "Миллиард" Романа Прыгунова и "Яга. Кошмар темного леса" Святослава Подгаевского. В компании также отметили интерес зарубежных коллег к сериалам "Гоголь" и "Большой" Валерия Тодоровского. Компания "Базелевс" Тимура Бекмамбетова отметила спрос на релицензирование франшизы "Елки", а Wizart презентовала телесериал "Снежная Королева: Хранители чудес" и готовые материалы новых полнометражных фильмов. Это анимационные интерпретации пушкинской поэмы "Руслан и Людмила" и сказки братьев Гримм "Гензель и Гретель". "Союзмультфильм" привез проекты "Простоквашино", "Пиратская школа", а группа компаний "Рики" - сериалы "Смешарики", "Снежная Академия" и другие. В "Роскино" отметили, что уже до начала рынка была заключена сделка c немецким дистрибьютором Studio 100, который приобрел права на 52 серии сериала "Пинкод" на территориях Германии, Австрии, Швейцарии, Люксембурга и Лихтенштейна. AA Studio представила мультсериалы "Паровозик Тишка" и "Гав-Мяу" Алексея Котеночкина, проект "Царевна и дракон" Василия Ровенского. Были достигнуты договоренности и заключены сделки с Китаем, Италией, Латинской Америкой, странами Бенилюкса и другими. В компании "ИГМАР" сообщили, что презентовали детективный исторический фильм "Контрибуция" , историческую драму "Крик тишины", сюжет которой разворачивается на фоне блокады Ленинграда. По последнему были начаты переговоры со Словенией, Румынией, Болгарией, Хорватией и Южной Кореей. Компания RUSSIAN WORLD VISION продолжила продажи семейного фильма-фэнтези "Домовой" (продан на немецкоговорящие территории, выйдет в прокат в ОАЭ). Также продолжаются переговоры с закупщиками из Европы, Китая, США, Латинской Америки. На MIPTV продолжились продажи триллера "Отрыв" Тиграна Саакяна - права проданы в Венгрию, Азию. А военный фильм "Несокрушимый" был продан в ряд азиатских стран, франко- и немецкоговорящие территории, Великобританию, Скандинавские страны.]]></text>
</doc>
