<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство утвердило полномочия Минсельхоза в виноградарстве и виноделии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ утвердило полномочия Минсельхоза и Россельхознадзора в сфере виноградарства и виноделия после вступления в силу нового отраслевого закона. Соответствующее постановление (№1501 "О внесении изменений в некоторые акты правительства РФ по вопросу осуществления полномочий в сфере виноградарства и виноделия") опубликовано на официальном интернет-портале правовой информации. В соответствии с документом, Минсельхоз отвечает за госполитику и нормативно-правовое регулирование в сфере виноградарства и виноделия (кроме вопросов лицензирования и осуществления госконтроля, регулируемых законом об обороте алкоголя). Также министерство определяет порядок создания и работы дегустационных комиссий, технологические правила производства винодельческой продукции, дополнительные технологические приемы, вспомогательные средства, сорта технического винограда, допустимые при производстве вина. К сфере ответственности Минсельхоза также отнесен вопрос об определении и изменении границ виноградо-винодельческих зон, районов и терруаров. Кроме того, ведомство сможет признавать земельные участки виноградопригодными землями. Кроме того, Минсельхоз будет вести федеральный реестр виноградных насаждений и реестр виноградопригодных земель. Россельхознадзор также наделяется функциями контроля и надзора за соблюдением законодательства в области виноградарства и виноделия (за исключением вопросов лицензирования и вопросов, регулируемых законодательством в области производства и оборота этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции). Служба также наделяется полномочиями по осуществлению государственного надзора в отношении виноградопригодных земель, производства посадочного материала виноградных растений. Кроме того, Россельхознадзор будет контролировать на территориях иностранных государств соответствие технологий производства импортируемой винодельческой продукции технологическим правилам, установленным в РФ. Закон о виноградарстве и виноделии в РФ вступил в силу 26 июня 2020 года.]]></text>
</doc>
