<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший заместитель Решетникова Расстригин стал первым вице-президентом ЦСР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦСР</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">Михаил Расстригин</tag>
    <tag type="str">Владислав Онищенко</tag>
    <tag type="str">Александр Сини</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Бывший замминистра экономического развития Михаил Расстригин назначен первым вице-президентом Центра стратегических разработок, руководителем центра экономического анализа и прогнозирования (новая структура внутри ЦСР). Об этом сообщили в пресс-службе ЦСР. Он был замглавы Минэкономразвития с 2017 года по  июнь 2020 года . В министерстве он курировал темы, связанные с тарифами и монополиями, развитием секторов экономики, развитием конкуренции, повышением энергоэффективности и экологией. С 21 сентября президентом ЦСР стал Владислав Онищенко (до этого работал первым заместителем руководителя аналитического центра при правительстве России). Его предшественник Александр Синицын возглавлял ЦСР с декабря 2018 года. Он останется в компании в качестве советника председателя совета ЦСР (в июле 2020 года им стал глава Минэкономразвития Максим Решетников,  сменивший на этом посту  помощника президента Максима Орешкина). Минэкономразвития в октябре 2018 года вошло в состав учредителей ЦСР. До этого в число учредителей ЦСР входили научные институты, в том числе Высшая школа экономики. По сути, в 2018 году произошло возвращение к схеме работы "старого" ЦСР, который создавался Германом Грефом и членами его команды для разработки первой экономической программы Владимира Путина в 1999-2000 годах. Греф, который в 2000 году стал главой Минэкономразвития, оставался в то время и председателем совета ЦСР.]]></text>
</doc>
