<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кокорин не сыграет за "Спартак" против "Зенита"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Александр Кокорин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Нападающий московского футбольного клуба "Спартак" Александр Кокорин не сможет сыграть против петербургского "Зенита" в субботнем матче чемпионата Российской премьер-лиги "Можно сказать, что Кокорин пропустит следующий матч. Две недели ему предстоит курс лечения", - сказал главный тренер "Спартака" Доменико Тедеско на пресс-конференции в пятницу. "Не думаю, что это рецидив (ранее Кокорин пропустил старт сезона также из-за травмы – ИФ). В игре (прошлого тура - ИФ) с "Тамбовом" в первом тайме Александр почувствовал небольшой дискомфорт, поэтому в перерыве мы его заменили. Обследование показало, что есть небольшая мышечная травма. Но, повторюсь, это не есть рецидив", - подчеркнул Тедеско. "В любом случае ситуация непростая, потому что за короткий промежуток времени у него было две травмы, это влияет на игровую форму спортсмену. Надеемся, что в ближайшее время он вернется к работе и сможет набрать оптимальную форму", - сказал он. Кокорин является экс-футболистом "Зенита". Выйдя из тюрьмы, куда он попал за  драки в Москве , футболист на правах аренды перешел в ФК "Сочи". По окончании предыдущего сезона срок контракта с "Зенитом", которому он принадлежал, истек. На правах аренды Кокорин этим летом перешел в "Спартак". Матч "Спартак" – "Зенит" пройдет в субботу в Москве. Обе команды лидируют в турнирной таблице РПЛ, набрав одинаковое количество очков. Но у "Зенита" имеются преимущества по дополнительным показателям.]]></text>
</doc>
