<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731480</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731480</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У добровольцев не повышалась температура на испытаниях вакцины "Вектора"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Добровольцы, которые участвовали в первой и второй фазе испытаний вакцины центра "Вектор", не отмечали повышения температуры после прививки, заявила вице-премьер Татьяна Голикова. В ходе совещания президента РФ с членами правительства она рассказала, что сама также сделала прививку вакциной "Вектора" в рамках проведения клинических исследований для проверки ее безопасности и эффективности. По словам Голиковой, в этом исследовании также приняла участие глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Мы прошли уже два этапа. Ни на первом, ни на втором этапе ни у меня, ни у Анны Юрьевны  (Поповой - ИФ)  не было никаких побочных явлений. В процессе дальнейшей жизни никаких осложнений мы не ощущали. Очень надеемся, что так будет и со всеми теми гражданами, которые будут использовать эту вакцину впоследствии", - сказала Голикова. "У всех добровольцев, которые принимали участие в первой и второй фазе  (испытаний - ИФ)  температура не поднималась", - подчеркнула она. По словам Голиковой, у нее также не поднималась температура, а сейчас появились антитела на высоком уровне. Путин поздравил ученых центра "Вектор" с успехом. Ранее глава государства объявил, что "Вектор"  зарегистрировал  свою вакцину от коронавируса. Пострегистрационные клинические испытания препарата  пройдут на 40 тыс. добровольцев , в том числе на людям старше 60 лет.]]></text>
</doc>
