<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741841</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741841</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 19:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миротворцы РФ передали НКР найденные в Гадрутском районе тела 9 военных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Российские миротворцы передали Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики тела девяти погибших военнослужащих. Как сообщает пресс-служба министерства обороны непризнанной республики, по предварительным данным, тела были обнаружены на участке близ боевых позиций в направлении сел Хин Тагер и Хцаберд. Обстоятельства их гибели пока неизвестны. Личности погибших военнослужащих и обстоятельства их гибели устанавливаются. Ранее сообщалось, что 11 декабря в Гадрутском районе Карабаха произошло нарушение режима прекращения огня. В Минобороны Армении заявили о нападении азербайджанских военных на пост армии непризнанной Нагорно-Карабахской республики в Гадрутском районе. Азербайджанская сторона обвинила армянских военных в вооруженной провокации. После вмешательства российских миротворцев обстановка в Гадрутском районе Нагорного Карабаха  нормализовалась , заявил 14 декабря командующий российским миротворческим контингентом генерал-лейтенант Рустам Мурадов. На участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района пропавшими считаются  73 армянских военнослужащих , сообщило ранее министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики. Премьер-министр Армении Никол Пашинян в среду заявил об имеющейся информации о том, что армянские военнослужащие попали в азербайджанский плен на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района.]]></text>
</doc>
