<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-26 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Быков не будет обращаться в полицию связи со своим отравлением</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Быков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 апреля. INTERFAX.RU - Писатель и журналист Дмитрий Быков не будет обращаться в полицию в связи со своим отравлением, в результате которого он был госпитализирован в Уфе в тяжелом состоянии. "Ровно то, что я знаю, я и сказал. Я съел что-то не то, что запустило неправильную реакцию. А кто мне в этом помог или это был мой личный выбор, я сказать не могу, это будут исследовать врачи", - сказал Быков "Интерфаксу" в пятницу. "Никуда я не буду обращаться", - добавил он в ответ на вопрос, будет ли обращаться в правоохранительные органы для выяснения обстоятельств. "Я думаю, что если бы меня хотели отравить, то меня бы отравили. И уж во всяком случае, не стали бы отправлять самолетом в Бурденко", - сказал писатель. Ранее в эфире программы "Один", записанной им в госпитале имени Бурденко в четверг вечером, писатель сообщил, что его госпитализация 16 апреля в Уфе в тяжелом состоянии была связана с  отравлением , однако он не знает, чем именно и как он отравился. "Я точно совершенно знаю, что причина моего отравления, а это было отравление, она не установлена. Мне мой врач, реаниматор, который мною занимался, сразу сказал: "Мы можем поставить вас на ноги, но причину пока найти не можем, это более долгое дело", - сказал Быков в пятницу в эфире радиостанции "Эхо Москвы" в передаче "Один", записанной писателем в больнице. Он подчеркнул, что вопреки комментариям "хорошо осведомленных людей", у него нет ни диабета, потому что он делает все, чтобы не заболеть, ни гипертонии. "И, кроме того, не было у меня никаких ни алкогольных, ни наркотических излишеств, которые стали подозревать сразу наиболее простые сердца", - добавил Быков. "Я не знаю, чем я отравился, не знаю, из-за чего у меня случился этот скачок и не понимаю, почему я фактически в самолете на Уфу потерял сознание", - сказал он. Он лишь напомнил, что в Уфе его госпитализировали, ввели в искусственную медикаментозную кому, отправили в Москву, и уже здесь он примерно на четвертый день пришел в себя, после чего, по его словам, на второй день встал на ноги. По словам писателя, у него "пока более-менее еще замедленная речь". "Но прелесть в том, что меня всегда ругали за ее ускоренность, поэтому сейчас, мне кажется, мы наконец достигли идеального темпа", - сказал Быков. Писатель отметил и "потрясающую своевременную помощь врачей в Уфе и тех, кто организовал транспортировку в Москву и специалистов, которые уже занимались мной в Москве". "И конечно, я ужасно благодарен всем, кто организовал спасение, всем, кто организовал самолет. (...) Непосредственно моим спасением занимались Дмитрий Муратов и Юрий Шевчук - им я колоссально благодарен, я им, можно сказать, обязан жизнью", - рассказал Быков. В ходе программы он отвечал на вопросы слушателей, пришедших заранее, в том числе относительно последних политических, общественных и литературных событий, а также прочитал лекцию. 16 апреля Быков почувствовал себя плохо на борту самолета, выполнявшего рейс Екатеринбург - Уфа. В Уфу он летел на встречу с читателями. После посадки самолета в Уфе Быков был  госпитализирован  в стабильно тяжелом состоянии. 18 апреля консилиум врачей с участием специалистов из госпиталя им. Бурденко, прилетевших в Уфу, приняли решение о перевозке Быкова в Москву для продолжения лечения. 21 апреля стало известно, что писатель  пришел в сознание . 23 апреля главный редактор "Эхо Москвы" Алексей Венедиктов сообщил "Интерфаксу", что врачи  разрешили  Быкову записать двухчасовую программу для передачи "Один".]]></text>
</doc>
