<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730626</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730626</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский прибор аппарата Bepicolombo проверит наличие паров воды в атмосфере Венеры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Bepicolombo</tag>
    <tag type="str">Венера</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Российский прибор МГНС, установленный на борту европейско-японской миссии BepiColombo, оценит возможность присутствия паров воды в верхних слоях атмосферы Венеры, сообщает Институт космических исследований (ИКИ) РАН. 15 октября космический аппарат, направляющийся к Меркурию, совершит гравитационный маневр у Венеры в 06:58 по Москве на расстоянии около 10 720 км от Земли. В это время планируется включение ряда приборов, которые будут исследовать Венеру. "МГНС ( Меркурианский гамма- и нейтронный спектрометр - ИФ ) будет работать в ходе предстоящего гравитационного маневра у Венеры 15 октября. Участники эксперимента планируют впервые зарегистрировать поток гамма-лучей и нейтронов от верхних слоев атмосферы планеты и оценить возможность присутствия в ней паров воды", - сообщает институт. Отмечается, что функционировать будут также созданный с участием России ультрафиолетовый спектрометр ФЕБУС и панорамный энерго-масс-спектрометр положительно заряженных ионов ПИКАМ, который входит в состав плазменного комплекса SERENA. Миссия BepiColombo – совместный проект Европейского космического агентства (ЕКА) и Японского аэрокосмического агентства (JAXA). Комический аппарат  стартовал  в 2018 году. На его борту установлены четыре прибора, созданные с участием российских специалистов. Цель миссии – изучение Меркурия с орбиты его искусственного спутника.]]></text>
</doc>
