<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727915</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727915</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянам в Таиланде пригрозили тюрьмой за просрочку виз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Власти Таиланда предупредили застрявших в стране иностранных туристов о возможных штрафах и депортациях, если они не продлят визы до 26 сентября, сообщает в понедельник газета  Bangkok Post . "По данным властей, речь идет о 150 тысячах иностранных туристов. Им необходимо продлить свои визы до 26 сентября, иначе им предъявят обвинение в просрочке. Это карается штрафом и тюремным заключением. Нарушители также будут депортированы", - пишет издание. Согласно законам страны, иностранец, у которого виза просрочена более чем на 90 дней, лишается возможности въехать в Таиланд на год. Если просрочка превышает 10 лет, то для нарушителя вводят пожизненный запрет на въезд в эту страну. "Туристам, которые не продлят визы к этому сроку, будет ежедневно начисляться штраф. Они будут отслежены по адресам из базы данных, арестованы и привлечены к уголовной ответственности", - отмечает газета. Многие иностранные туристы, в том числе российские, застряли в Таиланде с начала  пандемии коронавируса  в конце марта. Тогда были приостановлены международные рейсы и закрыты границы. Путешественникам, у которых заканчивались визы, государством была предоставлена отсрочка. Ее действие заканчивается 26 сентября. Власти страны обеспокоены, что путешественники могут нелегально остаться и работать в Таиланде. В свою очередь часть туристов не обращается за продлением виз, поскольку опасается депортации в родные страны, в которых сложилась неблагоприятная обстановка из-за COVID-19.]]></text>
</doc>
