<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Кубани уже опасаются за озимые под урожай 2021 г. из-за отсутствия дождей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Кубань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Власти Краснодарского края, одного из ведущих производителей зерна в РФ, выражают опасения за будущий урожай озимых культур из-за отсутствия дождей этой осенью и прогнозов теплой зимы. "Мы с моим заместителем Андреем Николаевичем Коробкой  (курирует АПК - ИФ ) обсуждали, будет ли осень и зима в этом году. У нас конец октября, а где осень? У нас озимые уже начинают потихоньку кое-где всходить, а снега и нет, и не предвидится. А если случится мороз – они же "голые" у нас", - заявил губернатор региона Вениамин Кондратьев во время сессии краевого парламента в среду. По его словам, из-за отсутствия влаги, наблюдавшейся в этом году, сильнее всего  могли пострадать  посевы риса, но исправить ситуацию помогло перераспределение водных ресурсов из Ставропольского края и Карачаево-Черкесии. "Мы сегодня рис-то получили только за счет того, что перераспределили водные ресурсы за счет Ставрополя и КЧР. А у них-то в следующем году воды хватит для нас? Поэтому нужно максимально задействовать программы мелиорации, создавать новые программы поддержки создания мелиорации. Расчистка русел рек должна быть", - отметил губернатор. Он подчеркнул, что исправить ситуацию с отсутствием влаги в почве может только снежная зима. "Будет ли снег? А дождями ситуацию не исправить. Чтобы уровень воды в реках поднялся, как говорят ученые, нужно как минимум три года снежных зим. Вот насколько упали запасы воды в регионе. И мы должны понимать, что делать в случае если вдруг опять ситуация с заморозками и засухой повторится", - подчеркнул глава Кубани. Как сообщалось, всего озимыми культурами под урожай 2021 года в регионе засеяно порядка 1,8 млн гектаров, большая часть площадей - 1,6 млн гектаров - отдано под пшеницу. Кроме того, в этом году площади озимого рапса выросли на 60%. Валовой сбор зерновых колосовых и зернобобовых культур на Кубани в 2020 году снизился на 15% по сравнению с 2019 годом из-за  аномальных погодных условий  - весенних заморозков и последующей засухи - и составил 9,4 млн тонн, в том числе пшеницы - более 8 млн тонн. Вместе с тем, удалось сохранить высокое качество урожая, из обследованных 5 млн тонн зерна продовольственное - второго, третьего и четвертого класса - составило 86%.]]></text>
</doc>
