<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734673</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734673</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 07:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 29 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Российский след" в "досье" на Трампа, локдаун во Франции, поражения "Зенита" и "Краснодара" в Лиге чемпионов</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Wall Street Journal   По сведениям издания, 40-летняя Ольга Галкина, работавшая тогда на Кипре в филиале XBT Holding SA, обвинила Webzilla во взломе почты Демократического национального комитета и рассказала о встрече адвоката Трампа Майкла Коэна с российскими чиновниками в Праге. -   До 1 декабря бары, рестораны и непродовольственные магазины на континентальной части Франции закрываются, жители страны могут выходить из дома только по уважительной причине. При этом, в отличие от весеннего карантина, школы и детсады не закрываются, люди могут ходить на работу, дома престарелых открыты для посещений. - Суд в Забайкалье приступил к рассмотрению дела солдата-срочника Шамсутдинова, расстрелявшего сослуживцев.  В четверг начнется формирование  коллегии присяжных заседателей . - Против протестующих в Белоруссии возбуждено уже более 650 уголовных дел.  Обвиняемыми признаны около 200 человек, порядка 70 дел направлены в суды. Генпрокурор страны Андрей Швед заявил, что часть дел "по некоторым фактам, которые известные общественности",  могут квалифицировать по статье о терроризме . - "Зенит" и "Краснодар" уступили соперникам в матчах второго тура Лиги чемпионов УЕФА.  Футболисты лондонского "Челси" со счетом 4:0 нанесли  разгромное поражение  "Краснодару". "Зенит" со счетом 0:2 проиграл дортмундской "Боруссии" и  стал аутсайдером группы .]]></text>
</doc>
