<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фавипиравир внесут в список жизненно важных лекарств в течение недели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Препараты на основе фавипиравира от коронавируса могут быть включены в список жизненно необходимых и важных лекарств в течение недели, сообщил глава Минздрава Михаил Мурашко. "В ближайшую неделю принято решение будет", - сказал Мурашко, отвечая на вопрос "Интерфакса" в пятницу. Он также сообщил, что в настоящее время в рамках пострегистрационных исследований вакцины от коронавируса прививку сделали 3,5 тыс. испытуемых. Мурашко также сказал, что количество тяжело больных коронавирусом в России не увеличивается. По его словам, "объемы (предоставляемой в России) медпомощи возвращаются, не упали, удалось сохранить". В свою очередь главный трансплантолог России, директор центра трансплантологии им. Шумакова Сергей Готье сообщил журналистам, что эпидемия коронавируса сказалась на количестве донорских органов, которые "многие больницы перестали предоставлять, поскольку были перепрофилированы их реанимации". Ранее помощник министра здравоохранения России Алексей Кузнецов сообщал, что препараты на базе фавипиравира будут включены в перечень жизненно необходимых и важных лекарственных препаратов (ЖНВЛП), после чего предельные цены на препарат будут зарегистрированы после проведения экономического анализа Федеральной антимонопольной службой. В России зарегистрированы три препарата на базе фавипиравира - "Авифавир", "Ареплевир" и "Коронавир". Глава Российского фонда прямых инвестиций Кирилл Дмитриев на пресс-конференции в центральном офисе "Интерфакса" в четверг сообщал, что "Авифавир" возможно включить в список ЖНВЛП. Фавипиравир был разработан в Японии для лечения гриппа, но впоследствии от него отказались, поскольку был сделан вывод, что препараты на его основе вызывают уродство у детей в случае, если перед зачатием их принимали родители.]]></text>
</doc>
