<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729573</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729573</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 18:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин спрогнозировал суточное число случаев COVID-19 в Москве в 3 тыс.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Российская столица, как и другие крупные мегаполисы мира, не сможет избежать роста заболеваемости COVID-19, заявил мэр Москвы Сергей Собянин в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК) в четверг. "Мы тоже большой город и вряд ли будем исключением. Поэтому динамика развития ( ситуации с коронавирусом - ИФ ) явная, серьезная. И я думаю, что количество заболевших в ближайшее время приблизится к трем тысячам в сутки", - рассказал Собянин. Он напомнил, что в столице проводится огромный объем исследований на коронавиру: ПЦР-тестирование, ИФА-тестирование и экспресс-тестирование. "Вся эта машина работает на то, чтобы максимально больше выявить, максимально своевременно выявить - для того, чтобы профилактировать болезнь у этих людей и тех людей, которые их окружают", - подчеркнул мэр. Собянин также заявил, что власти столицы не собираются скрывать реальную статистику о новых случаях заражения коронавирусом. "Не микшировать ситуацию, не затирать, а, наоборот, как можно больше тестировать, выявлять и регистрировать", - пояснил Собянин, говоря о главной задаче московских властей в такой ситуации. По последним данным, в Москве за сутки зарегистрированы  2 424 случая  заражения коронавирусом – это максимум за четыре месяца. Среди новых пациентов 13,6% – дети, днем ранее их доля составляла 16,2%. Весной и летом доля детей среди заболевших коронавирусом обычно не превышала 10%. 24 сентября была преодолена  психологическая отметка  в тысячу заболевших за сутки. Ранее москвичей старше 65 лет и людей с хроническими заболеваниями попросили по возможности  оставаться дома  с 28 сентября. Власти обещали не штрафовать за выход из дома, социальные карты пенсионеров также решили не блокировать.]]></text>
</doc>
