<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе встали на защиту авосек и бидонов из-за нового проекта СанПиНа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В комитете Госдумы по экологии выступили против новых СанПиНов Роспотребнадзора, запрещающих использование покупателем собственной тары при приобретении продуктов в супермаркетах и магазинах. Как сообщил председатель комитета Владимир Бурматов на заседании комитета с участием министра природных ресурсов и экологии Дмитрием Кобылкиным, новый проект СанПиНа, который сегодня рассматривает Роспотребнадзор, "фактически запрещает супермаркетам и гипермаркетам продажу нефасованной продукции в тару потребителя. По его словам, "это делает невозможным использование своих контейнеров, бидончиков, фруктовок и прочих многоразовых вариантов в качестве альтернативы вот этим безобразным пластиковым пакетам". Бурматов сообщил, что от комитета, в связи с этим, направлены возражения и в Роспотребнадзор, и в Минюст. Глава комитета также попросил Кобылкина обратить на это внимание.  Проблема заключается в том, что "если сейчас этот вариант СанПиНа принять, тогда мы подведем под закрытие практически все магазины без упаковки, которые сейчас популярны в целом по всей стране, и Санкт-Петербург стал хедлайнером этого проекта", - сказал депутат. Такие нормы, кроме того, "похоронят фактически моду на возвращение авосек, шопперов, фруктовок и индивидуальных контейнеров и других альтернатив одноразовой упаковке". "Этот СанПиН, с моей точки зрения, вступает в прямое противоречие с федеральным законом об обращении с отходами, потому что там, в качестве одной из основных мер, прописана минимизация отходов в принципе, как таковых", - отметил парламентарий. Ранее неоднократно сообщалось, что Роспотребнадзор рассматривает вопрос сокращения производства пластиковых пакетов в стране. В октябре 2019 года служба сообщала об инициативе стимулировать  производство и использование в многоразовой упаковк и, а также полимерных материалов, способных саморазрушаться на составные элементы при определенных условиях.]]></text>
</doc>
