<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/726512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Анжелика Сидорова отметила положительные сдвиги в работе ВФЛА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
    <tag type="str">Анжелика Сидорова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Акцент на внутреннюю легкую атлетику должен помочь ВФЛА в восстановлении членства в World Athletics, считает действующая чемпионка мира в прыжках с шестом Анжелика Сидорова. "Я не знаю, как оценивать работу ВФЛА (после смены руководства организации – ИФ), потому что там всякие перестановки происходят. Новая работа только-только начинается, но, как мне кажется, она идет в правильном направлении. Все-таки сейчас немножко обратили внимание на нашу внутреннюю легкую атлетику. То есть не только говорят о восстановлении, но и занимаются соревнованиями, спортсменами, тренерами", - сказала Сидорова "Интерфаксу". "И, я думаю, это как раз должно принести свои плоды и в вопросе восстановления членства", - отметила спортсменка. В настоящее время Сидорова находится с гостевой поездкой в Чувашии, куда приехала из Челябинска, где 8 сентября  стала  четырехкратной чемпионкой России по легкой атлетике. Также она является чемпионкой мира и Европы. На всероссийских соревнованиях она параллельным зачетом выступает за Москву и Чувашию. На международных стартах Сидорова, как и другие российские легкоатлеты, может выступать пока лишь под нейтральным флагом – до тех пор, пока членство Всероссийской федерации легкой атлетики в Международной легкоатлетической ассоциации не будет восстановлено. Говоря о перестановках в ВФЛА, Сидорова подразумевала очередную смену руководства: Евгения Юрченко,  покинувшего  в июле пост главы организации, в качестве и.о. президента федерации,  сменил  Алексей Плотников. Предшественником Юрченко являлся Дмитрий Шляхтин. Ранее Сидорова, чемпион мира в беге на 110 м с барьерами Сергей Шубенков и трехкратная чемпионка мира в прыжках в высоту Мария Ласицкене критиковали действия ВФЛА по выходу из кризиса.]]></text>
</doc>
