<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">686158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/686158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-29 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученый нашел перевод Тацита, который правила Елизавета I</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Англия</tag>
    <tag type="str">Лондон</tag>
    <tag type="str">Елизавета I</tag>
    <tag type="str">Ламбетский дворец</tag>
    <tag type="str">Тацит</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 ноября. INTERFAX.RU -  В архиепископской библиотеке Ламбетского дворца историк литературы Джон Марк Файло нашел рукописный перевод "Анналов" Тацита на английский, который написала королева Елизавета I. О находке он  сообщил  в журнале Review of English Studies. Эксперт, доктор наук из Университета Восточной Англии, настаивает, что перевод переписал один из секретарей королевы, но в тексте есть правка другой рукой, почерком Елизаветы в последние годы царствования, с характерными для этого периода особенностями написания букв. Он убежден, что перевод сделала сама королева. Также в пользу этой версии говорит стиль перевода и то, что 42-страничный манускрипт написан на бумаге, популярной при дворе Тюдоров в 1590-х годах. На бумаге обнаружились три водяных знака - восстающий львиный леопард и буквы G.B., которые есть на некоторых личных письмах королевы. Рукопись была передана в библиотеку Ламбетского дворца в составе коллекции архиепископа Кентерберийского Томаса Тенисона (умер в 1715 году), который собирал документы времен царствования Елизаветы.  Манускрипт находился в библиотеке дворца с XVII века, однако его авторство аттрибутировали только сейчас. Доктор Файло допускает, что королева могла сделать перевод Тацита ради собственного развлечения, из любви к античной истории.]]></text>
</doc>
