<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свиблов возглавил совет директоров Highland Gold</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Highland Gold</tag>
    <tag type="str">HGM</tag>
    <tag type="str">Fortiana</tag>
    <tag type="str">Владислав Свиблов</tag>
    <tag type="str">Евгений Швидлер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Крупнейший акционер Highland Gold Mining (HGM) Владислав Свиблов, а также его представители Станислав Лучицкий и Антон Глазунов вошли в совет директоров компании. Как сообщил золотодобытчик, Свиблов назначен председателем совета. Прежние акционеры Highland Gold и их представители, Евгений Швидлер, Валерий Ойф и Ольга Покровская покинули совет директоров. Днем ранее стало известно, что миноритарии, владельцы 39,56% HGM  решили принять  оферту компании Свиблова Fortiana. В совокупности с бумагами, уже имеющимися у Fortiana, доля структур Свиблова в золотодобытчике в результате этой сделки вырастет до 79,62%. Цена оферты составила 3 фунта стерлингов за акцию. На выкуп почти 144 млн акций Fortiana понадобится около 432 млн фунтов стерлингов ($559 млн). Поскольку в результате оферты Fortiana соберет свыше 75% Highland Gold, она планирует инициировать делистинг акций золотодобытчика с LSE, также говорится в сообщении. В конце июля стало известно, что Fortiana  договорилась  о приобретении 40,06% акций Highland Gold у Романа Абрамовича, Евгения Швидлера и их партнеров по 3 фунта за акцию. Сумма этой сделки составила 437 млн фунтов ($574 млн по курсу на дату объявления сделки). Сначала Fortiana получила 23,95% Highland Gold, потом, после получения одобрения ФАС, еще 16,11%, и  выставила оферту  миноритариям по той же цене. В общей сложности Highland Gold была оценена почти в 1,1 млрд фунтов ($1,4 млрд). Как сообщалось, финансирование для сделки компания Свиблова привлекает в ВТБ.]]></text>
</doc>
