<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 01:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузия начала оснащать армию по натовским стандартам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU -    В Грузии начался процесс оснащения подразделений Сил обороны легкими ручными пулеметами американского производства M249 "натовского" калибра 5,56 мм, сообщает пресс-служба грузинского оборонного ведомства. По информации пресс-службы, в среду министр обороны Грузии Ираклий Гарибашвили посетил вместе с командующим Сил обороны Грузии генерал-майором Георгием Матиашвили военную базу в Вазиани (в окрестностях Тбилиси), где лично ознакомился с ходом этого процесса, который осуществляется при поддержке США. В пресс-службе отмечают, что на первом этапе пулеметами M249 будут оснащены подразделения, прошедшие подготовку в рамках совместной с США программы по подготовке и оснащению воинских подразделений GDRP (Программа готовности обороны Грузии), а также подразделения командования учениями и военным образованием. Ранее в среду Минобороны Грузии сообщило, что в рамках программы GDRP 30 сентября началась подготовка очередного, седьмого по счету, пехотного батальона. Подразделение пройдет 13-недельный курс интенсивной подготовки в максимально приближенных к боевым условиям. В июне текущего года министр обороны Грузии Ираклий Гарибашвили заявил о том, что к концу июля 2021 года в рамках GDRP планируется подготовить еще три батальона. Программа GDRP стартовала в мае 2018 года и подразумевает подготовку и оснащение по натовским стандартам девяти грузинских маневренных батальонов. Программа осуществляется при участии и поддержке Европейского командования США. Подготовка военнослужащих в рамках этой программы ведется при участии военных инструкторов США с акцентом на ведение оборонительных действий.]]></text>
</doc>
