<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский объявил о начале строительства двух военно-морских баз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский во время ежегодного обращения к Верховной Раде заявил о начале строительства двух военно-морских баз для защиты черноморского региона. "Мы строим украинское войско, которое сможет защитить Украину на суше, в воде, в воздухе и киберпространстве. Чтобы больше ни у кого не возникло даже мысли, что можно посягнуть на наш суверенитет, территориальную целостность, или отобрать у Украины часть территории без единого выстрела. Этого не будет никогда. А те, кто без боя отдал Крым, должны нести ответственность", - добавил он. 7 октября 2020 г. министр обороны Украины Андрей Таран и госсекретарь по вопросам обороны Великобритании и Северной Ирландии Бен Уоллес подписали Меморандум об усилении сотрудничества между Украиной и Соединенным Королевством в военной и военно-технической сфере. Документ был подписан в присутствии Зеленского, который находился с официальным визитом в Великобритании. 8 октября в Офисе президента Украины сообщили, что Великобритания поможет переоснастить Военно-морские силы Украины современными ракетными катерами, которые совместимы со стандартами НАТО и будут способны закрыть потребность в кораблях такого класса в Черном и Азовском морях. "Для финансирования этих работ правительство Великобритании предоставит заем на 10 лет на сумму до 1,25 млрд фунтов. Украина сможет наблюдать и учиться при построении первых кораблей в Британии параллельно с модернизацией собственного судостроения, которое обеспечит строительство следующих кораблей уже на Украине. Средства пойдут также на строительство портовой инфраструктуры для базирования кораблей в Очаково. Эта договоренность поможет укрепить обороноспособность Украины на море и повысит безопасность на юге Украины", - отметили в ОП. 12 октября заместитель руководителя ОП Игорь Жовква в интервью агентству "Интерфакс-Украина" указал, что Украина нуждается в создании "фактически с нуля" военно-морских баз. "Мы говорим о том, что нам нужны несколько современных военно-морских баз. Должны обработать британский опыт, не повторять их ошибки. У нас другая ситуация, не такие военно-морские способности, как у Великобритании, но у нас два моря, которые надо защищать. Нам нужна одна база на Черном море и одна – на Азовском", - отметил он.]]></text>
</doc>
