<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве созданы мощности на случай ухудшения ситуации с коронавирусом</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За последнюю неделю число госпитализированных с COVID-19 в столице выросло на 30%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Столичный оперативный штаб по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом фиксирует рост заболеваемости COVID-19 в Москве, необходимые мощности на случай ухудшения эпидемиологической обстановки есть. "Во многих регионах, в том числе Европе, наблюдается рост заболеваемости коронавирусом. Те же самые тенденции отмечаются и в Москве. Сегодня мы перешагнули психологическую отметку в более 1 тыс. вновь выявленных случаев. При этом созданы необходимые мощности для борьбы с инфекцией", - сообщили "Интерфаксу" в оперштабе. Такая тенденция, отмечают в штабе, подтверждается и динамикой госпитализаций больных коронавирусом. "За последнюю неделю ежедневное число госпитализированных увеличилось примерно на 30%", - сказал собеседник агентства. При этом там подчеркнули, что Москва смогла накопить опыт борьбы с коронавирусом. "В столице создан значительный резерв коечного фонда. Он готов к полноценному разворачиванию в любую минуту. Все клиники обеспечены необходимым медицинским оборудованием и лекарственными препаратами", - сказали в оперштабе. Там рекомендовали москвичам сократить количество контактов и ответственно относиться к ношению масок, в первую очередь, в общественных местах и на транспорте. "Также необходимо более бережно относиться к людям старшего возраста", - заявил представитель штаба. В мэрии напомнили, что ежедневно в Москве проводится около 70 тыс. ПЦР-тестов на коронавирус в сутки. По последним данным, в столице зафиксировано 280 408 случаев заражения коронавирусом. Число скончавшихся достигло 5 115 человек, выздоровели 241 656 пациентов. В четверг, 24 сентября, суточный прирост новых случаев заражения в столице составил 1050, впервые с июня  показатель превысил тысячу человек .]]></text>
</doc>
