<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708183</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708183</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 00:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Работу салонов красоты, прогулки с детьми и одиночный спорт разрешили на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - В Камчатском крае с 12 мая постепенно снимаются ограничения для сферы услуг и передвижения граждан, сообщает пресс-службы краевого правительства. "С 12 мая в Камчатском крае официально будут разрешены одиночные прогулки с детьми и спорт на свежем воздухе (так же, в одиночном режиме)", - говорится в сообщении. С некоторыми ограничениями разрешена работа предприятий сферы услуг: парикмахерских, салонов красоты, химчисток, учреждений по ремонту одежды и обуви. Владельцы предприятий будут обязаны обеспечить использование масок и перчаток всеми посетителями, и принимать строго по предварительной записи при условии - не больше одного клиента в помещении. Магазины непродовольственных товаров, расположенные вне торговых центров, либо в отдельно стоящих зданиях, или на первых этажах зданий с отдельным входом, так же смогут открыться. Но при условии, если в помещении будет одновременно не больше одного посетителя на 10 квадратных метров. При этом, в целом режим ограничений сохранится до 31 мая включительно. Без изменений остается "масочный режим" - обязательное ношение защитных масок в местах скопления людей. Также остаются в силе ограничения на перелеты и наземное сообщение на территории Камчатского края. Под запретом остается работа торговых центров. "Мы можем констатировать, что благодаря принимаемым усилиям, нам удалось сдержать взрывной характер распространения инфекции, и несмотря на те сложности, с которыми мы сталкивались, с теми очагами, которые у нас были сформированы, и частично сохраняются до сих пор, в целом нам удается сдерживать темп прироста. Очень важно, что сейчас мы видим, что наша система здравоохранения справляется с тем потоком на госпитализацию, который сейчас есть, и около половины подготовленных коек у нас сейчас свободно. Это позволяет нам уверено говорить, что ситуацию мы контролируем. В то же время ситуация крайне напряженная", - сказал врио губернатора края Владимир Солодов, чьи слова приводятся в сообщении. По последним данным, в Камчатском крае зарегистрировано 384 случая COVID-19, в стационарах находятся 134 человека с коронавирусом. В крае проведено 25 тыс. 727 тестов на эту инфекцию.]]></text>
</doc>
