<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726499</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726499</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный экономист ЕЦБ заявил о сохранении риска для экономики еврозоны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЦБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Неопределенность относительно восстановления экономики еврозоны сохраняется, а "баланс рисков смещен в сторону понижения", предупредил главный экономист Европейского центрального банка (ЕЦБ) Филип Лейн. Накануне председатель ЕЦБ Кристин Лагард по итогам сентябрьского заседания заявила, что регулятор ожидает сокращения ВВП еврозоны в 2020 году на 8%. В 2021 году объем ВВП, как ожидается, увеличится на 5%, в 2022 году - на 3,2%. Июньские прогнозы Центробанка предусматривали падение экономики еврозоны в 2020 году на 8,7% и рост в 2021 году и 2022 году на 5,2% и 3,3% соответственно. "Прогнозируемая динамика ВВП и инфляции была бы ниже, чем в сентябрьском прогнозе, если бы ЕЦБ в июне не изменил PEPP (программа выкупа активов Pandemic Emergency Purchase Programme - ИФ)", - написал Лейн в пятницу в своем блоге на сайте ЕЦБ. Он также отметил, что восстановление экономики еврозоны проходит "асимметрично" в зависимости от сектора и страны. "В частности, восстановление в обрабатывающей промышленности происходит быстрее, чем в секторе услуг", - уточнил он. Лейн отметил, что рост в секторе услуг, который сильнее реагирует на опасения распространения коронавируса и требования социального дистанцирования, в последнее время замедлился. Значение PMI еврозоны в сфере услуг в августе опустилось до 50,5 пункта с 57,7 пункта месяцем ранее. Аналитики считают, что заявления Лагард о перспективах экономики региона звучали слишком оптимистично, учитывая, что глава ЕЦБ сказала, что регулятор не обсуждал новые стимулы и не был обеспокоен резким падением инфляции в августе до минус 0,2%, пишет MarketWatch.]]></text>
</doc>
