<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россельхознадзор не получал от Китая подтверждения COVID-19 на морепродуктах из РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Россельхознадзор пока не получал от Китая официального подтверждения обнаружения следов коронавирусной инфекции на упаковке замороженных морепродуктов, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. "Как только информация будет предоставлена, Россельхознадзор оперативно выяснит все обстоятельства и примет необходимые меры", - сказали в пресс-службе. Ранее ведомство договорилось с китайской стороной о немедленном прекращении экспорта продукции с российских предприятий и оперативном уведомлении об этом Главного таможенного управления КНР в случае, если у сотрудников будет обнаружен коронавирус. Российские компании и отраслевые ассоциации были уведомлены об этом. Кроме того, Россельхознадзор разработал и направил соответствующие рекомендации для судов и береговых предприятий, основанные на требованиях ВОЗ, ФАО, Роспотребнадзора и зарубежных компетентных ведомств. Как сообщали китайские и западные СМИ, власти китайской провинции Цзилинь обнаружили COVID-19 на импортированных из РФ упаковках с замороженными кальмарами. Теперь медики проводят тестирование на вирус людей, прикасавшихся к этому грузу. Изначально кальмары доставили в столицу провинции Чанчунь. Затем одну из упаковок перевезли в город Фуюй, в котором в настоящее время проверяют, не привело ли это к заражению кого-то из жителей коронавирусом. Европейские СМИ, в свою очередь, напоминают, что в ВОЗ призывали без паники относиться к таким сообщениям, и подчеркивали, что пока нет данных, что распространение вируса таким образом представляет реальную опасность.]]></text>
</doc>
