<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 20:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минобороны Армении заявили о соблюдении режима прекращения огня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Режим перемирия в зоне карабахского конфликта в основном соблюдается, заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "Перемирие в основном соблюдается, несмотря на провокации ВС Азербайджана на отдельных участках. На все провокации даны соразмерные ответы", - сказал Ованнисян на брифинге в субботу. По его словам, на одном из участков Армия обороны позволила азербайджанской стороне забрать тела своих военнослужащих. "Но в это время были замечены провокации со стороны азербайджанских военных, после чего процесс был приостановлен и продолжится исключительно при посредничестве Красного Креста", - отметил Ованнисян. Он также заявил, что незадолго до вступления в силу режима прекращения огня диверсионные группы противника попытались осуществить проникновение в город Гадрут на юге Карабаха. "Диверсионные группы противника уничтожены, завязались немасштабные бои. Ситуация под контролем", - сказал представитель Минобороны Армении. По его данным, за последние сутки противник потерял убитыми 200 военнослужащих. Ранее в субботу Минобороны Азербайджана обвинило армянских военных в попытке атаки в направлении Гадрута. Согласно сообщению военного ведомства, "противник, потерявший много живой силы и военной техники, был вынужден отступить". Минобороны Азербайджана сообщило, что в ходе боя было убито 38 армянских военных. О собственных потерях в сообщении не упоминалось. Минувшей ночью на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и РФ была достигнута договоренность об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Вместе с тем Армения и Азербайджан уже  обвинили друг друга  в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
