<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 13 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Боевики в Чечне, личные данные работников на удаленке и ультиматум от Тихановской</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России установлен новый суточный рекорд заражения коронавирусом . В стране выявлено  13 868 новых случаев , в Москве прирост составил 4618. Койки для больных коронавирусом заняты в России  уже на 90% . Глава центра имени Гамалеи Александр Гинцбург считает, что COVID-19  удастся взять под контроль  к концу 2021 года. По оценкам Геннадия Онищенко, коронавирус распространяется  намного медленнее гриппа , достижения пика и стабилизации заболеваемости следует ожидать не менее чем через 14 недель с начала роста. -  В сборе данных сотрудников на удаленке без их согласия не нашли нарушений.  Минцифры сочло, что данная информация  может быть обработана без согласия  субъекта персональных данных согласно целому ряду законов. В Роспотребнадзоре  не видят смысла в блокировании экономики  из-за COVID-19, а Минпросвещения в очередной раз  опровергает  новую удаленку для школьников. Между тем, суды Москвы  снова ограничивают доступ  лиц, не участвующих в процессах, в том числе представителей СМИ. 
 
-  ГИБДД разъяснила, за какие действия на переходах не надо штрафовать водителей . Как сообщил "Коммерсантъ", инспекция направила в свои региональные подразделения  соответствующие инструкции . Согласно им, если траектории пешехода и машины не пересекаются, то уступать дорогу пешеходу не нужно и наказывать автомобилиста за это не следует. -  Четверо боевиков   В перестрелке с бандитами погибли двое сотрудников ОМОН, еще один был ранен. По данным Рамзана Кадырова, боевики  прибыли на территорию республики  из-за рубежа. -  Тихановская поставила Лукашенко ультиматум с требованием уйти . Экс-кандидат в президенты Белоруссии написала, что Лукашенко должен объявить об уходе, насилие на улицах должно остановиться, политзаключённые должны быть освобождены. В противном случае  она обещает  национальную забастовку начиная с 26 октября. -  Кипр с 1 ноября отменит программу по выдаче "золотых паспортов".  Действие программы получения гражданства через инвестиции в экономику страны  будет остановлено . По данным СМИ, с 2017 по 2019 год власти входящего в ЕС Кипра выдали "золотые паспорта" 1,4 тыс. богатых иностранцев. -  Криштиану Роналду заразился коронавирусом.  О  положительном тесте  стало известно, когда игрок находился в расположении сборной Португалии, которая принимает участие в Лиге наций.]]></text>
</doc>
