<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">693008</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/693008</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-28 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">​В "Машине времени" опровергли просьбу государству дать денег на фильм о группе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Машина времени</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - "Машина времени" не обращалась за финансовой поддержкой в Минкультуры РФ и не была инициатором съемок фильма, приуроченного к 50-летию группы, сообщил "Интерфаксу" пресс-секретарь коллектива Антон Чернин. "Машина времени" никаких съемок не планировала сама. Группа за государственной помощью не обращалась... Это была частная инициатива, которая не от "Машины времени" исходила, а исходила от продюсера, который только собирался найти режиссеров. Я не удивлен, что инициативу отклонили, потому что для серьезной заявки это было слишком расплывчато", - сказал Чернин. Ранее в СМИ появилось сообщение, что съемки фильма были отменены из-за отказа Минкультуры РФ финансировать проект "Машины времени". Лидер группы Андрей Макаревич  опубликовал  в фейсбуке сообщение об отмене съемок фильма. Он уточнил, что инициатором съемок выступил режиссер Андрей Комаров. Картина должна была состоять из 10-15 новелл, каждая из которых основывалась на песне группы. При этом предполагалось, что каждая новелла будет снята отдельным режиссером. Принять участие в съемках согласились режиссеры: Павел Лунгин, Александр Митта, Михаил Сегал, Борис Хлебников, Гарик Сукачев, Валерий Тодоровский, Юрий Быков и другие. Согласно документу, опубликованному Макаревичем, проект готовила компания "Star Media". В документе начальник управления президента по общественным проектам просит Минкультуры РФ рассмотреть возможность поддержать проект. "Проект поддержали в Управлении президента по общественным проектам", тогдашний министр культуры Мединский "на словах" сообщил, что не против. "Закончилось всё действительно на Любимовой (она заведовала кино в минкульте)", - утверждает Макаревич. Нынешний министр культуры Ольга Любимова возглавляла тогда департамент кинематографии в ведомстве.]]></text>
</doc>
