<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738567</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738567</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 02:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Объявившие о выходе из ЛДПР хабаровские депутаты передумали покидать партию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Михаил Сидоров</tag>
    <tag type="str">Михаил Дегтярев</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Спикер городской думы Хабаровска и еще 16 депутатов, заявивших о выходе из ЛДПР, изменили свое решение и продолжат работать в парламенте как представители партии, сообщил "Интерфаксу" в среду председатель гордумы Михаил Сидоров. "С учетом того, что ко мне обратилась родная сестра Сергея Ивановича Фургала, с учетом позиции всех депутатов, с учетом имеющихся гарантий мы посчитали необходимым, что наиболее правильным будет решение осуществлять свою деятельность на сегодняшний день в рядах той партии, от которой мы стали депутатами", - сказал Сидоров. Он объяснил, что решение о выходе из партии было принято из-за существующих разногласий с городскими властями и региональным отделением ЛДПР. "Мы пришли в думу под флагом ЛДПР и в поддержку Сергея Ивановича Фургала, нашего бывшего губернатора. Однако были определенные проблемы, достаточно сложные после его задержания в организации взаимодействия с органами исполнительной власти города Хабаровска, они были категорически сложными. Мы пытались через региональное отделение донести эти проблемы и устранить их. Потому что, к огромному сожалению, муниципальный парламент стал сильно зависимым", - добавил спикер думы. По словам Сидорова, на изменение решения повлиял целый рад факторов, в том числе и встреча с врио губернатора Хабаровского края Михаилом Дегтяревым, который также является координатором регионального отделения ЛДПР. "Мы переговорили с врио. Я разговаривал, мои коллеги тоже разговаривали, да, действительно, проблема, которая была обозначена, она имеет место быть. Во всяком случае так сказал врио губернатора и дал гарантии со своей стороны, что ситуация коренным образом будет изменена", - отметил Сидоров. Спикер добавил, что депутаты не ожидали такого резонанса и намерены продолжать конструктивную работу со всеми органами власти. "Все переживают. Моральная нагрузка очень большая, негатив. Я считаю, что этот негатив необоснованный. У нас нет каких-то целей личного пиара. Наша цель - оставаться независимым от представительных органов. Я считаю, что мы добились этого, показав, что у нас есть своя совесть, что мы не держимся за партбилеты, в том числе и за мандаты и за кресла", - резюмировал председатель гордумы. В понедельник, 23 ноября 17 депутатов городской думы Хабаровска от ЛДПР подали заявления в региональное отделение  о выходе из партии . Среди этих депутатов также был и председатель гордумы Сидоров. По итогам выборов в сентябре 2019 года состав городской думы полностью поменялся. 34 из 35 мандатов достались кандидатам от партии ЛДПР, один - представителю партии "Справедливая Россия".]]></text>
</doc>
