<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729147</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729147</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие назвало Левченко-младшего организатором мошенничества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Левченко</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Олег Хамуляк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Звезда</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Законодательного собрания Иркутской области Андрей Левченко, по мнению следствия, был организатором мошенничества в особо крупном размере, заявил в Басманном суде следователь. Он попросил арестовать подозреваемого на два месяца. По его словам, второй фигурант дела - директор ООО "Звезда" Олег Хамуляк - признал свою вину в мошенничестве. Из переписки в телефоне одного из свидетелей по фамилии Редикин, следствие узнало, что "компания "Звезда" подконтрольна Левченко, он там дает указания.  Арест депутата он назвал единственной возможной мерой пресечения. Прокурор в суде поддержал ходатайство следствия в полном объеме. Андрей Левченко попросил отпустить его под подписку о невыезде. "Нет никакого состава преступления в тех действиях, которые совершала подрядная организация и я. (...) Мне о возбужденных делах стало известно в прошлом году, но, как видите, я никуда не скрылся. Не вижу оснований, чтобы меня поместить под стражу", - заявил он. Ранее его адвокат Дмитрий Аграновский заявил, что ему предъявили объемное обвинение. Пока его подзащитный не изучит весь текст, он отказывается от дачи показаний, ссылаясь на 51-ю статью Конституции. Адвокат добавил, что он и его клиент считают его преследование  политически мотивированным . Левченко и Хамуляку  вменяют мошенничество  в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК). У депутата и у его отца - бывшего губернатора Иркутской области Сергея Левченко 28 сентября прошли обыски. По версии следствия, Левченко и Хамуляк похитили бюджетные средства, которые Фонд капитального ремонта многоквартирных домов Иркутской области перечислял ООО "Звезда" за ремонт и замену лифтов и лифтовых шахт. Отчитываясь о проделанных работах они представляли фонду завышенную стоимость закупаемого оборудования и проводимых работ, считают в СК.]]></text>
</doc>
