<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Анкара заявила, что прежние подходы к конфликту в Карабахе не работают</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мевлют Чавушоглу</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Анкара до сих пор поддерживала все усилия, направленные на мирное урегулирование нагорно-карабахского конфликта, но Армения игнорирует резолюции ООН, прежние подходы к этому конфликту уже не работают, заявил министр иностранных дел Турции Мевлют Чавушоглу. "Мировое сообщество должно принять сторону Азербайджана, а не ставить на равные позиции страну-оккупанта и оккупируемую. 30 лет звучат одни и те же призывы. Мы выражали всяческую поддержку усилиям, направленным на мирное урегулирование конфликта в соответствии с резолюциями ООН, в рамках территориальной целостности Азербайджана и его признанных границ. Однако, 30 лет Армения наслаждается оккупацией территорий Азербайджана и в последние время, игнорируя все международные решения пытается заселить эти земли этническими армянами с Ближнего Востока", - сказал Чавушоглу во вторник на пресс-конференции в Баку. Он также признал, что с учетом текущей ситуации в зоне конфликта, подходы мирового сообщества к его урегулированию должны измениться. "Отныне мир должен понять, что это больше в таком русле продолжаться не будет. Мы в этом процессе продолжим разъяснять правовую борьбу Азербайджана, и приложим свои усилия для того, чтобы мир принял правильную сторону", - добавил министр. Чавушоглу также отметил, что Минская группа ОБСЕ (РФ, Франция и США) не имеет четкого плана или конкретного проекта по урегулированию нагорно-карабахского конфликта. "Я неоднократно встречался с сопредседателями Минской группы ОБСЕ с момента назначения на должность министра. В начале этого года я встречался и поинтересовался, есть ли у вас конкретный план или по проект по урегулированию карабахского конфликта? Нет, плана нет, заявили они", - сказал глава турецкого МИД. Турецкий дипломат добавил, что мировое сообщение активно призывает к прекращению огня в Нагорном Карабахе, но необходимо принимать во внимание, что будет после очередного перемирия в регионе. "А что будет потом? До сих пор неоднократно восстанавливался режим прекращения огня, но вслед за этим следовали новые атаки Армении на Азербайджан: самые последние в июле этого года в Товузе, теперь уже в сентябре. Главный вопрос заключается в том, каким будет результат восстановления режима прекращения огня", - подчеркнул Чавушоглу. Глава МИД Турции добавил, что в заявлении лидеров стран-сопредседателей МГ ОБСЕ "не прозвучало ничего нового". 27 сентября Азербайджан начал масштабные наступательные действия в Карабахе, обвинив Армению в провокациях на линии соприкосновения.]]></text>
</doc>
