<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726450</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726450</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 08:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В регионах России началось трехдневное голосование на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - В России проходит единый день голосования - порядка 9 тысяч избирательных кампаний разного уровня в 83 субъектах страны. Впервые выборы проходят в три дня, чтобы минимизировать риск заражения коронавирусом. Ранее подобный график был опробован на общероссийском голосовании по поправкам в Конституцию. 11 и 12 сентября голосование будет проводиться как на избирательных участках, так и вне помещений для голосования - на придомовых территориях и территориях общего пользования. В эти дни также пройдет надомное голосование. 13 сентября голосование будет проходить только на участках. В четырех регионах пройдут дополнительные выборы депутатов Госдумы - в Татарстане, Пензенской, Ярославской и Курской областях. В последних двух проводится эксперимент по электронному голосованию через госуслуги. В 18 субъектах избирают губернаторов. Это Севастополь, Чувашия, Коми, Татарстан, Еврейская автономная область, Пермский, Краснодарский и Камчатский края, Иркутская, Калужская, Архангельская, Ленинградская, Костромская, Смоленская, Пензенская, Тамбовская, Брянская и Ростовская области. К сентябрю истекают полномочия глав регионов, избранных или переизбранных в 2015 году. Если губернатор края получит отставку после 13 июня 2020 года, перевыборы приурочат к сентябрю 2021 год. В 11 регионах выберут областные парламенты, в 22 - городские. В выборах принимают участие выдвиженцы от 36 партий. Задействовано будет порядка 56 тыс. избирательных участков. В Москве пройдут дополнительные выборы депутатов муниципальных советов Марьино и Бабушкинского районов, однако 11 сентября стартует только электронное голосование, а участки будут работать только 13 сентября. Единый день голосования с 2006 года проходит во второе воскресенье сентября.]]></text>
</doc>
