<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава КС Украины обвинил окружение Зеленского в планах создать "послушный" суд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Тупицкий</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">КС Украины</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Глава Конституционного суда Украины (КС) Александр Тупицкий считает, что окружение президента Украины Владимира Зеленского намерено создать "послушный" суд. "Цель... - создание послушного "кнопочного" суда... Я даже не обвиняю президента, я не имею на это права, но окружение президента, думаю, делает плохую работу", - сказал он на брифинге в пятницу в Киеве. В ходе пресс-конференции Тупицкий также заявил, что внесенный Зеленским в парламент законопроект о прекращении полномочий состава КС имеет  признаки конституционного переворота . Как сообщалось, КС обнародовал решение от 27 октября, которым признал неконституционными  полномочия Национального агентства по противодействию коррупции  (НАПК) по контролю и проверке деклараций, открытому круглосуточному доступу к реестру деклараций, проведению мониторинга образа жизни, а также ряд положений закона Украины "О предотвращении коррупции". Глава НАПК Александр Новиков сообщил, что Агентство из-за решения КС вечером 28 октября закрыло реестр электронных деклараций. В связи с этим президент Украины Владимир Зеленский вечером 29 октября инициировал срочное заседание Совета национальной безопасности и обороны (СНБО). По итогам заседания СНБО было в срочном порядке было собрано заседание Кабинета министров Украины в Офисе президента. Украинское правительство на своем внеочередном заседании во исполнение решения СНБО приняло распоряжение, обязавшее НАПК безотлагательно восстановить доступ граждан к реестру деклараций чиновников и обеспечить механизм их спецпроверки. 30 ноября НАПК возобновило работу Единого государственного реестра электронных деклараций. 29 октября Зеленский внес в парламент законопроект "О восстановлении общественного доверия к конституционному судопроизводству", согласно которому  прекращаются полномочия состава КС , принявшего решение 27 октября. Президент предлагает признать это решение КС "ничтожным (которое не создает правовых последствий) как принятое судьями КС в условиях реального конфликта интересов". В законопроекте глава государства также предложил вернуть редакцию закона "О предупреждении коррупции" и Уголовного кодекса, действовавших до решения КС от 27 октября.]]></text>
</doc>
