<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 22:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдуму попросили продлить льготы по НДС на внутренние авиаперевозки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Правительство внесло в Госдуму поправки в Налоговый кодекс (НК) РФ, которые продлевают на 2021 год действие ставки НДС в размере 10% на перевозки пассажиров и багажа на внутренних авиарейсах. Поправки на заседании думского комитета по бюджету в понедельник представил замглавы Минфина Алексей Сазанов. "В целях поддержки российских авиакомпаний предлагается продлить на один год ставку НДС в размере 10% при реализации услуг по перевозке пассажиров и багажа через пункты маршрута, расположенные на территории Московского авиаузла", - сказал он. Комитет инициативу поддержал. НДС в размере 10% на все внутренние авиаперевозки был введен в 2016 году на период до 2021 года. В прошлом году правительство сделало отдельное послабление для внутренних рейсов в обход Москвы - для них установили нулевой НДС, причем бессрочно. На все полеты в Крым, Калининград и города Дальнего Востока ставка также нулевая, и, по данным Минфина, менять ее не планируется. Между тем Минтранс РФ ранее выступал за  обнуление НДС для всех  внутренних авиаперевозок с 2021 до 2025 года. Как сообщалось, в начале сентября ведомство обратилось с просьбой поддержать это предложение к первому вице-премьеру Андрею Белоусову. В ходе заседания думского комитета по бюджету также на 2021 год правительство предложило сохранить пониженную (1,6%) ставку по налогу на имущество организаций в отношении железнодорожных путей общего пользования. Поправки были внесены в законопроект N1022670-7, который планируется рассмотреть во втором чтении на пленарном заседании Госдумы во вторник.]]></text>
</doc>
