<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Курс рубля пошел вверх на решении ОПЕК+</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Утром в пятницу курс рубля растет к бивалютной корзине на решении стран ОПЕК+ наращивать добычу более постепенными темпами и дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 74,27-74,43 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подешевел на 12 копеек, до 74,33 рубля. Евро подешевел на шесть копеек, до 90,34 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела на 9,3 копейки к уровню закрытия четверга, до 81,53 рубля. Доллар при этом оказался на 86,96 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 85,46 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов благодаря решению ОПЕК+ наращивать добычу более постепенными темпами и дорожающей нефти. Страны ОПЕК+ сочли, что нефтяной рынок находится в стабильном состоянии, но все еще хрупок, позволив себе увеличить добычу нефти не на 2 млн баррелей в сутки, а только на 0,5 млн баррелей в сутки с января 2021 года. Позиции лидеров сделки России и Саудовской Аравии довольно сильно разошлись, но компромиссный вариант позволит им продолжать дружбу и балансировку нефтяного рынка. Россия будет готова уже с января увеличить добычу нефти на 125 тыс. баррелей в сутки. Страны ОПЕК+ в апреле текущего года приняли решение о беспрецедентном согласованном сокращении добычи нефти после падения спроса на нефть на четверть из-за пандемии COVID-19. Решение было принято сразу на два года, но с постепенным наращиванием производства. К 10:01 по Москве февральские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на 1,62% - до $49,5 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже (NYMEX) на 1,31%, до $46,24 за баррель. При этом нефтяные цены могут продемонстрировать рост по итогам пятой недели подряд, отмечает Trading Economics. Поддержку рисковым активам продолжают оказывать надежды на новое стимулирование в США и прогресс в разработке вакцин против коронавируса. Спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси и лидер республиканского большинства в Сенате Митч Макконнелл провели переговоры на фоне усилий Конгресса заключить соглашение о мерах помощи и избежать приостановки работы правительства. Ранее в четверг Макконнелл сообщил, что видит "обнадеживающие признаки" того, что стороны смогут прийти к соглашению до конца года. На этой неделе группа конгрессменов от обеих партий предложила новый пакет стимулов объемом $908 млрд. В среду Пелоси и лидер демократического меньшинства в Сенате Чак Шумер призвали Макконнелла использовать это предложение как основу для переговоров. Президент США Дональд Трамп пообещал подписать пакет мер в поддержку экономики в связи с пандемией, если Конгресс успеет договориться насчет него до конца текущего созыва, сообщает издание The Hill. "Я хочу, чтобы это произошло, и я считаю, что они очень близки к сделке", - сказал он. The Wall Street Journal сообщила со ссылкой на источник, знакомый с ситуацией, что компания Pfizer Inc. до конца 2020 года сможет произвести 50 млн доз вакцины от COVID-19 вместо планировавшихся 100 млн из-за проблем с поставками необходимых веществ.]]></text>
</doc>
