<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 14:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ким Чен Ын отметил отсутствие коронавируса в КНДР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ким Чен Ын</tag>
    <tag type="str">Северная Корея</tag>
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Северокорейский лидер Ким Чен Ын в ходе выступления в честь военного парада заявил, что в стране нет случаев заражения коронавирусом COVID-19, передают западные СМИ. "Ни один человек в стране не контактировал с зараженными", - приводят они его слова. Вместе с тем, Ким Чен Ын пожелал выздоровления всем тем, кто столкнулся с этой болезнью. "Я желаю доброго здоровья всем людям в мире, которые борются с болезнями из-за этого злейшего вируса", - сказал он. Южнокорейские СМИ в свою очередь отметили, что в этот раз речь Ким Чен Ына обошлась без упоминания США. Выступление Ким Чен Ына показало северокорейское телевидение. Ранее сообщалось, что КНДР провела  крупномасштабный военный парад  в честь 75-летия создания Трудовой партии Кореи. На кадрах, показанных Корейским центральным телевидением, запечатлена бронетехника и тысячи военнослужащих, которые маршировали по площади Ким Ир Сена в предрассветные часы. Все они были без защитных масок на лице, зрители на трибунах также были без них. Южнокорейские СМИ отмечают, что этот парад стал первым с 2018 года подобным мероприятием. Как правило, Северная Корея проводит парады днем, чтобы продемонстрировать свое вооружение и технику, но в этот раз в Пхеньяне решили провести его ночью. Эксперты полагают, что, вероятно, северокорейские власти пытались скрыть от внешнего мира технику. Кроме того, они полагают, что парад в ночное время потребовал участия меньшего количества персонала, чем в дневное, поэтому в связи с пандемией COVID-19 в мире был выбран этот формат. Ранее в субботу Объединенный комитет начальников штабов выпустил короткое заявление, в котором говорилось о том, что были признаки репетиции или самого военного парада в Пхеньяне. Датой создания Трудовой партии Кореи считается 10 октября 1945 года. Этот день в стране является государственным праздником.]]></text>
</doc>
