<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-сотрудник "Транснефть-Диаскан" задержан за продажу разработок компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Транснефть-Диаскан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Бывший работник АО "Транснефть-Диаскан" (структура "Транснефти") был задержан по подозрению в продаже документов, составляющих коммерческую тайну. Эту информацию "Интерфаксу" подтвердил советник президента "Транснефти", пресс-секретарь Игорь Демин. По его словам, бывший сотрудник общества, увольняясь из компании около полутора лет назад, "вынес с места работы служебную документацию и программные алгоритмы, позволяющие проводить эффективную внутритрубную диагностику для обнаружения дефектов, в том числе и незаконных врезок". Имя сотрудника не называется. По информации Демина, этот бывший работник "Транснефти" организовал предприятие в Подмосковье и занялся через интернет поиском возможных заказчиков на похищенную им документацию. В частности, он пытался продать разработки "Транснефти" за 400 млн рублей, тогда как их себестоимость составляет не менее 2 млрд рублей. Накануне официальный представитель СКР Светлана Петренко сообщила "Интерфаксу", что ведомство возбудило дело о разглашении коммерческой тайны в отношении бывшего сотрудника топливно-энергетического комплекса, подозреваемого в попытке продажи важной документации. "По данным следствия, бывший руководящий работник одного из принадлежащих государству акционерных обществ топливно-энергетического комплекса незаконно получил в распоряжение конструкторскую документацию на приборы, предназначенные для проведения диагностических работ на объектах нефтяной отрасли, без согласия собственника. По оценке специалистов, затраты на данные разработки составили более 2 млрд рублей. После этого он предложил знакомому предпринимателю приобрести часть указанных материалов за 400 млн рублей", - говорила Петренко. По данному факту возбуждено дело по статье о незаконном разглашении сведений, составляющих коммерческую тайну. В СКР не уточнили фамилию фигуранта дела. "В результате проведенного комплекса необходимых оперативно-розыскных мероприятий и следственных действий преступная деятельность задокументирована и пресечена. Подозреваемый задержан с поличным непосредственно после передачи им конструкторской документации третьему лицу и получении оплаты за нее", - заявила представитель СК.]]></text>
</doc>
