<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 09:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ отозвал лицензию у Росбизнесбанка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Росбизнесбанк</tag>
    <tag type="str">АСВ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Банк России  сообщил , что с 23 октября отозвал лицензию у московского Акционерного Российского Коммерческого Банка "Росбизнесбанк". Поводом для отзыва лицензии ЦБ назвал нарушения законов о банковской деятельности и нормативных актов регулятора. В банк введена временная администрация, полномочия банковского менеджмента приостановлены. По данным ЦБ, Росбизнесбанк "в том числе занижал величину необходимых к формированию резервов на возможные потери, в связи с чем регулятором в течение последних 12 месяцев неоднократно применялись к нему меры, в том числе вводились ограничения на привлечение денежных средств физических лиц". Кредитная организация нарушала требования законов о борьбе с отмыванием средств, не отчитываясь вовремя об операциях, подлежащих обязательному контролю. "Более 50% кредитного портфеля Росбизнесбанка представлено проблемными ссудами. Кроме того, на протяжении последнего года банк неоднократно завышал размер собственных средств, представляя в Банк России некорректный расчет капитала. На этом фоне Росбизнесбанком активно заключались непрозрачные сделки с аффилированной компанией, носившие нерыночный характер и направленные на трансформацию кредитного портфеля в целях сокрытия реального объема принимаемых кредитных рисков", - говорится в пресс-релизе. Когда банк по требованию ЦБ доформировал резервы на возможные потери и скорректировал величину капитала, в его деятельности были выявлены основания для осуществления мер по предупреждению несостоятельности (банкротства), что создало реальную угрозу интересам его кредиторов и вкладчиков, отмечает регулятор. По данным ЦБ, по величине активов Росбизнесбанк занимал 338-е место в банковской системе страны. В рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА", по итогам II квартала 2020 года Росбизнесбанк занимал 337-е место по размеру активов. Банк является участником системы страхования вкладов. Агентство по страхованию вкладов  уже сообщило , что начнет страховые выплаты вкладчикам не позднее 6 ноября, банки-агенты для этого будут отобраны по  конкурсу не позднее 29 октября.]]></text>
</doc>
