<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция опровергла перевод на свою базу задержанных в Ливии россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Максим Шугалей</tag>
    <tag type="str">Самер Хасан Али Суэйфан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Турция в ходе контактов с Россией опровергла сообщения о том, что задержанные в Ливии сотрудники Фонда защиты национальных ценностей (ФЗНЦ) Максим Шугалей и Самер Хасан Али Суэйфан переведены на территорию турецкой военной базы. Об этом сообщил "Интерфаксу" в понедельник российский дипломатический источник. "У нас на днях были консультации с турецкими коллегами, они эти сообщения опровергли. В их (россиян) положении ничего не менялось", - сказал собеседник агентства. Российские граждане, сотрудники ФЗНЦ Шугалей и Суэйфан были  арестованы  в мае 2019 года в Ливии. В начале июля 2020 года временный поверенный в делах РФ в Ливии Джамшед Болтаев сообщил, что в деле освобождения двух россиян, которые находятся в заключении в Ливии, наметились подвижки. Со своей стороны официальный представитель МИД РФ Мария Захарова сообщила о получении письменных заверений ливийского правительства национального согласия Мухаммеда Сиялы в том, что проблема граждан РФ будет закрыта в ближайшее время. Замглавы МИД РФ Михаил Богданов в интервью "Интерфаксу" ранее заявлял, что Москва ведет переговоры с Анкарой по вопросу об освобождении российских граждан, удерживаемых в Ливии. По его словам, РФ также "жестко ставила этот вопрос перед главой Правительства национального согласия Файезом Сарраджем и министром иностранных дел этого правительства Мухаммедом Сиялой".]]></text>
</doc>
