<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидером по социальному благополучию в РФ оказался ЯНАО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФорГО</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Колыма</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">ЯНАО</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Фонд развития гражданского общества (ФоРГО) составил рейтинг социального благополучия российских регионов на основе соотношения средних зарплат к стоимости региональной потребительской корзины. Согласно результатам рейтинга, проведенного по 25 наиболее благополучным регионам по социально-экономическим показателям, лидером стал Ямало-Ненецкий автономный округ. По результатам исследования, поступившего в распоряжение "Интерфакса", среднемесячная зарплата в  ЯНАО  по состоянию на 1 сентября текущего года составляет 100 890 рублей при потребительской корзине 19 667 рублей 30 копеек. Второе место в рейтинге заняла  Сахалинская область , где средняя зарплата находится на уровне 86 833 рублей при стоимости региональной потребительской корзины в 20 298 рублей 80 копеек. Третье место в рейтинге занял  Ненецкий автономный округ , где средняя зарплата в 89 141 рубль хотя и выше, чем в Сахалинской области, но стоимость потребительской корзины также больше, чем на Сахалине - 20 923 рубля. В  Чукотском автономном округе  самая высокая среднемесячная зарплата из 25 наиболее благополучных регионов в социальном отношении - 110 816 рублей, но тем не менее, Чукотка не стала лидером рейтинга, а заняла в нем лишь четвертую позицию, поскольку стоимость местной потребительской корзины оценивается в 28 260 рублей 70 копеек. На пятом месте в рейтинге -  Магаданская область , где среднемесячный доход составляет 90 145 рублей при стоимости потребительской корзины в 23 576 рублей 10 копеек. Москва  заняла шестое место при среднем уровне зарплаты в 90 304 рубля и стоимости потребительской корзины в 23 693 рубля 80 копеек. Санкт-Петербург  на восьмом месте при средней ежемесячной зарплате в 63 279 рублей потребительская корзина стоит 18 189 рублей 80 копеек. Московская область  заняла в рейтинге ФоРГО шестое место при средней зарплате в 53 724 рубля и потребительской корзине в 18 тыс. 307 рублей 20 копеек. Показательно, что в рейтинге ФоРГО Московская область уступила  Тюменской области  (15-е место), где зарабатывают в среднем меньше - 47 146 рублей, но потребительская корзина дешевле, чем в Подмосковье - 15 674 рубля 50 копеек. 13-е место в рейтинге досталось  Иркутской области , где средний уровень доходов в месяц составляет 47 120 рублей, а потребительская корзина обходится в 15 609 рублей 90 копеек.  Красноярский край  занял 14-е место, хотя уровень зарплаты там выше, чем в Иркутской области и составляет 50 395 рублей, но потребительская корзина стоит дороже - 16 744 рубля 90 копеек. Кемеровская область  опередила в рейтинге Амурскую область, несмотря на то, что средняя зарплата населения почти на 10 тыс. рублей меньше - 41 760 рублей и 50 248 рублей соответственно. Это связано опять же с тем, что в Кемеровской области более низкая стоимость потребительской корзины - 14 412 рублей 80 копеек, в  Амурской области -  17 759 рублей 80 копеек. Ленинградская область  оказалась на 20-м месте в рейтинге при средней зарплате 47 057 рублей и стоимости потребительской корзины в 17 144 рублей 80 копеек. Последнее, 25-е место в рейтинге заняла  Свердловская область  со среднемесячной зарплатой в 41 199 рублей. Предпоследнее место занял  Татарстан , где среднемесячный доход ниже, чем на Урале и составляет 38 034 рубля, но потребительская корзина обходится дешевле - 14 415 рублей 90 копеек, а в Свердловской области - 15 697 рублей.]]></text>
</doc>
