<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп похвалил армян за патриотизм и деловые качества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп на предвыборном митинге в штате Невада отметил деловитость армянского народа и их верность родине. "Они хорошие люди, они также прекрасные бизнесмены", - заявил Трамп, выступая на митинге в Карсон-Сити. "Вы  (армяне - ИФ)  сильны духом... У людей из Армении сильное чувство приверженности своей стране", - подчеркнул американский президент. Трамп отметил, что Вашингтон "работает  (с армянами - ИФ)  над рядом вопросов", однако при этом не уточнил, над чем именно. При этом в видеороликах, снятых на митинге, нет каких-либо упоминаний о конфликте в Нагорном Карабахе. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром объявило о начале военной контрнаступательной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Ведомство назвало операцию ответом на армянские провокации. В свою очередь Армения заявила о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). Боевые действия в зоне конфликта продолжаются, стороны несут потери в живой силе и технике. Ереван и Баку объявили о гуманитарном перемирии в зоне карабахского конфликта, оно вступило в силу в полночь воскресенья по местному времени (23:00 по Москве субботы, 17 октября). Однако стороны обвиняют друг друга в его нарушении. Так, в воскресенье, 18 октября, Минобороны Карабаха сообщило, что ВС Азербайджана утром перешли в наступление на южном направлении фронта. "Несмотря на объявление о новом гуманитарном прекращении огня, вооруженные силы Азербайджана в очередной раз грубо нарушили соглашение. К 7:20, с использованием артиллерийского огня, противник предпринял наступление на южном направлении (Худаферинское водохранилище, граница с Ираном) с целью занятия выгодных позиций. Обе стороны несут потери, есть погибшие и раненые", - заявили в ведомстве. В то же время Минобороны Азербайджана обвинило в нарушении перемирия Армению. "В течение ночи противник из минометов и артиллерии обстрелял окрестности города Джебраил, а также освобожденные от оккупации села этого района, расположенные вдоль реки Араз. Потерь среди личного состава нет", - отметило оборонное ведомство. По его данным, подразделения азербайджанской армии предприняли адекватные ответные меры.]]></text>
</doc>
