<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">704797</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/704797</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-04-17 18:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В московские больницы пришли работать 20 бригад военных медиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 апреля. INTERFAX.RU - В московских больницах, которые работают с коронавирусом, начали помогать двадцать бригад военных врачей, сообщил мэр Сергей Собянин. Он напомнил, что для такой работы городу в первую очередь нужны реанимационные бригады. Он напомнил на совещании с президентом, что просил Владимира Путина поручить Министерству обороны выделить столице 20 бригад реанимации. "Мы с министром [ обороны Сергеем Шойгу. - ИФ. ] отработали ваше поручение, как он доложил, бригады приступили к работе", - сказал мэр. Он допустил, что после подготовки в Москве "в боевом режиме" военных врачей могут перевести в другие регионы. Шойгу на этом совещании отчитался, что в армии создан резерв для помощи регионам, а именно - сформированы 65 реанимационных врачебно-сестринских бригад, 20 из которых уже начали работать в московских больницах. Министр также  сказал , что вооруженные силы готовы создать дополнительную группировку для борьбы с коронавирусом за счет войск радиационной, химической и биологической защиты (РХБЗ). Эти военные смогут заниматься дезинфекцией. Еще, по его словам, военные уже подготовили 4900 койко-мест для больных коронавирусом, а к 15 мая всего подготовят 7500 коек и 5200 медиков для их обслуживания. "При необходимости сформируем 6 инфекционных госпиталей: по 2 в Нижегородской и Рязанской областях, по одному в Челябинской области и Приморском крае. Для этого переоборудуем автономные полевые лагеря на 900 койко-мест", - заявил министр. Оперативный штаб Москвы в пятницу  сообщил , что на территориях пяти городских больниц начали возводить временные тенты для больных коронавирусной инфекцией и что такие госпитали оборудуют еще по четырем адресам, всего планируется оборудовать 1200 коек.]]></text>
</doc>
