<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор назвал "самостроем" сгоревший в Краснодаре дом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодар</tag>
    <tag type="str">Вениамин Кондратьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Сгоревший в ночь на воскресенье многоэтажный дом в Краснодаре является самовольной постройкой, сообщил губернатор Краснодарского края Вениамин Кондратьев. "По предварительным данным, сгоревший сегодня ночью дом - самострой. Если факты нарушения строительных норм подтвердятся, застройщик будет восстанавливать квартиры за свой счёт. Также стоит вопрос о выплате компенсаций", -  написал  Кондратьев в своем Телеграм-канале. Глава региона отметил, что причины возгорания устанавливаются. Сформированы комиссии для определения ущерба. "Пострадавших разместили в одной из гостиниц города. Поручил мэру ( Краснодара Евгению Первышову - ИФ ) оказать всю необходимую помощь в восстановлении документов пострадавших. Это нужно сделать в кратчайшие сроки", - написал глава региона. Как сообщалось,  пожар  произошел в ночь на воскресенье в восьмиэтажном жилом доме по ул. Российская, 267/6 в Краснодаре. Загорелась деревянная мансарда. Площадь возгорания составила  4,4 тыс. кв. метров . Травм на пожаре никто не получил. Были эвакуированы 300 жильцов. Мэр города Евгений Первышов в воскресенье сообщил, что полностью  сгорели 54 квартиры . Начальник ГУ МЧС России по краю Олег Волынкин сообщил журналистам, что огнем оказались повреждены или полностью сгорели 88 квартир. Прокуратура организовала проверку причин и условий, способствовавших распространению огня. По ее данным, дом состоит из 384 квартир и 164 коммерческих помещений. Предварительно установлено, что возгорание произошло на седьмом этаже, после чего огонь перешел на другие помещения. Огнем уничтожен восьмой - мансардный этаж здания. Дом не газифицирован.]]></text>
</doc>
