<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОЗХО согласилась помочь РФ на уровне экспертов по инциденту с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Организация по запрещению химического оружия (ОЗХО) сообщила РФ о готовности быстро оказать содействие на уровне экспертов по инциденту с российским оппозиционером Алексеем Навальным, говорится в заявлении, распространенном ОЗХО в понедельник. "2 октября генеральный директор ОЗХО Фернандо Ариас ответил на этот запрос ( со стороны России - ИФ ) письмом на имя постоянного представителя Российской Федерации при ОЗХО. Ариас заверил власти Российской Федерации, что технический секретариат готов предоставить запрашиваемую экспертную помощь и что группа экспертов может быть готова к работе в короткие сроки", - отмечается в заявлении ОЗХО. В нем также подчеркивается, что ОЗХО получила 1 октября соответствующий  запрос  от российской стороны. "Гендиректор ( ОЗХО - ИФ ) поблагодарил Российскую Федерацию за ее доверие независимости технического секретариата", - указали в ОЗХО. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова ранее в октябре сообщила, что Москва обратилась в техсекретариат Организации по запрещению химического оружия с предложением направить в Россию специалистов для взаимодействия по выяснению обстоятельств случившегося с российским оппозиционером Алексеем Навальным. Она отметила, что Москва рассчитывает на результативное сотрудничество с ОЗХО "в целях прояснения весьма неоднозначных обстоятельств произошедшего". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил  экстренную посадку  в аэропорту Омска. Оппозиционер был  госпитализирован  в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и ему стало лучше. 23 сентября его  выписали , он будет долечиваться и  проходить реабилитацию  в Германии. С самого начала Россия и страны Запада стали обмениваться обвинениями в непредставлении информации по ситуации с Навальным. На Западе  считают , что Навальный был отравлен, и призывают Москву предоставить необходимые разъяснения. Там уже обсуждается вопрос о введении в отношении России новых санкций, в частности, звучат призывы к заморозке проекта " Северный поток 2 ". В свою очередь в Москве сетуют, что Германия не передает данные по ситуации с Навальным России, и заявляют о готовности обмениваться информацией. Кроме того, отмечается, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет, хотя доследственные действия проводятся. При этом подчеркивается, что Россия заинтересована в том, чтобы пролить свет на причины произошедшего. 9 сентября Минобороны ФРГ сообщило о  передаче в ОЗХО  результатов исследования Навального. Берлин не видит необходимости направлять их напрямую РФ.]]></text>
</doc>
