<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Алтайского края допустили приостановку плановой медпомощи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виктор Томенко</tag>
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Барнаул</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Минздрав Алтайского края предложил правительству региона сократить плановую медицинскую помощь, чтобы перевести врачей на работу с коронавирусными пациентами, сообщил через пресс-центр губернатор Виктор Томенко. "Развитие ситуации подводит нас к тому, что как минимум этот вопрос надо рассмотреть: либо подкорректировать формат оказания плановой помощи, либо на время этого сильнейшего обострения ее приостановить", - заявил он на станции скорой помощи в Барнауле. Он назвал ситуацию очень тяжелой и отметил, что краевая система здравоохранения через такое никогда не проходила. Губернатор заверил, что как только ситуация с COVID-19 будет стабилизироваться, плановую помощь в крае начнут восстанавливать. Администрация края также изучает предложение о создании дополнительных госпиталей в немедицинских организациях. Кроме того, уже одобрено предложение Минздрава об очередном увеличении числа коек в ковидных госпиталях. На следующей неделе общее количество таких коек превысит 5000, пока их 4655. "Решение об увеличении коечного фонда - очень тяжелое для нас. Если госпитали открываются, для этого приходится закрывать стационары по направлениям отдельных заболеваний. Но мы говорим о приоритете спасения жизни и недопущении необратимого ухудшения здоровья людей, которые заболели коронавирусной инфекцией. Существующие госпитали уже на 90% заполнены людьми в среднем и тяжелом состоянии. Поэтому необходимо систему здравоохранения перестраивать, мы на это пойдем", - отметил Томенко. За  последние сутки , по данным оперштаба, в Алтайском крае было выявлено 305 новых случаев заражения коронавирусом.]]></text>
</doc>
