<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 10:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВШЭ предложила повысить налоги на неинвестируемые доходы граждан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИУ ВШЭ</tag>
    <tag type="str">НДФЛ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU -Национальный исследовательский университет "Высшая школа экономики" (ВШЭ) в  заключении  на проект бюджета на 2021-2023 годы предложил повысить налоги на неинвестируемые доходы граждан и свободные средства корпораций. Заключение  опубликовано  в электронной базе данных парламента. "Представляется, что достигнутый уровень технологий налоговой службы и современная внешнеэкономическая ситуация существенно ограничивают возможности бегства национального капитала и вывода денег российскими юридическими и физическими лицами из российской юрисдикции. Это создает потенциал для более значительного повышения налогового бремени на неинвестируемые высокие личные доходы и на неинвестируемые свободные средства корпораций", - говорится в заключении. "Речь идет о 20-24% уровне подоходного налога для доходов физических лиц свыше 12 млн и 24 млн рублей в год и о возвращении к 24% или даже о 30%-ной ставке налога на прибыль в сочетании с установлением эффективного инвестиционного вычета", - поясняют в ВШЭ. Плоская шкала подоходного налога с основной ставкой 13% была введена в России с 1 января 2001 года. В 2000 году действовала прогрессивная шкала - от 12% до 30% в зависимости от уровня доходов в год. В 2020 году президент Владимир Путин  предложил повысить  до 15% ставки по НДФЛ в отношении доходов, превышающих 5 млн рублей за год, а собранные за счет этого средства - тратить на лекарства для детей с орфанными заболеваниями. Соответствующий законопроект уже рассматривается в Госдуме.]]></text>
</doc>
