<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733932</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733932</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший вице-президент "Евросети" Левин арестован по делу об убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросеть</tag>
    <tag type="str">Борис Левин</tag>
    <tag type="str">Евгений Чичваркин</tag>
    <tag type="str">Merlion</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Хорошевский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Хорошевский суд Москвы арестовал до 6 ноября бывшего вице-президента по безопасности компании "Евросеть" Бориса Левина по делу об убийстве. В пресс-службе суда уточнили, что это решение было принято 22 октября. В картотеке суда говорится, что дело расследуется по статье об убийстве двух или более лиц (п. "а" ч. 2 ст. 105 УК). По  данным источников  порталаTAdviser, Левина задержали по уголовному делу руководителей крупного дистрибьютера IT и бытовой техники Merlion, в офисе которой в подмосковном Красногорске прошли обыски 21 октября. Комментариями следствия, а также Merlion "Интерфакс" в настоящее время не располагает. В 2010 году Левин  был оправдан  по уголовному делу о похищении человека. По этому делу Басманный суд в 2009 году заочно арестовал уехавшего за границу бывшего главу "Евросети" Евгения Чичваркина. Левина и его заместитель Андрей Ермилов были арестованы еще в сентябре 2008 года. Их и еще нескольких сотрудников компании обвинили в похищении экспедитора Андрея Власкина и его напарника Дмитрия Смургина, заподозренных работодателями в краже крупной партии сотовых телефонов. В суде все фигуранты отвергали вину в вымогательстве и похищении человека, заявляя, что все совершенное ими является не более чем самоуправством. Присяжные их оправдали.]]></text>
</doc>
