<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 08:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минэкономразвития предложило сократить поддержку возобновляемой энергетики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">ВИЭ</tag>
    <tag type="str">АРВЭ</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Минэкономразвития обдумывает возможность сократить программу поддержки генерации на основе возобновляемых источников энергии (ВИЭ) с 400 до 200 млрд рублей. Как  пишет  "Коммерсантъ", об этом говорится в отзыве министерства на предложения Минэнерго по отбору проектов по новой программе. Программа рассчитана на 2025 - 2035 годы. В Минэкономразвития рассчитывают, что к 2035 года стоимость электроэнергии с электростанций на ВИЭ сравнится с оптовой ценой из традиционных источников. При этом ведомство хочет поднять уровень локализации оборудования до 100%, а штрафы установить на уровне 100% от платежа. Предложения Минэкономразвития на прошлой неделе обсуждались на закрытом совещании, организованном Ассоциацией развития возобновляемой энергетики (АРВЭ, объединяет крупных инвесторов в ВИЭ), рассказали изданию четыре источника на рынке. Повторная встреча пройдет на этой неделе. В Минэкономразвития сообщили, что "стороны договорились дополнительно обсудить возможности полноценной реализации программы с учетом необходимости ускорения темпов достижения сетевого паритета (равенства цены электроэнергии возобновляемых и традиционных источников) и использования альтернативных механизмов поддержки, таких как зеленые сертификаты и двусторонние договоры". Параметры новой программы поддержки ВИЭ продолжают обсуждаться. Пока согласован объем средств, которые есть у энергорынка на такие проекты - около 400 млрд рублей капзатрат до 2035 года. Полный платеж для рынка составит 725 млрд рублей с учетом доходности в течение пятнадцати лет. Минэнерго ранее сообщало, что рассчитывает на то, что конкурс по отбору проектов ВИЭ в рамках новой программы поддержки развития зеленой энергетики в России пройдет в начале следующего года. По действующей программе инвесторы отобранных на конкурсах объектов ВИЭ получают гарантированное возмещение затрат в течение 15 лет с базовой доходностью 12% годовых.]]></text>
</doc>
