<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко решил помешать планам студентов-оппозиционеров учиться за границей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - В Белоруссии в ближайшее время будут приняты меры о непризнании дипломов, полученных в зарубежных вузах, заявил президент республики Александр Лукашенко в четверг. "Я поручил правительству. В ближайшее время будут приняты меры о непризнании дипломов, полученных за границей", - сказал Лукашенко, комментируя намерение оппозиционно настроенных студентов учиться за пределами Белоруссии. Его цитирует  госагентство БелТА . При этом он не высказал обеспокоенности в связи с возможным отъездом молодежи учиться за границу. "Кто-то хочет поехать за границу учиться. Объявляют там поляки, литовцы и прочие. Не вопрос. Завтра выпишем билеты, пусть едут. Но только в лингвистическом университете учат иностранным языкам. Поверьте, в Польше, Чехии и даже в Литве людей, которые умеют разговаривать на иностранных, английском или немецком, языках, предостаточно", - отметил Лукашенко. "Кого-то там оставят - одного-двух человек, и то физиков, математиков, талантливых", - считает он. "Если они  (белорусские студенты - ИФ)  думают там учиться, им там мозги промоют, как это делают поляки нашим ребятам, которые там учатся, и они нам их подкинут как пятую колонну... Этого не будет", - сказал Лукашенко. Он также поручил обеспечить безопасность "нормальных" студентов. "Надо же понимать, что там есть 10-15 человек  (оппозиционно настроенных - ИФ)  ... А остальные нормальные люди. Мы же были студентами. Один пошел, а другие идут, думают: ну как остаться - штрейкбрехерами обзовут, отщепенцами, предателями. Ну и идут толпой", - отметил Лукашенко. "Поэтому дало возможность государство им получить образование - идите учитесь. Но еще раз говорю: надо обеспечить безопасность студентов, которые хотят учиться, а их 95% и больше, и особенно ректорам, руководству и преподавателям", - сказал он.]]></text>
</doc>
