<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пресненский суд не стал рассматривать иск Twitter к приставу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Twitter</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
    <tag type="str">ФССП</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы не стал рассматривать иск компании Twitter к приставу-исполнителю Максиму Думакову. Компания хотела обжаловать его решение возбудить исполнительное производство о взыскании с нее 4 млн рублей. Иск оставлен без рассмотрения, поскольку аналогичное административное дело рассматривал Мещанский суд, рассказала пресс-секретарь Пресненского суда Лела Кокая. В иске Twitter указал, что не является зарегистрированным в России юрлицом. В компании считают, что по этой причине судебные приставы не имели компетенции возбуждать какое-либо исполнительное производство. 16 ноября Мещанский суд Москвы рассмотрел жалобу Twitter к судебному приставу по исполнительному производству о взыскании 4 млн рублей штрафа за отказ перенести данные российских пользователей на территорию России. Суд оставил иск  без удовлетворения . Роскомнадзор 31 января возбудил административное производство в отношении Twitter и Facebook за неисполнения требований так называемого "закона Яровой" о локализации баз данных российских пользователей на серверах, расположенных на территории России. Мировой судья судебного участка N374 13 февраля 2020 года  оштрафовал  за это Twitter на 4 млн рублей. Такой же штраф был назначен Facebook. Судебные приставы в начале июня  завели исполнительные производства  в отношении обеих компаний.]]></text>
</doc>
