<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 14:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав Испании признал неконтролируемое распространение коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
    <tag type="str">Сальвадор Илья</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Вторая волна коронавирусной инфекции в Испании из угрозы превратилась в реальность, в некоторых районах страны эпидемия перестала поддаваться контролю, заявил глава Минздрава Сальвадор Илья. Его цитирует Bloomberg. По его словам, нужно принимать более радикальные меры. Поэтому правительство начало обсуждать с местными властями дальнейшие шаги, о них будет объявлено в пятницу, когда истечет срок действия ЧП на территории автономного сообщества Мадрид,  введенное  9 октября. В Мадриде заболеваемость замедлилась, но остается высокой, добавил министр. Минздрав может рекомендовать местным чиновникам поднимать уровень опасности и вводить такие ужесточения, как, например, комендантский час,  пишет  El Mundo со ссылкой на черновик разрабатываемого плана. Ведомство также подчеркивает, что гражданам необходимо не выходить за пределы сложившихся "социальных пузырей" и избегать массовых мероприятий. 21 октября Испания стала первой страной в Евросоюзе и шестой в мире, где число выявленных заражений перевалило за миллион. По  данным счетчика  Worldometers, всего в Испании за время пандемии выявили 1 046 641 случай заражения коронавирусом, 34 366 заболевших умерли. Ранее 22 октября о возможности перехода к неконтролируемому распространению коронавируса в Германии  говорил  руководитель Института Роберта Коха Лотар Вилер.]]></text>
</doc>
