<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 20:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил о прогрессе в решении конфликта в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил о достижении существенного прогресса в переговорах по решению карабахского конфликта. "Мы обсуждаем это, мы работаем с Арменией... Посмотрим, что произойдет, мы сейчас видим по-настоящему большой прогресс", - сказал он журналистам в Белом доме. Трамп напомнил, что в США проживает множество людей с армянскими корнями. "Они очень хорошие люди", - добавил президент. "Многие наши жители – армянского происхождения. Они – замечательные, и мы им поможем", - сказал он, комментируя переговоры по карабахскому конфликту. В пятницу глава госдепа Майк Помпео провел переговоры со своими коллегами из Армении и Азербайджана. "Во время встреч по отдельности с главой МИД Армении Мнацаканяном и главой МИД Азербайджана Байрамовым мы обсудили ключевые шаги, необходимые для прекращения насилия в Нагорном Карабахе. Обе стороны должны соблюдать прекращение огня и вернуться к серьезным переговорам", - написал Помпео в  твиттере . Ранее Трамп на предвыборном митинге в штате Невада  отметил деловитость  армянского народа и их верность родине. При этом в видеороликах, снятых на митинге, не было каких-либо упоминаний о конфликте в Нагорном Карабахе. "Они хорошие люди, они также прекрасные бизнесмены", - заявил Трамп, выступая на митинге в Карсон-Сити. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром объявило о начале военной контрнаступательной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Ведомство назвало операцию ответом на армянские провокации. В свою очередь Армения заявила о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). Ереван и Баку объявили о гуманитарном перемирии в зоне карабахского конфликта, оно вступило в силу в полночь воскресенья по местному времени (23:00 по Москве субботы, 17 октября). Однако стороны обвиняют друг друга в его нарушении. Так, в воскресенье, 18 октября, Минобороны Карабаха сообщило, что ВС Азербайджана утром перешли в наступление на южном направлении фронта. В то же время Минобороны Азербайджана обвинило в нарушении перемирия Армению.]]></text>
</doc>
