<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 13:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководитель Центра информатизации при ЦИК уволился из-за капчи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФЦИ</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Попов</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Руководитель Федерального центра информатизации (ФЦИ) при ЦИК России Михаил Попов ушел в отставку в связи с ситуацией с появлением капчи на сайте российского Центризбиркома. "Михаил Анатольевич Попов, который 12 лет практически возглавлял ФЦИ при ЦИК написал заявление по собственному желанию об уходе. Я считаю, что он поступил так, как должен поступать настоящий руководитель, как мужчина, как офицер, который взял на себя всю ответственность за действия подчиненных по поводу того, что у нас произошло с капчей, что заслуживает огромного уважения", - сказала глава ЦИК Элла Памфилова на заседании в среду. 23 сентября Памфилова принесла извинения за трудности с работой с базой данных ЦИК России и дала поручения снять капчу (полностью автоматизированный публичный тест Тьюринга для различения компьютеров и людей) с каждой страницы на сайте Центризбиркома, оставив ее только на основной странице. На заседании в среду она добавила, что ситуация с капчей для нее и для Попова "оказалась очень серьезной". Памфилова отметила, что Попов продолжит с ЦИКом сотрудничать "в новом качестве". На заседании бывший руководитель ФЦИ заявил, что согласен на это. Должность главы ФЦИ занял его заместитель Александр Сокольчук, он проработал в центре более 17 лет. После Единого дня голосования выяснилось, что на сайте ЦИК стало затруднительно обрабатывать результаты выборов - проверочные данные надо было вводить в капчу на каждой новой странице. "Система поиска стала действительно трудоемкой и длительной, признаю это. Будем решать возникшие проблемы", -  говорила  глава ЦИК в интервью "Интерфаксу". Памфилова объяснила, что проблема связана с возросшей с 2019 года нагрузкой на сайт izbirkom.ru - увеличилось число запросов от программ-роботов. В настоящее время капчу убрали.]]></text>
</doc>
