<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 00:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания не взяла под контроль распространение COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Распространение коронавируса COVID-19 в Великобритании не поддается контролю, несмотря на введенные ограничения на публичные собрания, заявил в среду советник правительства по науке Патрик Вэллэнс на пресс-конференции. Главный врач Великобритании Крис Уитти в свою очередь заявил, что увеличивается число госпитализаций и число пациентов в палатах интенсивной терапии. Премьер Великобритании Борис Джонсон сказал, что "пока слишком рано говорить" о том, сработают ли введенные ранее в сентябре ограничения, и призвал жителей страны соблюдать правила. В Великобритании за сутки зафиксировали более 7,1 тысячи новых заражений и 71 летальный исход. Во вторник медицинские службы Великобритании зафиксировали рекордный суточный прирост с начала пандемии – 7 143. Вместе с тем за сутки скончался 71 инфицированный: это самые высокие цифры за период с 1 июля, когда умерли 97 человек. Джонсон 24 сентября сообщил о новых ограничительных мерах по борьбе с коронавирусом в Англии. Теперь все обязаны носить маски, офисные работники должны работать удаленно, а пабы, бары и рестораны могут работать только до 22:00. За нарушение правил полагаются  ужесточенные наказания . Так, штраф до 10 тысяч фунтов стерлингов предусмотрен для тех, кто должен был самоизолироваться, но не сделал этого. Такой же штраф действует против предприятий-нарушителей. Первый штраф за хождение по улице без маски составит 200 фунтов. Всего в Великобритании с начала пандемии диагностировали свыше 453 тысячи случаев заражения COVID-19, более 42 тысячи инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
