<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минторг США ввел предварительные пошлины на импорт фосфатов из РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Пошлины введены также в отношении удобрений из Марокко</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Mosaic</tag>
    <tag type="str">Минторг США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФосАгро</tag>
    <tag type="str">ЕвроХим</tag>
    <tag type="str">Марокко</tag>
    <tag type="str">OCP</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Министерство торговли США ввело предварительные компенсационные пошлины на импорт фосфорсодержащих удобрений из России и Марокко, сообщила североамериканская Mosaic, по заявлению которой  было начато расследование . Регулятор пришел к выводу о субсидировании импорта фосфатов из этих стран и определил ставки субсидий на уровне 20,94% для "ФосАгро", 72,5% для "ЕвроХима", 32,92% - для остальных российских производителей. Ставка для марокканской OCP составит 23,46%. В ближайшие дни таможня США начнет собирать с импортеров денежные депозиты на основании этих предварительных ставок. Окончательное решение американского Минторга в рамках расследования будет опубликовано до 8 февраля 2021 года, ожидает Mosaic. Комиссия по международной торговле США должна опубликовать свои финальные выводы до 25 марта следующего года. В предварительном отчете комиссия сообщила, что "предположительно субсидируемый" импорт фосфорсодержащих удобрений из России и Марокко наносит ущерб внутренним производителям. Россия является вторым по величине поставщиком фосфатов на рынок США после Марокко, обеспечивающего более 50% импорта. После начала расследования, инициированного Mosaic, поставки фосфорных удобрений в США из России и Марокко практически прекратились, что вызвало существенный рост цен на внутреннем рынке Соединенных Штатов, сообщала "ФосАгро". Компания говорила, что перенаправила объемы из США на рынок Канады. "ЕвроХим" заявлял, что в случае введения американскими властями пошлин на импорт фосфатов может как переориентировать объемы с этого рынка в Бразилию, так и начать отгрузки в США со своего завода в Литве.]]></text>
</doc>
