<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734171</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734171</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">91 депутат Госдумы заразился или переболел коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - 91 депутат Госдумы уже переболел или болеет коронавирусом, 38 из них находятся в больницах, заявил в понедельник председатель Госдумы Вячеслав Володин. "Сегодня на больничной койке 38 депутатов, один – в реанимации. Вы знаете, что один депутат  умер  в результате пандемии... у нас 91 депутат переболел либо на сегодня болеют", - сказал Володин на встрече с президентом РФ Владимиром Путиным. Президент РФ поблагодарил спикера Госдумы за оперативное принятие решений по поддержке граждан и обеспечению работы экономики в период пандемии коронавируса. Он отметил, что Госдума довольно напряженно работает в том числе и в части работы, связанной с законами, которые необходимо принять после внесения поправок в Конституцию РФ. "Я вижу, что работа идет практически по всем направлениям и с точки зрения государственного строительства, социальные законы принимаются, в социальной сфере, в сфере экономики"- сказал Путин. Президент спросил, как организована медицинская помощь заболевшим. "Владимир Владимирович, так же, как и по отношению ко всем гражданам, потому что вопросы звучат, где депутаты проходят лечение в этом случае? Там, где болезнь прихватила. Прихватила в Твери – на больничной койке в Твери, прихватила в Москве – значит, в Москве. То есть все зависит от территории, учитывая, что депутаты избраны по избирательным округам, представляют регионы, в этой связи помощь оказывается по месту заболевания", - рассказал спикер. В завершении встречи Путин передал всем депутатам слова благодарности за работу в это непростое время, отметив, что важно было обеспечить ритмичную законотворческую работу. "Знаю, что она не прекращалась не только формально, но и люди работали над законопроектами весьма сложными, требующими хорошей экспертной проработки, работали, не откладывая это на потом, в долгий ящик, понимая, что решения нужны именно сегодня, сейчас, для преодоления тех кризисных явлений, с которыми мы столкнулись", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
