<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714864</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714864</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-26 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Сочи" назвал актом уважения игру основы против юношей "Ростова"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июня. INTERFAX.RU - Футбольный клуб "Сочи" объяснил отсутствием возможности выставить резервный или молодежный состав на матч РПЛ против "Ростова", который из-за массового заражения COVID-19 в команде вынужден был задействовать юношей из академии. "Со своей стороны ФК "Сочи" не имел возможности задействовать резервный или молодежный состав команды, принимая во внимание, что о решении ФК "Ростов" об участии в матче стало известно непосредственно в день игры", - говорится в заявлении, опубликованном на сайте "Сочи". "В игре приняли участие те футболисты, которые изначально готовились к ее проведению, вне зависимости от того, какие игроки бы приняли участие в матче со стороны ФК "Ростов". Кроме того, игроки молодежной команды ФК "Сочи" были задействованы в организации матча в чистой зоне. Заменить их также не представлялось возможным", - отмечается в тексте заявления. 
Клуб также подчеркивает, что не мог позволить себе "проявить непрофессионализм и неуважение к сопернику". "ФК "Сочи" считает неприемлемым "играть в поддавки" в профессиональном спорте. Не представляется более вопиющего способа проявить свое неуважение к сопернику, чем "поддавки" или необоснованные уступки. Напротив, по мнению ФК "Сочи", уважение к сопернику проявляется в приложении усилий для достижения максимального результата",- говорится в заявлении клуба. "Сочи" также поблагодарил игроков "Ростова" за участие в матче, подчеркнув, что "они приобрели бесценный опыт выступления в официальном матче, продемонстрировали высокий уровень игры, готовность в будущем играть на профессиональном уровне". Ранее несколько игроков "Ростова" заразились коронавирусом, в связи с чем клуб ушел на карантин. В матче Российской премьер-лиги против "Сочи" 19 июня команде пришлось задействовать юношей из клубной академии, а соперник выставил основной состав. Неравенство сил отразилось на итоговом счете: 10:1 в пользу "Сочи".]]></text>
</doc>
