<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 06:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Космонавт Самокутяев победил на довыборах в Госдуму в Пензенской области</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Татарстане, Ярославской и Курской областях лидируют представители "Единой России"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пензенская область</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Ярославская область</tag>
    <tag type="str">Курская область</tag>
    <tag type="str">Александр Самокутяев</tag>
    <tag type="str">Андрей Коваленко</tag>
    <tag type="str">Олег Морозов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - На дополнительных выборах депутата Государственной Думы в Пензенской области, по результатам обработки 100% протоколов, с результатом 60,39% голосов побеждает представитель "Справедливой России" Александр Самокутяев, сообщили "Интерфаксу" в областном избиркоме. Евгений Ворожцов ("Партия пенсионеров") набрал 7,32%, Кирилл Метальников ("Гражданская платформа") - 4,08%, Сердовинцев (ЛДПР) - 7,38%, Александр Трутнев (КПРФ) - 13,01%, Фатима Хугаева ("Коммунисты России") - 4,14%. Явка на выборах составила 50,15%. Помимо Пензенской области дополнительные выборы в Госдуму проходили в Татарстане, Ярославской и Курской областях. В Курской области также подсчитано 100% протоколов. Там бывший заместитель губернатора, "единоросс" Алексей Золотарев набрал 60,08% голосов. Второе место занимает кандидат от КПРФ Алексей Бобовников. У него 14,2% голосов. За ними идет Анатолий Куракин от "Справедливой России" (8,71%). Также на мандат претендовали депутат Курского горсобрания Алексей Томанов от ЛДПР и представитель партии "Коммунисты России" Артем Вакарев. В Ярославской области и Татарстане, по предварительным данным, тоже лидируют единороссы. Так, в Ярославской области после обработки 95,29% протоколов кандидат от "Единой России", председатель профсоюза игроков Континентальной хоккейной лиги Андрей Коваленко набирает 40,24% голосов. Второе место занимает бывший губернатор Ярославской области, кандидат от "Справедливой России" Анатолий Лисицын с 34,39% голосов, третья - Елена Кузнецова от КПРФ (11,68%). Остальные кандидаты набирают менее 10% голосов. На дополнительных выборах депутата Госдумы в Нижнекамском избирательном округе Татарстана побеждает член Совета Федерации единоросс Олег Морозов. После подсчета 9,61% бюллетеней он набирает 72,79% голосов избирателей.]]></text>
</doc>
