<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">694475</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/694475</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-07 14:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководство "Ленфильма" сменилось, несмотря на протест коллектива</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленфильм</tag>
    <tag type="str">Эдуард Пичугин</tag>
    <tag type="str">несса Юрченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 февраля. INTERFAX.RU - Гендиректор киностудии "Ленфильм" Эдуард Пичугин в пятницу сообщил об уходе с должности и назначении нового руководителя. "С гордостью и чувством удовлетворения покидаю сегодня пост генерального директора киностудии "Ленфильм". За спиной восемь лет напряженной работы и борьбы за сохранение и развитие киностудии. Наша команда пришла буквально на руины, но мы смогли выстоять, найти ресурсы, обновить студию, снять прекрасные фильмы, создать здесь уникальное культурное пространство. Сложно представить, в 2012 году на "Ленфильме" не было ни одной нормальной кинокамеры. Сейчас "Ленфильм" - современная киностудия способная создавать картины от идеи до выхода на экраны", -  написал  Пичугин в фейсбуке. Распоряжением Росимущества на должность гендиректора "Ленфильма" назначена Инесса Юрченко. Пичугин пообещал помочь ей "войти в курс дела". По данным СМИ, Юрченко является совладельцем и генеральным продюсером петербургской компании "Триикс медиа". Накануне петербургское отделение Союза кинематографистов России обратилось к премьер-министру Михаилу Мишустину с просьбой ускорить издание необходимых распоряжений для смены гендиректора "Ленфильма". В Союзе напомнили, что решение о смене гендиректора студии было принято 24 декабря Советом директоров, а 27 декабря Минкультуры РФ попросило Росимущество освободить Пичугина от занимаемой должности и назначить Юрченко врио гендиректора. Подчеркивалось, что кандидатура Юрченко была предварительно согласована с Союзом кинематографистов России. В конце декабря Совет директоров решил  снять Пичугина с должности  гендиректора "Ленфильма". Отставке предшествовало обращение в ноябре Союза кинематографистов Петербурга к президенту РФ Путину с предложением уволить его. Объединение также исключило Пичугина из своего состава. При этом коллектив "Ленфильма"  выступил в поддержку  гендиректора киностудии.]]></text>
</doc>
