<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 05:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат заксобрания Иркутской области задержан по подозрению в мошенничестве</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это сын бывшего губернатора Сергея Левченко; у обоих прошли обыски</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Левченко</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Законодательного собрания Иркутской области и сын бывшего губернатора Андрей Левченко задержан по подозрению в крупном мошенничестве,  сообщила  официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. "Главным управлением по расследованию особо важных дел СК установлена причастность депутата Законодательного собрания Иркутской области Андрея Левченко к совершению мошенничества в особо крупном размере", - сказала Петренко в понедельник "Интерфаксу". По ее словам, Левченко задержан, "по месту его жительства и работы, а также у его отца - бывшего губернатора Иркутской области Сергея Левченко проведены обыски". "В феврале 2019 года в Следственном комитете было возбуждено уголовное дело о хищении путем мошенничества денежных средств Фонда капитального ремонта многоквартирных домов Иркутской области, совершенном в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК РФ). В рамках этого дела уже предъявлено обвинение директору ООО "Звезда" Олегу Хамуляку", - сказала Петренко. Она отметила, что в ходе расследования также установлена причастность Левченко к указанному преступлению. По данным СК, Хамуляк с соучастниками в 2017 году, предоставил в адрес министерства по регулированию контрактной системы в сфере закупок Иркутской области "заведомо подложные документы к заявкам на участие в предварительном отборе подрядных организаций на выполнение работ по ремонту и замене лифтового оборудования, ремонту лифтовых шахт". "Затем Хамуляк совместно с Левченко заключил с зарубежной компанией договор на поставку в город Иркутск лифтового оборудования на общую сумму 167 млн рублей, который предоставил в Фонд капитального ремонта многоквартирных домов Иркутской области для получения аванса согласно заключенным договорам", - сказала Петренко. После этого, по ее словам, указанными лицами была создана еще одна компания, "с помощью которой стоимость ремонтных работ была необоснованно увеличена уже до 319,6 млн рублей". "В дальнейшем в Фонд капитального ремонта многоквартирных домов Иркутской области регулярно предоставлялись отчетные документы, содержащие заведомо завышенную стоимость лифтового и иного оборудования, а также ремонтных работ", - сказала представитель СК. Она отметила, что "в результате противоправных действий Хамуляка и Левченко Иркутской области причинен ущерб в особо крупном размере более чем на 185 млн. рублей". "В данный момент следствием решается вопрос об избрании Левченко меры пресечения, проводятся следственные действия, направленные на установление других участников преступления", - добавила Петренко.]]></text>
</doc>
