<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727654</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727654</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соратница Навального рассказала о самочувствии оппозиционера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный. Мария Певчих</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Оппозиционер Алексей Навальный чувствует себя хорошо, понимает, что происходит, сообщила сотрудница Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) Мария Певчих в  интервью  русской службе BBC, опубликованном в пятницу. "Периодически хожу навещать его  (Навального - ИФ) . Он чувствует себя достаточно хорошо... Он безусловно понимает, что происходит", - сказала Певчих. По ее словам, Навальный "еще очень далек от полного выздоровления, очень много работы впереди". "Любой человек даже в прекрасном и добром здоровье будет долго переваривать события такого масштаба. Я думаю, это еще займет какое-то время, чтобы даже самой светлой головой это осознать, не говоря уж о том, чтобы перечитать новости за такое количество дней", - сказала Певчих. "Он это делает, и я надеюсь, что в ближайшее время он вернется в свое нормальное состояние", - добавила сотрудница ФБК. Оппозиционеру Алексею Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергают эти обвинения. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал ранее готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов не дал. "Мы рассчитываем, что в самое ближайшее время получим от наших германских коллег данные, которые позволили им сделать вывод, что это отравление. Это существенно поможет в установлении причин произошедшего", - заявил Песков журналистам 9 сентября. В свою очередь в МИД РФ заявляли, что отсутствие данных по Навальному от властей Германии не позволяет российским правоохранительным органам задействовать процессуальные механизмы по установлению обстоятельств происшедшего. В среду, 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО (Организацию по запрещению химоружия) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
