<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737222</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737222</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 09:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии насчитали более 1,1 тыс. задержанных на протестах за день</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В числе задержанных - около 20 журналистов, в том числе сотрудники российских СМИ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Число задержанных на несанкционированных акциях протеста в воскресенье в Белоруссии превысило 1100 человек, сообщает незарегистрированный в республике правозащитный центр "Весна". По  данным  на утро 16 ноября, в списках "Весны" 1127 человек. Основная масса задержаний произошла в Минске. Но правозащитники сообщают и о задержаниях в Гомеле, Светлогорске, Новогрудке, Бобруйске, Гродно, Пинске, Бресте, Новополоцке, Барановичах, Могилеве, Осиповичах, Жлобине, Молодечно, Ивье. В ГУВД Мингорисполкома подтвердили задержания в белорусской столице, а также использование спецсредств на протестах. Во время выполнения редакционного задания по освещению акции была задержана корреспондент "Интерфакс-Запад", а также еще четверо журналистов российских СМИ. Их отпустили из РУВД после 19.00. По информации Белорусской ассоциации журналистов, всего на акциях в разных городах страны 15 ноября были задержаны около 20 журналистов. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
