<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-22 09:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дуэйн Джонсон стал самым высокооплачиваемым актером в мире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Голливуд</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дуэйн Джонсон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 августа. INTERFAX.RU - Голливудский актер Дуэйн "Скала" Джонсон стал самым высокооплачиваемым актером года по версии Forbes. Журнал  представил  очередной рейтинг и оценил заработок звезды в $89,4 млн. Причем в этом году "Скала" уступил себе прошлогоднему - в 2018-м он заработал $119 млн, но тогда это было лишь второе место. Год назад лидером был Джордж Клуни, который в 2019 году вообще выбыл из десятки. Успех Джонсону принесло участие в фильмах "Форсаж: Хоббс и Шоу" и "Небоскрёб", он выступил продюсером картин "Борьба с моей семьёй" и "Шазам!". А в декабре 2019 года с ним выйдет фильм "Джуманджи: Новый уровень". Второе место занял австралийский актер Крис Хемсворт, который с 2011 года играет Тора в фильмах-комиксах и заработал за прошедший год $76,4 млн. На третьей строчке оказался Роберт Дауни-младший с $66 млн и новым воплощением образа "Железного человека". Следом идет индийский актер Акшай Кумар: звезда Болливуда заработал $65 млн. Он опередил Джеки Чана ($58 млн), который продолжает активно сниматься в КНР и принял участие в российско-китайском проекте "Тайна печати дракона", а также китайском "Рыцарь теней: между Инь и Ян". Далее расположились Брэдли Купер и Адам Сэндлер, разделившие шестое место с заработком в $57 млн. На восьмом месте очередной супергерой вселенной Marvel Крис Эванс ($43,5 млн). Далее идут его коллега "Человек-муравей" Пол Радд ($41 млн) и замыкающий десятку исполнитель роли джинна в "Аладдине" Уилл Смит ($35 млн). При составлении рейтинга учитывался не только заработок от участия в кинопроектах, но также другие доходы, например, от рекламы.]]></text>
</doc>
