<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731421</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731421</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 11:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД отверг мнение о возможности военного решения конфликта в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Мевлют Чавушоглу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В Москве не разделяют позицию Турции и Азербайджана о том, что в Нагорном Карабахе возможно военное решение, заявил в интервью российским радиостанциям министр иностранных дел России Сергей Лавров. Он выразил сожаление в связи с тем, что Анкара "подтвердила, что она будет поддерживать  любые действия , которые Азербайджан предпримет для решения этого конфликта, включая военные". Министр напомнил, что в последнее время не раз общался с турецким коллегой Мевлютом Чавушоглу и добавил, что контакты с Анкарой поддерживаются на различных уровнях. "Мы никогда не квалифицировали Турцию как нашего стратегического союзника, это - партнер. Очень тесный партнер. На многих направлениях это партнерство имеет стратегический характер", - отметил глава МИД. "Мы все-таки отстаиваем свою точку зрения, что мирное урегулирование не только возможно, оно является единственным способом обеспечить устойчивое решение этой проблемы", - подчеркнул Лавров. Ключом к устойчивому перемирию он считает немедленные переговоры по линии военных и согласование механизма прекращения огня. Он также допустил, что обеспечивать контроль за соблюдением перемирия могли бы российские  военные наблюдатели , однако добавил, что решать вопрос об их приглашении должны стороны конфликта.]]></text>
</doc>
