<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэрия Москвы опровергла переговоры о доступе страховщикам к камерам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Никаких переговоров о предоставления доступа страховым компаниям к столичной системе видеонаблюдения не ведется, заявили в пресс-службе департамента информационных технологий (ДИТ) Москвы. "Информация о том, что ДИТ Москвы ведет переговоры о предоставлении страховым компаниям доступа к городской системе видеонаблюдения, не соответствует действительности. ДИТ не ведет подобных переговоров, обращений по данному вопросу в департамент в 2020 году не поступало", - заявили "Интерфаксу" в пресс-службе департамента. Там напомнили, что доступ к Единому центру хранения и обработки данных (ГИС ЕЦХД), куда поступают записи с камер, имеют только уполномоченные сотрудники правоохранительных органов и органов исполнительной власти. "Система защиты информации ГИС ЕЦХД построена в соответствии с действующими нормативными правовыми актами в области обеспечения безопасности государственных информационных систем и информационных систем персональных данных, имеет аттестат соответствия требованиям по безопасности информации",- отметили в ДИТ Москвы. Ранее газета "Коммерсантъ" со ссылкой на источник  сообщила , что крупные страховые компании вместе с Центробанком ведут переговоры с департаментом информационных технологий (ДИТ) Москвы о коммерческом доступе к системе интеллектуального видеонаблюдения. Инициатором, по словам собеседника издания, выступил ЦБ, а целью является возможность для страховщиков прямого доступа к камерам Москвы для борьбы с мошенничеством и сокращения сроков урегулирования убытков.]]></text>
</doc>
