<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Forbes назвал "Яндекс" лучшим работодателем России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Forbes</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">АЛРОСА</tag>
    <tag type="str">Тинькофф Банк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Журнал Forbes опубликовал второй рейтинг лучших работодателей России, список из 50 компаний возглавил "Яндекс",  пишет  издание во вторник. "Яндекс" улучшил свои позиции в рейтинге, в прошлом году IT-корпорация была на четвертом месте. "Сотрудники Yandex могут рассчитывать на высокие зарплаты, в штаб-квартире в деловом квартале "Красная роза" у них есть доступ ко всем необходимым бытовым услугам, от душевых до химчисток", - отмечает Forbes. На втором месте - алмазодобывающая компания "АЛРОСА". Средняя зарплата в 2019 году в компании составила 124 тыс. рублей, обращает внимание Forbes. Замыкает тройку лидеров Тинькофф Банк. В 2020 году он стал третьим по числу активных розничных клиентов после Сбербанка и ВТБ, пишет журнал. Это также одна из самых молодых финансовых компаний: средний возраст сотрудников составляет 28 лет. Четвертое место досталось крупнейшей нефтехимической компании РФ "СИБУР Холдинг". На пятой строчке - Газпромбанк. В топ-10 рейтинга в порядке убывания также вошли производитель парфюмерии и косметики Splat, ВТБ, Сбербанк, МТС и золотодобывающая компания "Полюс". Рейтинг составлялся на основании следующих критериев - средняя зарплата в компании в 2019 году, обучение сотрудников, соцпакет, условия труда, создание новых рабочих мест, благотворительность, инвестиции в инфраструктуру, экологическая политика организации. Кроме того, принималось во внимание мнение экспертов. С учетом всех этих критериев компаниям присваивался итоговой балл. В прошлом году, когда Forbes впервые  опубликовал  рейтинг лучших работодателей, его возглавил "Норникель". В тройку лидеров тогда также вошли "Полюс" и Газпромбанк.]]></text>
</doc>
