<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карабахский архиепископ Паргев госпитализирован с инфарктом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Паргев Мартиросян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Архиепископ Арцахской (нагорно-карабахской) епархии Армянской апостольской церкви Паргев Мартиросян несколько дней назад был госпитализирован с инфарктом, сообщают в понедельник армянские СМИ. Обсуждается вопрос его перевозки в США, где ему сделают операцию. Архиепископ возглавляет карабахскую епархию с 1990-х годов. Официальная резиденция епархии находится в монастыре Гандзасар в Мартакертском районе непризнанной Нагорно-Карабахской республики. Однако администрация епархии располагалась в городе Шуши, который  перешел под контроль  Азербайджана в ходе боев в зоне карабахского конфликта в начале ноября. ВС Азербайджана начали боевые действия в зоне карабахского конфликта 27 сентября. В ночь на 10 ноября РФ, Азербайджан и Армения приняли  трехстороннее заявление  о прекращении огня в Нагорном Карабахе и вводе в регион российских миротворцев, а также передаче нескольких районов в регионе Азербайджану. МИД Армении в минувшее воскресенье распространил заявление, в котором говорится о "нетерпимом отношении Азербайджана к армянскому духовному, историко-культурному наследию" в Нагорном Карабахе. В документе говорится, что в азербайджанских СМИ появились "многочисленные видеозаписи и фотографии (...) осквернения и умышленного уничтожения хачкаров ( камни-кресты - ИФ ), религиозных объектов, памятников". Согласно сообщению, МИД Армении возмущен "умышленным осквернением собора Святого Христа Всеспасителя Казанчецоц в Шуши". Во внешнеполитическом ведомстве Армении заявили, что действия, направленные на полное уничтожение любых следов армянского присутствия являются "очевидным нарушением международного права, противоречат общечеловеческим ценностям и должны быть подвержены строжайшим осуждениям". В министерстве добавили, что в сотрудничестве с соответствующими международными кругами продолжат предпринимать практические шаги, чтобы привлечь к ответственности лиц, совершивших данный акт, и предотвратить подобные действия.]]></text>
</doc>
