<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 17:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вашингтон анонсировал создание глобальной коалиции против Китая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - КНР в перспективе представляет собой наибольшую угрозу для США, и американская администрация выстраивает международный альянс против Пекина, заявил в понедельник госсекретарь Соединенных Штатов Майк Помпео. "Величайшая внешняя угроза для США в среднесрочной и долгосрочной перспективе - это угроза со стороны режима в Китае сегодня - Коммунистической партии Китая, возглавляемой генеральным секретарем Си Цзиньпином", - сказал он в интервью политическому ток-шоу Life, Liberty & Levin. По его словам, теперь действия США идут вразрез с политикой, принятой в отношении Китая за последние 50 лет, со времен президента Ричарда Никсона (1969 - 1974 годы). Помпео заверил, что прежний подход США, согласно которому взаимодействие с Китаем сделает его внешнюю политику менее гегемонистской, а внутреннюю - менее репрессивной, провалился. "Сейчас мы начали строить глобальную коалицию, чтобы оттеснить  (Китай - ИФ) . Это займет годы", - заявил Помпео, отметив, что США уже добились успехов в признании угрозы со стороны Китая в странах Африки, Южной Азии и Южной Америки. Согласно утверждениям госсекретаря, США столкнулись "с задачей сделать все необходимое, чтобы следующий век не стал китайским столетием". Также Помпео указал на зависимость Китая от энергетических ресурсов Ближнего Востока. В связи с этим, добавил госсекретарь, Пекин расширяет свое влияние в акватории Индийского океана, в Баб-эль-Мандебском проливе, что несет "настоящие риски" для стран Европы и Ближнего Востока.]]></text>
</doc>
