<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739609</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739609</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаил Ефремов этапирован в колонию в Белгородской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Сергей Захаров</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Осужденный за смертельное ДТП актер Михаил Ефремов помещен для отбывания наказания в одну из белгородских колоний. Как сообщили в управлении ФСИН по региону, артиста этапировали 2 декабря. По прибытии он будет помещен в карантинное отделение на срок до 15 суток, где с осужденными проводятся "профилактические, психолого-педагогические, медицинские, информационные и режимные мероприятия". "По окончании карантина специальная комиссия рассматривает вопрос о трудоустройстве каждого осужденного, прибывшего в учреждение для отбывания наказания, с учетом их пола, возраста, трудоспособности, состояния здоровья и, по возможности, специальности, а также исходя из наличия рабочих мест", - говорится в пресс-релизе. В ведомстве напомнили, что согласно Уголовно-исполнительному кодексу РФ заработная плата осужденных при трудоустройстве не может быть меньше минимального размера оплаты труда с учетом выполнения нормы выработки. Часть этой суммы удерживается для возмещения расходов по содержанию. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. 22 октября Мосгорсуд снизил наказание до 7,5 года. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека. ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен.]]></text>
</doc>
