<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730955</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730955</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 07:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан сообщил о погибших при обстреле Арменией города Гянджи</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ереван отверг обвинения и заявил, что соблюдает договоренности о перемирии</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Азербайджанский город Гянджа подвергся ракетному обстрелу с территории Армении,  сообщило  министерство обороны Азербайджана в фейсбуке. По данным Генпрокуратуры страны, в результате обстрелов есть погибшие и пострадавшие. "ВС Армении (...) обстреляли второй по величине город Азербайджана Гянджу. (...) В результате ракетного обстрела погибли пять мирных жителей, 28 человек получили ранения, были серьезно повреждены многочисленные объекты гражданской инфраструктуры", - говорится в сообщении. По информации МЧС Азербайджана, одна из ракет попала в многоквартирный жилой дом, который в результате был полностью разрушен, под завалами остались жители. "Силами МЧС из-под завалов извлечено пять тел, а также 17 пострадавших. Операция продолжается", - уточнили в ведомстве. Пресс-секретарь министерства обороны Армении Шушан Степанян в фейсбуке отвергла обвинения Азербайджана и заявила, что Ереван соблюдает достигнутые в Москве договоренности о режиме прекращения огня. "Упомянутые претензии абсолютно ложны и не имеют никакого отношения к реальности", - написала Степанян. В субботу вечером в Нагорном Карабахе и Армении  заявили , что столица непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Степанакерт подверглась обстрелу со стороны Азербайджана впервые с начала перемирия. Минобороны Азербайджана обвиняло Армению в обстреле азербайджанского города Тертер. В ночь на субботу на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и РФ была достигнута договоренность об объявлении  режима прекращения огня  в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Менее чем через час после вступления в силу соглашения Армения и Азербайджан  обвинили  друг друга в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
