<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ назвал внутренним делом Белоруссии угрозы властей демонстрантам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Руденко</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В Москве рассматривают продолжающиеся в Белоруссии протесты как внутреннее дело страны, заявил замглавы МИД РФ Андрей Руденко. "То, что происходит в Белоруссии, это внутреннее дело Белоруссии", - сказал Руденко в понедельник журналистам, отвечая на вопрос о том, как в Москве оценивают продолжающиеся в стране акции протеста и заявления президента Александра Лукашенко об их подавлении. Он напомнил, что президент Белоруссии ранее назвал выходом из ситуации конституционную реформу, политический процесс с участием всех слоев населения, включая оппозицию. "Мы исходим именно из этого", - добавил Руденко. На прошлой неделе Лукашенко  сделал ряд жестких заявлений  в отношении участников несанкционированных протестов оппозиции. "Если кто-то прикоснется к военнослужащему (я уже замечание делал генералам), он должен уйти оттуда как минимум без рук. Я говорю это публично, чтобы все понимали нашу дальнейшую решительность. Дальше - все. Нам отступать некуда, и мы отступать не собираемся. Кто готов, будем действовать", - заявил президент Белоруссии. В Белоруссии третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, прошедших 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными. Особенно массовые манифестации обычно проходят в Минске и других городах Белоруссии по воскресеньям.]]></text>
</doc>
