<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727948</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727948</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Минске оставил оппозиционерку Колесникову под стражей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Члена президиума Координационного совета белорусской оппозиции Мария Колесникова остается под стражей, Минский городской суд в понедельник отклонил жалобу ее адвокатов, передает корреспондент агентства "Интерфакс-Запад". Защита Колесниковой намерена подавать жалобу на решение суда оставить ее под стражей. Как сообщалось, поддержать Колесникову в суде собралось более 50 человек, они стояли рядом с дверями зала заседаний. Также сюда пришли представители дипмиссий нескольких государств. Колесникова, а также адвокаты Илья Салей и Максим Знак  содержатся под стражей  в качестве обвиняемых по ч. 3 ст. 361 УК "Призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Республики Беларусь, ее суверенитету, территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности". Белорусские правозащитные организации признали их политзаключенными. В прошлую пятницу, 18 сентября, суд рассматривал аналогичную жалобу адвокатов Максима Знака. Она была оставлена без удовлетворения. Член президиума Координационного совета (КС) Колесникова была задержана 8 сентября на белорусско-украинской границе. По версии, распространенной пресс-службой Госпогранкомитета Белоруссии, она вместе с представителями КС Иваном Кравцовым и Антоном Родненковым пыталась прорваться через границу и ее вытолкнули из салона автомобиля. Кравцов и Родненков на пресс-конференции в Киеве заявили, что Колесникова  порвала свой паспорт  и покинула автомобиль во время принудительной депортации.]]></text>
</doc>
