<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 12:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ заявил о затягивании Берлином ситуации с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Москва по-прежнему ждет ответа от Берлина на запросы российской стороны по "делу Навального", заявила в пятницу официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Германская сторона, прикрываясь то одними, то другими причинами и надуманными предлогами, сознательно затягивает удовлетворение этих запросов вопреки собственным же заверениям и обязательствам в сфере международного правоохранительного сотрудничества", - говорится в  комментарии  Захаровой, опубликованном на сайте российского внешнеполитического ведомства. Она добавила, что в Москве рассчитывают на то, что Берлин все-таки "выполнит на деле свои международно-правовые обязательства, вытекающие из Европейской конвенции об оказании взаимной правовой помощи по уголовным делам 1959 года, и начнет предметное двустороннее взаимодействие по делу Навального в соответствии с статьей IX Конвенции о запрещении химического оружия". "Надеемся, что Правительство ФРГ воздержится от дальнейшей искусственной политизации ситуации вокруг российского блогера, наносящей серьезный ущерб российско-германским отношениям", - сказала Захарова. В отдельном сообщении МИД РФ отмечается, что "то, что спустя более чем два месяца с момента первого обращения было получено в качестве "ответа", не выдерживает никакой критики". "Де-факто речь идет об отказе прокурорского ведомства ФРГ от взаимодействия с российскими коллегами со ссылкой на отсутствие согласия Навального", - говорится в сообщении МИД РФ.]]></text>
</doc>
