<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ выдал банковскую гарантию Парфинскому фанерному комбинату на 0,5 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Парфинский комбинат</tag>
    <tag type="str">ФРП</tag>
    <tag type="str">Новгородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - ВТБ в Новгородской области предоставил ООО "Парфинский фанерный комбинат" банковскую гарантию на сумму 517,5 млн рублей для обеспечения договора займа с Фондом развития промышленности (ФРП), сообщили в пресс-службе кредитного учреждения. По договору с фондом предприятие получит льготные кредитные средства по программе "Проекты развития". Компания направит их на модернизацию производства: закупку и запуск современного высокопроизводительного оборудования. Цель проекта - увеличение объема выпускаемой заводом большеформатной фанеры на 19 тыс. кубометров в год. В 2019 году банк установил предприятию кредитный лимит более 1 млрд рублей с целью финансирования модернизации производства. ООО "Парфинский фанерный комбинат", по данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", на 100% принадлежит московскому АО "Красный Якорь", которым владеют две оффшорные компании Британских Виргинских островов и одна Сейшел (в общей сложности 91,6%) и три неуказанных гражданина России (в общей сложности 8,4%). Выручка комбината в 2019 году составила 1,78 млрд рублей, чистый убыток - 15,9 млн рублей. Фонд развития промышленности создан по инициативе Минпромторга для модернизации российской промышленности, организации новых производств и обеспечения импортозамещения. ФРП предоставляет займы под 1%, 3% и 5% годовых сроком до 7 лет в объеме от 5 до 750 млн рублей, стимулируя приток прямых инвестиций в реальный сектор экономики.]]></text>
</doc>
