<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал отношения с Лукашенко родственными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил "RT-Россия", что Россию и Белоруссию связывают родственные отношения. Его спросили, дорожат ли в Москве дружбой с народом Белоруссии. "Это даже не дружба, это родственные отношения", - ответил он. Тогда его спросили, считает ли он в таком случае президента Белоруссии Александра Лукашенко своей родней. "Он же белорус. Конечно", - отметил Песков. Он добавил, что у него есть родственники в Белоруссии. В апреле 1996 года Лукашенко и президент России Борис Ельцин подписали договор о создании Сообщества России и Белоруссии, который предполагал формирование единого экономического пространства и единых законов. Год спустя Сообщество было названо Союзом. В начале 2000 года вступил в силу договор о создании Союзного государства России и Белоруссии. В декабре 2018 года президенты Александр Лукашенко и Владимир Путин договорились создать межправительственную группу по развитию интеграции, а летов 2019 года стороны договорились к концу года согласовать дорожные картып о интеграции в различных сферах. К концу 2019 года в двусторонних отношениях наблюдалось охлаждение из-за спора о ценах на российскую нефть. Лукашенко обещал, что найдет альтернативные источники для закупок углеводородов. В середине февраля белорусский президент  заявил,  что в руководстве России звучат намеки на возможность присоединения Белоруссии к России в обмен на единые цены на энергоносители, и добавил, что народы двух стран на это не пойдут. В начале лета 2020 года Лукашенко  говорил  о попытках России вмешаться в предстоящие президентские выборы в Белоруссии. После выборов и последовавших за ними протестах лидеры двух стран 14 сентября встретились в Сочи. Москва  обещала  Минску кредит в размере $1,5 млрд, а Лукашенко  поблагодарил  Путина за отношение к белорусским событиям.]]></text>
</doc>
