<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпании попросили у Минтранса еще 50 млрд рублей помощи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">АЭВТ</tag>
    <tag type="str">Владимир Тасун</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Ассоциация эксплуатантов воздушного транспорта (АЭВТ) попросила Минтранс выделить еще 50 млрд рублей субсидий на покрытие расходов авиакомпаний во время пандемии,  пишут  "Ведомости". Эту информацию изданию подтвердил глава АЭВТ Владимир Тасун и пресс-служба Минтранса. Просьба находится на рассмотрении, уточнили в министерстве. В середине октября министр транспорта Евгений Дитрих говорил, что его ведомство не планирует выделять дополнительные средства на компенсацию расходов авиакомпаний во время пандемии, но обещал изменить механизм распределения уже выделенных субсидий. Он также отметил, что перевозчики еще не выбрали уже выделенные средства. Весной правительство выделило 23,4 млрд рублей из резервного фонда на возмещение убытков авиакомпаний. По заявкам в Росавиацию перевозчики могли получить деньги на зарплаты сотрудникам, лизинговые платежи, оплату стоянки самолетов, операционную деятельность и содержание имущества. Они могли получить 365 рублей за каждого пассажира, потерянного в феврале – июле относительно аналогичного месяца прошлого года. Поэтому даже при полном обнулении трафика компании могли бы получить лишь 15 млрд из выделенных 23 млрд рублей, подсчитали "Ведомости". Минтранс хочет поменять правила, чтобы компании смогли выбрать оставшиеся средства. Предполагается, что программа субсидирования будет актуальна для потерь, которые понесли авиакомпании вплоть до сентября 2020 года включительно, а полученные деньги можно будет тратить еще и на техобслуживание парка судов и авиадвигателей. Ставку расходов на одного потерянного пассажира предполагается увеличить с 365 до 840 рублей. По данным Росавиации на начало августа, всего было одобрено 78 заявок от авиакомпаний на сумму 11,7 млрд рублей По данным источника "Ведомостей" в профильном федеральном ведомстве, на начало этой недели было распределено уже около 14 млрд рублей (в эту сумму вошли  7,9 млрд рублей , выделенные адресно группе "Аэрофлот"). В рамках объявленной допэмиссии Минфин от государства  выкупил акции  "Аэрофлота" на 50 млрд рублей. С января по август российские авиакомпании сократили перевозки на 49% до 43,7 млн человек. В Российском союзе промышленников и предпринимателей подсчитали, что совокупный операционный убыток перевозчиков в первом полугодии превысил 120 млрд рублей. Компании сначала предполагали, что "летом карантин закончится, пассажиропоток восстановится, откроются зарубежные направления", в реальности "заграница открылась только с августа", объяснил изданию главный редактор отраслевого портала Avia.ru Роман Гусаров. В осенне-зимний сезон авиатрафик и без пандемии низкий, и 50 млрд рублей - это "тот минимум, который поможет" перевозчикам дожить до весны и провести плановый ремонт техники, "чтобы весной было на чем летать, считает эксперт.]]></text>
</doc>
