<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740560</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740560</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 14:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Эстонии с понедельника закроют все учебные заведения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Правительство Эстонии для предотвращения распространения коронавируса со следующей недели вводит дополнительные ограничения в области образования и спорта по всей стране, сообщил в среду сайт  rus.postimees . Планируется, что с понедельника, 14 декабря, будут закрыты все учебные заведения: общеобразовательные школы, профессиональные и прикладные школы, а также университеты. На удаленное обучение будут отправлены все ученики, начиная с первого класса. В следующем году работа продолжится в обычном порядке, если правительство не решит иначе. Детские сады и ясли останутся открытыми. С 14 декабря на три недели приостанавливается также деятельность кружков по интересам и спортивные занятия для молодежи и взрослых, за исключением индивидуальных занятий. Ограничения не распространяются на профессиональных спортсменов, в том числе команды, соревнующиеся в лиге мастеров, сборные и кандидатов в сборные. Будет усилен надзор за соблюдением обязанности самоизоляции, прежде всего для тех, кто пересекает границу. Пересечения границы планируется свести к минимуму. Правительство разработает дополнительные механизмы денежной компенсации для сфер, которые наиболее пострадают в результате закрытия бизнеса. Как ожидается, решение об этих ограничениях будут приняты на очередном заседании кабинета министров. Это уже вторые дополнительные ограничения за последние дни.  Предыдущие были введены  в субботу, 5 декабря. Как предписало тогда правительство Эстонии, в торговых залах и помещениях общего пользования магазинов, а также в залах обслуживания и сервисных залах поставщиков услуг одновременно может находиться не больше людей, чем предписывает 50-процентная заполняемость этих помещений. При этом люди должны соблюдать правило "2+2", то есть передвигаться максимум по двое, держась от остальных на расстоянии двух метров.]]></text>
</doc>
