<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" обсуждает с Минском строительство второй АЭС и исследовательского реактора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Белорусссия</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Госкорпорация "Росатом" обсуждает с Белоруссией строительство еще одной АЭС и исследовательского реактора. Об этом сообщил генеральный директор госкорпорации Алексей Лихачев в видеообращении к работникам российской атомной отрасли. Текст обращения  размещен  на сайте "Росатома". Первый блок БелАЭС был  подключен  к энергосистеме 3 ноября. "Он стал первым блоком поколения "три плюс", построенным на европейском континенте, за границами России", - сказал глава "Росатома". "Энергопуск белорусского блока превратился в событие национального масштаба, это совместная победа российских и белорусских специалистов, способствующая объединению людей", - заявил он. Ранее Лихачев в интервью белорусским госСМИ сообщил, что "Росатом"  готов участвовать  в строительстве второй АЭС в Белоруссии, если в стране примут такое решение. Президент страны Александр Лукашенко 6 ноября  заявил , что в республике нужно построить вторую АЭС, чтобы не зависеть от поставок нефти и газа. Первый энергоблок Белорусской атомной электростанции  вышел на мощность  400 МВт в субботу, 7 ноября. Электроэнергия с атомной станции поступает во все регионы страны. Реактор первого энергоблока работает на мощности 40%. В соответствии с программами испытаний, мощность энергоблока будет поэтапно повышаться до проектной – 1190 МВт. Ввод в промышленную эксплуатацию первого энергоблока планируется в первом квартале 2021 года. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE.]]></text>
</doc>
