<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 10:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Австралии зафиксировали рекордную активность иностранных шпионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Служба безопасности и разведки</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Майкл Берджесс</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Масштабы шпионской деятельности в Австралии на данный момент превосходят те, что наблюдались во время "холодной войны", заявил во вторник глава австралийской Службы безопасности и разведки Майкл Берджесс. " (Сейчас - ИФ)  имеется больше иностранных шпионов и подконтрольных им лиц, действующих против интересов Австралии, чем было на пике "холодной войны", - приводят западные СМИ слова Берджесса, сказанные на выступлении перед австралийскими парламентариями. Он также предупредил, что за иностранными диаспорами, проживающими на территории Австралии, следят зарубежные правительства и предпринимают меры против членов этих сообществ. При этом Берджесс назвал подобные действия "ничем иным, как атакой на австралийский суверенитет". Он упомянул, что враждебные действия порой вызваны лишь тем, что представители этих диаспор выступают за демократические реформы или осуждают нарушения прав человека. Также Берджесс указал, что иностранные разведки в качестве приоритетных целей выбирают австралийских политиков различного уровня для продвижения своих интересов, манипуляций с процессом принятия решений и кражи секретов. СМИ отмечают, что в своем выступлении Берджесс не упоминал Китай. Между тем, за последние годы несколько австралийских политиков оказались в эпицентре скандалов, когда получали деньги от финансируемых Пекином спонсоров; в других случаях политиков обвиняли в участии в пропагандистских кампаниях КНР. В феврале глава МВД Австралии Питер Даттон, в компетенцию которого входит Служба безопасности и разведки, утверждал, что во внутренние дела страны пытаются вмешиваться Россия, Китай и Иран. Предшественник Майкла Берджесса на посту главы Службы безопасности и разведки Дункан Льюис также заявлял, что Китай пытается взять под контроль политическую систему Австралии, используя шпионаж и лоббистов. Он отмечал, что китайские агенты щедро жертвуют определенным австралийским политическим партиям, пытаются повлиять на СМИ и деятельность университетов.]]></text>
</doc>
