<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739818</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739818</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиаперевозки семей по внутренним турмаршрутам будут субсидировать</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Минтранс РФ подготовил постановление правительства, которым утверждаются правила выделения авиакомпаниям федеральных субсидий на перевозку семей по внутренним туристическим маршрутам. Проект постановления опубликован на портале regulation.gov.ru. Он подготовлен Минтрансом в рамках реализации общенационального плана действий по восстановлению занятости и доходов населения, говорится в пояснительной записке. Проект позволит обеспечить господдержку воздушных перевозок по 45 направлениям, предложенным Ростуризмом, среди них: Екатеринбург-Владивосток, Калининград-Казань, Новосибирск-Иркутск, Мурманск-Воронеж, Апатиты - Санкт-Петербург. Перелеты по льготным тарифам будут доступны детям до 18 лет и их родителям, опекунам или сопровождающим лицам. "Субсидирование перевозок по указанным маршрутам в объеме до 835 млн рублей позволит стимулировать развитие внутреннего туризма, в том числе семейных поездок в туристических целях. Ожидаемый объем перевезенных пассажиров составляет порядка 95 тыс. человек", - говорится в пояснениях. Ожидается, что постановление вступит в силу с 1 января 2021 г. Сейчас в РФ действуют две федеральные программы поддержки внутренних авиаперевозок: по одной из них субсидируются рейсы между регионами без промежуточной посадки в Москве (в рамках постановления №1242 на 2020 г. выделено 8,3 млрд руб.), по второй - полеты из европейской части страны на Дальний Восток, в Крым и Калининград (постановление №215, выделено 5,3 млрд руб.).]]></text>
</doc>
