<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728101</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728101</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Сибирская агрогруппа" отрицает переговоры о покупке агрофирмы "Ариант"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сибирь</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">Сибагро</tag>
    <tag type="str">Ариант</tag>
    <tag type="str">ЧЭМК</tag>
    <tag type="str">Мираторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - АО "Сибирская аграрная группа" (бренд "Сибагро") опровергает сообщения о проведении переговоров о покупке ООО "Агрофирма Ариант". "На данный момент никаких официальных переговоров с ООО "Агрофирма "Ариант" не ведется", -  сообщает  сайт группы. 21 сентября "Коммерсантъ" со ссылкой на источники, близкие к переговорам,  написал о планах  "Сибагро" приобрести "Ариант". Потенциальную сделку издание оценило в 8-9 млрд рублей. Приобретение нового актива позволило бы "Сибагро" стать вторым игроком на рынке производства свинины после АПХ "Мираторг" "Агрофирма "Ариант" - вертикально интегрированный холдинг, занимающийся свиноводством, мясопереработкой и реализацией продукции, в том числе, через фирменную торговую сеть. Выручка компании по итогам 2019 года снизилась на 20,3%, до 13,8 млрд рублей, чистая прибыль - в 6,7 раза, до 213,66 млн рублей. По данным системы " СПАРК-Интерфакс ", 100% "Агрофирмы "Ариант" находится в собственности ООО "Урало-Сибирская металлургическая компания" (УСМК), которое на паритетной основе принадлежит семьям челябинских бизнесменов Александра Аристова и Юрия Антипова. УСМК также владеет крупным производителем ферросплавов АО "Челябинский электрометаллургический комбинат". "Сибирская аграрная группа" - вертикально интегрированный агропромышленный холдинг, основанный в Томске в 2000 году. На сегодняшний день он объединяет 11 животноводческих и мясоперерабатывающих предприятий в Уральском, Сибирском и Дальневосточном федеральном округах. В мае группа объявила о ребрендинге и смене названия на "Сибагро".]]></text>
</doc>
