<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730540</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730540</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Греции осудили двух российских моряков за перевозку нелегальных мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Российские моряки Роман Беленко и Алексей Маленков приговорены в Греции к трем годам заключения за перевозку нелегальных мигрантов. Об этом сообщил "Интерфаксу" вице-президент Российского подразделения Международного комитета защиты прав человека Иван Мельников. Моряков задержали вблизи острова Родос почти год назад и обвинили в перевозке нелегальных мигрантов. "Под давлением местных властей они были вынуждены признать вину, после чего их приговорили к трем годам лишения свободы",- сказал Мельников. Он отметил, что во время следствия и суда моряки содержались в крайне тяжелых условиях на острове Кос, в бараках, где находились одновременно 30 человек. При этом один из моряков, добавил Мельников, имеет хронические заболевания: гипертонию и проблемы с органами дыхания. Ему не оказывалась медицинская помощь. "Правоохранители Греции шантажировали Беленко угрозой длительного заключения, которое россиянин, учитывая его проблемы со здоровьем, мог просто не пережить", - пояснил Мельников. "На самом деле Беленко и Маленков были введены в заблуждение работодателем, сообщившим им, что те будут перевозить туристов. Позже они были вынуждены под угрозами черных работодателей взять на борт нелегальных мигрантов. При этом российский консул не посещал россиян в ходе судебных заседаний",- сказал он. По его словам, согласно Конвенции Совета Европы о противодействии торговле людьми, россияне должны были быть немедленно освобождены и переведены в ранг свидетелей, в связи с тем, что действовали под угрозой расправы, а изначально были введены в заблуждение работодателем. Мельников добавил, что в настоящее время в Греции находятся под следствием или осуждены не менее 26 россиян по схожим обвинениям. Почти все они из-за отсутствия денег на адвокатов лишены права на защиту и почти все оказались жертвами так называемых черных работодателей. Обманным путем либо под угрозами они вынуждали моряков перевозить нелегальных мигрантов. Большинство родственников обратилось в Фонд поддержки и защиты прав соотечественников, проживающих за рубежом, и надеются на помощь для оплаты услуг адвокатов, чтобы у них появился шанс на защиту своих прав.]]></text>
</doc>
