<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728328</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728328</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 20:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России разработают наноракету за 1,5 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росконгресс</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - На крауд-платформе форума "Сильные идеи для нового времени" представлен проект линейки малых ракет-носителей для метеорологов, научных предприятий и операторов спутников,  сообщает  пресс-служба фонда "Росконгресс" в среду. Речь идет о первой жидкостной микроракете, метеорологической ракете, наноракете для спутников и сверхлегкой ракете для "Роскосмоса". "Авторы проекта за последние четыре года создали и успешно испытали первый в стране частный жидкостный ракетный двигатель и разработали еще две модели таких двигателей. Монетизировать разработку рассчитывают с помощью спонсоров и продажи конструктора для сборки ракеты вузам и образовательным площадкам - "Кванториумам", - говорится в сообщении. В пресс-службе пояснили, что специалисты разрабатывают жидкостную микроракету для образовательных организаций, ее запуск на пять километров запланирован на текущий год. В перспективе рабочую высоту ее полета планируется увеличить до 25 километров. Также ведется разработка метеорологической ракеты, которая сможет выводить полезную нагрузку массой 15 кг на высоту 130 километров. Планируется, что ракета будет готова в конце 2021 года. "Наноракету будут строить дольше - около 5 лет. Это сверхлегкая ракета-носитель, она может выводить полезную нагрузку 10 кг на низкую околоземную орбиту четыре раза в год. С помощью этой разработки авторы собираются покрыть постоянно растущий и потенциально огромный спрос на наноспутники (массой 1-10 кг) на низкой околоземной орбите. (...) Строительство наноракеты обойдется в 1,5 млрд рублей", - говорится в сообщении. Кроме того, разработчики будут участвовать в конкурсе на разработку сверхлегкой ракеты, которую проводит ассоциация AeroNet. На ее создание планируется потратить пять лет и 4,4 млрд рублей. "Потенциальным заказчиком ракеты может стать "Роскосмос". В планах - создать ракету, которая сможет выводить 250 кг полезной нагрузки на орбиту высотой 500 километров", - сообщили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
