<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский министр заразился коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виктор Батмазов</tag>
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Коронавирус диагностирован у министра территориальной безопасности Пермского края Виктора Батмазова, сообщается  в официальном телеграм-канале  министерства во вторник. "Сегодня у министра территориальной безопасности Пермского края Виктора Батмазова по результатам тестирования был подвержен COVID-19", - говорится в сообщении. Отмечается, что накануне министр почувствовал недомогание, при этом ярко выраженных симптомов не было. Заболевание проходит бессимптомно, Батмазов лечится дома. Как сообщалось, за последнее время стало известно о нескольких случаях заражения коронавирусом среди политиков в Пермском крае. Так, коронавирус подтвержден у избранного губернатора Пермского края  Дмитрия Махонина , замглавы администрации губернатора Николая Иванова, депутата Госдумы РФ Игоря Сапко (представляет Пермский край и Удмуртию), депутата Пермской городской думы Ильи Лисняка, депутата думы Добрянского городского округа Марка Коробова, главы города Березники  Сергея Дьякова , замглавы администрации Перми Виктора Агеева, депутата Заксобрания региона Марии Коноваловой и главы Добрянского городского округа Константина Лызова. Кроме того, коронавирус был диагностирован у генерального директора Пермского академического театра оперы и балета им. П.И. Чайковского Андрея Борисова. По последним данным, всего с начала эпидемии в крае выявлено 9225 заразившихся COVID-19, из них 418 инфицированных скончались, 6371 человек выздоровели.]]></text>
</doc>
