<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 23:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат Трампа назвал необъективным освещение споров вокруг выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Американские СМИ оказались неспособны объективно передавать информацию о спорах вокруг голосования на президентских выборах, заявил в четверг личный адвокат президента США Дональда Трампа Руди Джулиани. "Мы пытаемся обойти этот железный занавес цензуры", - сказал он на пресс-конференции в Вашингтоне. Обращаясь к журналистам, он сказал, что "вы должны делать вашу работу и информировать американский народ, вне зависимости от того, нравится вам поступающая информация или нет". "В итоге нам здесь приходится делать вашу работу за вас, потому что вы не справляетесь", - добавил Джулиани. Как сообщалось, на пресс-конференции юристы штаба Трампа сообщили о своих планах доказать, что в ряде штатов предпринимались хорошо спланированные и скоординированные попытки изменить результаты голосования в пользу соперника действующего президента США Джо Байдена. Джулиани подчеркнул, что вся команда юристов работает, исходя из поступившей им реальной информации. "Никто здесь не дает волю фантазии", - заверил он. По словам адвоката Трампа, этими делами занимается команда очень опытных юристов. "Я и сам способен буквально чувствую в воздухе запах преступлений", - добавил он. Юристы на пресс-конференции пояснили, что будут стремиться добиться рассмотрения собираемых ими данных в суде. Они уверены, что могут выиграть такое дело. При этом участники пресс-конференции пояснили, что особенность нынешней ситуации в том, что им нужно добиться результата за короткий промежуток времени. Ранее в ноябре Байден, основываясь на предварительных результатах голосования, опубликованных СМИ, объявил себя победителем выборов. Трамп поражение не признал, так как считает, что демократы сфальсифицировали результаты выборов.]]></text>
</doc>
