<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик РАН допустил возможность передачи коронавируса половым путем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">МГУ</tag>
    <tag type="str">Армаис Камалов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">НМИЦ акушерства</tag>
    <tag type="str">Геннадий Сухих</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Можно предположить, что коронавирус SARS-CoV-2 может передаваться половым путем, но эту гипотезу нужно еще изучить, заявил академик РАН, директор НМИЦ акушерства, гинекологии и перинатологии им. Кулакова Геннадий Сухих. "Обнаружение вируса SARS-CoV-2 в образцах спермы у 5% мужчин с активной формой заболевания или находящихся на стадии выздоровления может указывать на возможность передачи инфекции половым путем, хотя это предположение требует дальнейшего изучения", - сказал он онлайн-собрании научного совета РАН "Науки о жизни" на тему: "COVID-19 и репродуктивное здоровье", приведя данные исследований возглавляемого им центра. По словам академика, "вирус оказывает менее серьезное влияние на течение беременности, чем другие коронавирусы, хотя преждевременные роды и низкая масса тела при рождении (ребенка) являются наиболее распространенными последствиями SARS-CoV-2". Проводить процедуру искусственного оплодотворения в данный период можно только после оценки рисков, а также после обеспечения максимальной безопасности пациентов и персонала, добавил Сухих. Ученый также допустил, что во время пандемии COVID-19 возможно снижение рождаемости: "Я думаю, что какое-то время будет небольшая пауза, снижение в этом году, но я полагаю, что синусоида пойдет вверх". Заведующий кафедрой урологии и андрологии ФФМ МГУ имени М.В. Ломоносова Армаис Камалов заявил, что существуют гендерные особенности течения коронавируса, и женщины менее восприимчивы к COVID-19, как и к другим вирусам, так как у них включается более высокий уровень защиты антител по сравнению с мужчинами. "Мужчины заболевают и болеют более тяжелой формой заболевания, чем формы заболевания у женщин", - сказал Камалов.]]></text>
</doc>
