<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан пригрозил разорвать отношения со странами, которые признают Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Территориальную целостность Азербайджана признаёт весь мир, и Баку разорвет дипломатические отношения с любой страной, которая признает независимость Нагорного Карабаха, заявил азербайджанский президент Ильхам Алиев. "Усилия Армении, предпринимаемые в настоящее время ( по признанию независимости Нагорного Карабаха - ИФ ) неуместны и вредны для них самих. Ни одна страна не признает независимость Карабаха, который является неотъемлемой частью Азербайджана с точки зрения международного права", - заявил Алиев в интервью турецкому телеканалу Haber Turk. Он отметил, что территориальную целостность Азербайджана признаёт весь мир, в том числе и страны Минской Группы ОБСЕ "Я не верю, что какая-то страна признает Нагорный Карабах, поскольку буквально через час мы разорвем с этой страной все дипломатические отношения – это однозначно. Поэтому эти усилия Армении только рассчитаны на внутреннюю общественность", - добавил Алиев. Президент Азербайджана также отметил, что позиция Баку относительно постконфликтного периода осталась неизменной. "На первом этапе выводятся ВС Армении с оккупированных территорий Азербайджана и в принципе этот вопрос уже утвержден Минской группой ОБСЕ – сначала пять районов, затем два района. Далее азербайджанское население возвращается внутрь Нагорного Карабаха – Шушу, Ханкенди и в большинство сел, из которых оно было изгнано", - сказал Алиев. Он добавил, что азербайджанская позиция по поводу проживающих в Нагорном Карабахе армян не изменилась и что "им не надо волноваться". "Азербайджан – многонациональная страна, в различных уголках которой, и больше всего в Баку, проживают тысячи армян и они – наши граждане".]]></text>
</doc>
