<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин и Решетников возглавили новые комитеты при набсовете ВЭБа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Вице-премьер Марат Хуснуллин возглавил комитет по городской экономике и строительству при наблюдательном совете ВЭБа, министр экономического развития Максим Решетников - инвестиционный комитет, сообщила госкорпорация. Новые комитеты будут рассматривать вопросы участия ВЭБа в финансировании приоритетных инвестиционных проектов, говорится в сообщении. Основной целью деятельности комитета по городской экономике и строительству является представление набсовету ВЭБа заключений и рекомендаций по всем вопросам реализации проектов, связанных с развитием городской экономики, в которых планируется участие госкорпорации, а также подконтрольных и координируемых организаций. Цель деятельности инвестиционного комитета - представление наблюдательному совету и правлению ВЭБа заключений и рекомендаций по вопросам осуществления инвестиционной, внешнеэкономической деятельности, а также деятельности по поддержке экспорта и участия госкорпорации в реализации проектов, имеющих общегосударственное значение для экономики. Среди задач комитета - рассмотрение и одобрение сделок по указанным направлениям, подготовка рекомендаций правлению по этим сделкам, а также рассмотрение вопросов координации деятельности организаций развития. Согласно закону о ВЭБе, количественный состав комитетов определяется наблюдательным советом ВЭБа, но не может быть менее трех и более семи членов, при этом хотя бы один член комитета должен являться работником ВЭБа. Председателем комитета назначается один из членов наблюдательного совета госкорпорации.]]></text>
</doc>
