<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737874</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737874</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Больше сотни дел возбудили в Крыму на полицейских из-за легализации мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Ялта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Бывший начальник отдела по вопросам миграции УМВД по Ялте и еще семь человек стали фигурантами больше сотни уголовных дел по разным статьям, в том числе об организации преступного сообщества. Об этом сообщила представитель главного следственного управления СКР по Крыму и Севастополю Ольга Постнова журналистам в четверг. По ее словам, установлено несколько дополнительных эпизодов преступной деятельности этих лиц. В настоящее время возбуждено и расследуется 117 уголовных дел по различным статьям УК РФ, которые соединены в одно производство. Как выяснили следователи, преступное сообщество, возглавляемое начальником отдела по вопросам миграции УМВД, действовало в Ялте с 2016 года. В него входили замначальника отдела, инспектор иммиграционного контроля УВМ МВД России по Крыму, бывший сотрудник правоохранительных органов, индивидуальные предприниматели и еще двое граждан. В СКР отметили, что роли участников были распределены организатором: посредники подыскивали граждан, которые соглашались за взятку оформить гражданство, фиктивно регистрировали их в собственных квартирах, а также хостелах, оформленных на индивидуальных предпринимателей. "Далее сотрудники подразделений МВД в ускоренном режиме и в обход законодательства за незаконное вознаграждение оформляли на территории полуострова граждан иностранных государств", - сообщили в ведомстве. Как сообщалось, первые уголовные дела против участников этой преступной группы были возбуждены осенью 2019 года по статьям о получении взяток. Расследование продолжается.]]></text>
</doc>
