<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Приморье завели новое дело о невыплате зарплаты морякам "Гудзона"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Гудзон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Следователи в Приморье возбудили уголовное дело из-за долгов морякам ООО "СК "Гудзон", которые несколько месяцев не получают зарплату, сообщило Дальневосточное следственное управление СКР на транспорте. "По результатам проверки транспортной прокуратуры возбуждено уголовное дело о невыплате работодателем заработной платы по части 2 статьи 145.1 УК РФ ( Полная невыплата свыше двух месяцев зарплаты )", - говорится в сообщении. По данным следствия, с ноября 2019 по август 2020 года руководство ООО "СК "Гудзон" не выплачивало зарплату членам экипажей судов "Севастополь", "Богатырь", "Диана", а также административным работникам и управленцам. Долг превысил 5 млн руб. Как сообщалось, ранее председатель Следственного комитета РФ Александр Бастрыкин поручил оперативно завершить предварительное расследование по уголовному делу о невыплате зарплаты морякам ООО "СК "Гудзон". Моряки на личном приеме граждан, который прошел в режиме видеосвязи, попросили главу СК России принять меры к погашению долга и привлечь виновных к уголовной ответственности. Следователи Дальневосточного СУ на транспорте СКР в феврале этого года возбудили уголовное дело о невыплате зарплаты, а позднее - о сокрытии руководством общества денежных средств, уголовные дела соединены в одно производство. Однако долги морякам до сих пор не выплачены. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", ООО "Судоходная компания Гудзон" зарегистрировано в феврале 2011 года во Владивостоке. Собственником компании является ее гендиректор Геннадий Кононенко. В начале года члены экипажа танкера "Патриот" "СК "Гудзон" просили помощи в репатриации из китайского порта Нингдэ. Судоходная компания сообщила о финансовой несостоятельности и невозможности на этом основании обеспечить репатриацию экипажа. В марте моряки были репатриированы. Ранее попавшая под санкции США компания заявляла о резком ухудшении финансового положения из-за санкций.]]></text>
</doc>
