<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732392</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732392</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google впервые за восемь лет вышел из топ-3 самых дорогих брендов мира</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Среди новичков рейтинга Interbrand оказался Instagram, сразу занявший 19-е место</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Amazon</tag>
    <tag type="str">Microsoft</tag>
    <tag type="str">Instagram</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Бренд  Google  вышел из топ-3 впервые с 2012 года, свидетельствует данные ежегодного исследования Interbrand Corp. за 2020 год. Google, занимавший в прошлом году второе место, опустился на четвертую позицию, поскольку его стоимость сократилась на 1% - до $165,4 млрд. Бренд  Apple  остается наиболее дорогим в мире на протяжении восьми лет подряд: его стоимость повысилась за прошедший год на 38% и почти достигла $323 млрд. На вторую позицию с третьей вышел бренд  Amazon . Скачок его стоимости составил 60% (до $200,7 млрд) и стал максимальным в рейтинге этого года. На третью строчку c четвертой поднялся  Microsoft  (рост на 53%, до $166 млрд). Список остальных компаний в топ-10 не изменился, поменялись местами только компании на пятой и шестой позициях:  Samsung  (рост на 2%, до $62,3 млрд),  Coca-Cola  (падение на 10%, до $56,9 млрд),  Toyota  (сокращение на 8%, до $51,6 млрд),  Mercedes-Benz  (снижение на 3%, до $49,3 млрд),  McDonald's  (уменьшение на 6%, до $42,8 млрд),  Disney  (сокращение на 8%, до $40,8 млрд). На первую десятку пришлась половина общей стоимости брендов топ-100. Новыми участниками рейтинга в этом году стали  Instagram  (19-е место, $26,1 млрд),  YouTube  (30-е место, $17,3 млрд) и  Zoom  (сотое место, $4,48 млрд). Наиболее существенный подъем в рейтинге продемонстрировали  Spotify  (до 70-й позиции с 92-й в прошлом году, рост на 52% - до $8,4 млрд) и  Netflix  (до 41-й позиции с 65-й, повышение на 41% - до $12,67 млрд). При этом отмечается также, что Instagram ворвался в рейтинг сразу на очень высокую позицию. В список вернулся бренд  Tesla  (40-я строчка, $12,8 млрд), который отсутствовал в нем последние два года. Самая высокая стоимость бренда среди представителей финансовой отрасли у  J.P. Morgan  (22-я строчка, рост на 6% - до $20,22 млрд) и  American Express  (23-е место, снижение на 10% - до $19,5 млрд). Последний представитель нефтегазовой отрасли  Shell , который в прошлом году занимал 97-ю строчку, покинул рейтинг. Совокупная стоимость брендов топ-100 оценивается сейчас в $2 трлн 336,491 млрд, что на 9% превышает показатель за 2019 год, отмечается в сообщении Interbrand. Средние темпы роста стоимости отдельных брендов по всему списку составили 14%, при этом технологические компании и площадки продемонстрировали подъем в среднем на 20%. Interbrand учитывает в своих расчетах финансовые результаты компаний, влияние брендов на решения потребителей о покупках и способность компаний обеспечить доходы. Топ-100 самых дорогих брендов мира публикуется уже 21 год. Всего порядка 30 компаний, которые были в первом рейтинге, есть в нем и сейчас, включая Disney, Nike и Gucci. При этом свыше 100 брендов покинули список за эти годы, в том числе Nokia и MTV. В десятке лидеров все эти годы по-прежнему остаются только Coca-Cola и Microsoft. В 2001 году при первой публикации рейтинга общая стоимость брендов из топ-100 составляла $988 млрд. То есть за это время показатель увеличился в 2,4 раза.]]></text>
</doc>
