<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/723350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-26 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экспонаты Третьяковки не пострадали из-за протечки крыши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 августа. INTERFAX.RU - Картины, находившиеся в залах Новой Третьяковской галереи на Крымской валу, где произошла протечка из-за ливня, не пострадали, они находятся на своих местах, сказал журналистам администратор галереи в среду. "Музей откроется по плану - завтра в 10 утра. Все будет хорошо, ничего не пострадало, картины в тех же залах (...) Такого, чтобы были сняты картины, ничего такого не было, они висят на своих местах. Реставраторы, конечно, посмотрят. Но все хорошо", - сказал администратор. Он уточнил, что протечка произошла в залах выставки "Поколение XXI. Дар Владимира Смирнова и Константина Сорокина". Он также отметил, что в результате инцидента не пострадали ни посетители, ни сотрудники галереи. По его словам, из-за ливня произошло несколько точечных протечек. "Все необходимые меры предпринимались сразу же, как возникли проблемы, они сразу же стали решаться", - добавил он. Как передаёт корреспондент "Интерфакса", в настоящий момент двери галереи закрыты, посетителей просят приходить в другой день. В здании находятся сотрудники Третьяковки. Ранее сообщалось, что экспозиции и выставки в Новой Третьяковской галерее на Крымском валу закрыты из-за протечки крыши, которая произошла в результате сильного ливня в Москве. Для посетителей закрыты выставки "НЕНАВСЕГДА. 1968-1985", "Поколение XXI. Дар Владимира Смирнова и Константина Сорокина", "Шедевры из Казани. От Рериха до Кандинского. К 100-летию Республики Татарстан", "Скульптор Александр Рукавишников", "Война", "Выставка "Русская сказка. От Васнецова до сих пор". Западное крыло галереи работает в обычном режиме. В среду в Москве прошли сильные ливни. Гидрометцентр России повысил уровень погодной опасности в столичном регионе до "желтого", неблагоприятные метеоусловия сохранятся до вечера среды.]]></text>
</doc>
