<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739336</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739336</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 20:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 30 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Снижение заболеваемости COVID-19 в мире, рекордный курс биткойна и предложение Санду вывести российских военных из Приднестровья</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">рынок акци</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России коронавирус за сутки обнаружили еще у 26 338 человек.  В Москве  6 511 новых пациентов , в Петербурге - 3 691. Между тем ВОЗ отметила  первое с сентября снижение заболеваемости  в мире на прошлой неделе. -  Мораторий на плановые проверки малого бизнеса  -  Майя Санду заявила о необходимости вывода российских войск из Приднестровья.  Избранный президент Молдавии также предложила  заменить российских миротворцев  гражданской международной миссией под мандатом ОБСЕ. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Санду  не обсуждала эту идею с Москвой . -  Задержаны двое пособников Шамиля Басаева и Хаттаба.  Асланбек и Саламбек Идаловы, по данным ФСБ,  участвовали в нападении  на российских военных у ст. Червлённая в Чечне в октябре 1999 года. -  Altus Capital заявила о планах покупки 29,9% "Детского мира".  Инвесткомпания направила акционерам ритейлера оферту по цене 160 рублей за акцию - это  рекордно высокая  для акций "Детского мира" цена, она основана на оценке компании в 118,24 млрд рублей. -  Умер создатель бренда "Б.Ю.Александров".  Предприниматель  Борис Александров  болел коронавирусом, ему было 73 года. -  Суд вынес приговор мужчине, бросившему детей одних в аэропорту "Шереметьево".  Он получил наказание в виде  1 года и 3 месяцев лишения свободы  в колонии общего режима. -  Курс биткойна превысил рекорд 2017 года.  По данным CoinDesk, курс криптовалюты в понедельник  поднялся до $19786,24 .]]></text>
</doc>
