<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-18 12:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-глава ВФЛА Балахничев назвал вакханалией судебную тяжбу во Франции вокруг него</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
    <tag type="str">Валентин Балахничев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 июня. INTERFAX.RU - Бывший президент Всероссийской федерации легкой атлетики Валентин Балахничев не получал уведомлений о решениях прокуратуры Франции, которая, как пишут СМИ, просит для него заключение на четыре года и штраф из-за обвинений в коррупции и сокрытие положительных допинг-проб спортсменов. "Эта история длится с 2017 года. С этого времени мне не приходило ни одного уведомления, письма или факса, меня специально не информируют о ходе процесса", - заявил 71-летний специалист "Интерфаксу". "Меня удивляет, что для меня просят наказание более суровое, чем для остальных участников процесса о коррупции в Международной легкоатлетической федерации. Это выглядит очень противоречиво и является нарушением всех процедур. Ведь я даже не знаю содержания обвинения. Какая-то вакханалия бесконечная", - добавил он. Балахничев подчеркнул, что не располагает средствами для своей защиты, так как "это требует больших денег". Ранее зарубежных СМИ появилась информация о том, что прокуратура Франции просит арестовать Балахничева на четыре года и оштрафовать почти на 2 млн евро за коррупцию и манипуляции с допинг-пробами. Балахничев возглавлял ВФЛА с 1990 по 2015 год. Он оставил пост в 2016 году после соответствующего решения о его пожизненной дисквалификации Международной легкоатлетической ассоциации на фоне допингового скандала в российской легкой атлетике. Обвинение в коррупции было ранее выдвинуто против бывшего руководителя международной ассоциации Ламина Диака, которому также грозит тюремный срок и денежный штраф за причастность к сокрытию положительных проб российских легкоатлетов.]]></text>
</doc>
