<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ограничения в Москве планируют снять к середине следующего года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Столичные власти рассчитывают, что экономика Москвы начнёт восстанавливаться к середине следующего года, когда снимут большинство ограничений. Такие сроки озвучил заммэра Москвы по вопросам экономической политики и имущественно-земельных отношений Владимир Ефимов. В эфире канала "Россия 24" он заявил, что власти столицы рассчитывают перейти "к плановому динамичному восстановлению экономики" к середине следующего года, когда, надеются в мэрии, удастся снять большинство действующих ограничений. По его словам, в текущем году ожидается снижение валового регионального продукта. "Если говорить про экономику текущего года, то мы ожидаем снижение валового регионального продукта на уровне 3-4% - это меньше, чем изначально прогнозировали", - сказал Ефимов. В 2021 году планируется "восстановление в аналогичных параметрах уже в плюс". Ефимов также сообщил, что в текущем году, несмотря на ограничения, предприятия вышли на плановые показатели по целому ряду отраслей. "Общепит в среднем практически выровнялся, отставание на 10-15% от выручки прошлого года. Если посмотреть на торговлю непродовольственными товарами, то мы видим динамику 10-15% относительно показателей прошлого года", - сказал заммэра. "И в целом, есть взять полный оборот всех компаний, действующих на территории Москвы, то с июля месяца мы видели превышение относительно прежних показателей до сентября включительно плюс 3-4%, в октябре было небольшое снижение минус 3%, и в ноябре мы снова видим положительную динамику относительно показателей прошлого года", - добавил он. При этом Ефимов отметил, что есть отрасли, где отставание выручки от прошлого составляет до 60%. "Это, конечно, же не касается отраслей, связанных с туризмом, культурно-массовыми мероприятиями. Эти отрасли отстают от выручки прошлого года от 30 до 60%", - сообщил вице-мэр.]]></text>
</doc>
