<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 20:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США предъявили шести россиянам обвинения в хакерских атаках в трех странах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Судебные власти США предъявили обвинения шести россиянам в связи с хакерскими атаками против компаний в США, энергосистемы Украины и против участников президентских выборов 2017 года во Франции, сообщает Associated Press. Согласно данным минюста США, судебные власти Питтсбурга также обвинили хакеров и "их сообщников" в кибератаках на лабораторию Портон-Даун в Великобритании и  ОЗХО в Гааге  в апреле 2018 года. Обе эти организации занимались расследованием  отравления экс-сотрудника ГРУ  Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в Солсбери. По информации американской стороны, все шесть фигурантов дела - сотрудники российской разведки. Согласно данным американского следствия, они, в частности, применяли  вирус NotPetya , от которого пострадали Украина, страны Западной Европы, США. В американской прокуратуре подчеркнули, что эти хакеры служат в том же подразделении российской военной разведки, которое, по мнению Вашингтона, пыталось повлиять на выборы 2016 года в США. Американские СМИ отмечают, что фигуранты дела - Юрий Сергеевич Андриенко, Сергей Владимирович Детистов, Павел Владимирович Фролов, Анатолий Сергеевич Ковалев, Артем Валерьевич Очиченко и Петр Николаевич Плискин. "Ни одна страна так целенаправленно и безответственно не превращает свой кибернетический потенциал в оружие, как это делает Россия, бессмысленно причиняя беспрецедентный ущерб, чтобы добиться небольшого тактического преимущества", - заявил помощник генпрокурора по нацбезопасности Джон Демерс. Россия ранее не раз отвергала обвинения в деструктивных кибер-операциях против других стран.]]></text>
</doc>
