<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709084</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709084</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" задержит поставку мощности с энергоблока Ленинградской АЭС из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Росэнергоатом</tag>
    <tag type="str">ЛАЭС</tag>
    <tag type="str">Совет Рынка</tag>
    <tag type="str">корнавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - "Росатом" может задержать на два месяца, до 1 апреля 2021 года начало поставки мощности со II энергоблока Ленинградской АЭС-2 из-за коронавируса,  пишет  "Коммерсантъ". Госкорпорация попросила "Совет рынка" не штрафовать ее за срыв сроков и не брать с нее неустойку. Наблюдательный совет "Совета рынка" 25 мая рассмотрит это обращение "Росэнергоатома" (РЭА, входит в "Росатом", владеет российскими АЭС), говорится в повестке заседания. Договор о поставке мощности, по которому строится энергоблок ЛАЭС-2, предусматривает штрафы за срывы сроков. РЭА грозили 360 млн рублей штрафов за задержку на два месяца, подсчитали в "Сообществе потребителей энергии" (объединяет промышленные предприятия). РЭА сослалась на форс-мажор: с 15 марта из-за закрытия границ стройплощадку экстренно покинули специалисты французской фирмы MAN, осуществлявшие шефмонтаж дизель-генераторов. Монтаж остановили. Специалистов вернули после 30 апреля после переговоров и после того, как на стройплощадке организовали максимально безопасные условия, пишет газета. Против освобождения РЭА от штрафов выступили в "Сообществе потребителей энергии". Запуск II энергоблока ЛАЭС-2 ранее уже был отложен на год (на февраль 2021 года) в рамках предусмотренного контрактом нештрафуемого периода, в результате чего РЭА потеряет один год оплаты. Перенести срок ввода предлагалось в том числе для сдерживания роста цен на электроэнергию выше инфляции. Стоимость второго энергоблока ЛАЭС-2, по данным газеты, составляет около 103 млрд рублей, и перенос его ввода на год должен был снизить цену на мощность на 2,2% для потребителей европейской части России и Урала в 2020 году.]]></text>
</doc>
