<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 08:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики спрогнозировали урожай зерновых в 2020 году выше 130 млн тонн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ПроЗерно</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Владимир Петриченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Урожай зерновых культур в России в сезоне 2020 года превысит 130 млн тонн, сообщил гендиректор аналитического агентства "ПроЗерно" Владимир Петриченко на "XX Зерновом круглом столе" в Новосибирске. "Более 130 млн тонн ( в презентации - 130 473 000 тонн. - ИФ. ) - точно. Более 83 млн тонн мы соберем пшеницы. Очень хороший урожай ячменя - более 21 млн тонн, это тоже уже очевидно", - сказал он. Петриченко отметил, что кукуруза "не оправдала тех надежд и взглядов на урожай, которые были в начале вегетационного периода". "Более 13 млн тонн будет, а насколько - это теперь важная большая интрига, потому что кукуруза в этом сезоне будет очень интересным товаром. Хотелось бы побольше, особенно учитывая, что такой важный игрок в Причерноморье, номер один - Украина - с каждым взглядом на то, что будет производиться по кукурузе, ( прогноз. - ИФ. ) там снижается. Сейчас они выглядят в районе 32,5 млн тонн, а начинали с 39 млн тонн", - отметил Петриченко. Сбор овса он спрогнозировал на уровне 4 млн тонн, это на 9-10% ниже, чем годом ранее. Глава "ПроЗерно" добавил, что неблагоприятные погодные условия в текущем году привели к тому, что Приволжский федеральный округ соберет зерна больше, чем регионы российского юга, без Северного Кавказа. 
 
В самом начале сентября премьер-министр Михаил Мишустин  говорил , что в текущем году, по прогнозу, урожай зерновых будет не хуже, чем в прошлом. В 2019 году Россия собрала 121,2 млн тонн зерна, в том числе 74,5 млн тонн пшеницы. По прогнозу Минсельхоза, сбор зерна в этом году составит 122,5 млн тонн, в том числе 75 млн тонн пшеницы. По данным министерства на 1 сентября, в стране было собрано 101,3 млн тонн зерновых и зернобобовых культур (в бункерном весе).]]></text>
</doc>
