<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефтяные компании вывели продажи топлива на АЗС России на докризисный уровень</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Крупнейшие вертикально-интегрированные нефтяные компании - "Роснефть", "ЛУКОЙЛ" и "Газпром нефть" - восстановили среднесуточные объемы продаж топлива на автозаправочных станциях до докризисного уровня, следует из отчетностей компаний. "ЛУКОЙЛ"  еще в отчете по МСФО за II квартал отмечал, что его реализация нефтепродуктов на АЗС в России в июле-августе практически восстановилась до уровней 2019 года, хотя за рубежом "более медленное восстановление". "По мере снятия ограничений мобильности мы наблюдаем восстановление спроса на углеводороды. Но темп восстановления сильно отличается в зависимости от вида нефтепродуктов и региона. В частности, наша розничная реализация моторных топлив сегодня лишь на 5% ниже уровня годичной давности", - говорил в конце августа CFO компании Александр Матыцын. На прошлой неделе  "Роснефть"  в рамках отчетности по МСФО за III квартал сообщила, что в отчетном периоде объем розничных продаж нефтепродуктов восстановился до уровня, предшествующего введению ограничительных мер, связанных с распространением коронавирусной инфекции, и превысил показатели I и II кварталов текущего года на 14% и 28% соответственно. Отчет  "Газпром нефти"  по МСФО свидетельствует, что в III квартале по сравнению со вторым среднесуточная реализация топлива через одну АЗС в России выросла на 25,5% - до 18,57 т./сут. Почти такой же среднесуточный пролив через АЗС - 18,56 т./сут. - "Газпром нефть" регистрировала в IV квартале 2019 года, после которого началось падение розничных продаж. Таким образом, в III квартале 2020 года "Газпром нефть" тоже восстановила розничные продажи нефтепродуктов до докризисного уровня. Из-за повсеместных ограничений в связи с пандемией в апреле 2020 года было зарегистрировано резкое снижение объемов розничных продаж нефтепродуктов в России и других странах. Тогда продажи через АЗС снизились на 40% от уровня апреля 2019 года. Однако с мая розничная реализации топлива в России начала расти на фоне восстановления экономической активности, и пока серьезного снижения в этом сегменте не фиксируется. У "Газпром нефти" более 1,8 тыс. АЗС, из них в России - свыше 1,2 станций; у "Роснефти" - более 3 тыс. АЗС, включая Белоруссию, Абхазию и Киргизию; у "ЛУКОЙЛа" порядка 5 тыс. АЗС, из которых примерно половина - в России.]]></text>
</doc>
