<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Hermes в III квартале увеличила выручку за счет скачка продаж в Азии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Hermes</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Французский дом моды Hermes International SCA в третьем квартале 2020 года увеличил выручку за счет хороших показателей в магазинах и активного роста продаж в Азии. Как сообщается в пресс-релизе компании, выручка в июле-сентябре выросла на 4,2% и составила 1,8 млрд евро против 1,73 млрд евро за аналогичный период прошлого года. Без учета изменения курсов обмена валют показатель вырос на 6,9%. Продажи в магазинах компании за отчетный период увеличились на 12% без учета колебания валютных курсов. Выручка во Франции снизилась на 22,8% (без учета курсовой разницы - также на 22,8%) - до 167,8 млн евро, в остальных странах Европы - на 10,7% (на 9,9%), до 280,4 млн евро. В Японии показатель вырос на 8,1% и составил 244,3 млн евро. При исключении колебаний валютных курсов выручка увеличилась на 11,1%. В Азиатско-Тихоокеанском регионе без учета Японии выручка подскочила на 25,2% (29,2%) и составила 810,8 млн евро. В сегменте кожгалантереи в первом квартале выручка выросла на 4,8% (без учета курсовой разницы - на 7,8%) - до 879,8 млн евро. Продажи одежды и аксессуаров увеличились на 4,1% (на 6,8%), составив 437,4 млн евро, в то время как реализация парфюмерии снизилась на 10,4% (на 9,9%) - до 78,3 млн евро. Hermes сообщила, что по-прежнему затрудняется оценить последствия пандемии коронавируса для годовых результатов, но подтвердила среднесрочную цель по росту выручки без учета изменения курсов обмена валют. Hermes выпускает различную продукцию: одежду, аксессуары, часы, парфюмерию, ювелирные изделия, предметы сервировки стола, конную упряжь. При этом наиболее известны сумки моделей Birkin и Kelly, а также платки. Акции Hermes в ходе торгов в четверг дорожают на 1,5%. Капитализация компании с начала года взлетела примерно на 22% и составляет 84,3 млрд евро.]]></text>
</doc>
