<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729887</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729887</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске начались задержания сторонников оппозиции</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В центр города ввели около десяти БТР</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов в центре Минска начали задерживать сторонников оппозиции, собирающихся на традиционную воскресную несанкционированную акцию протеста. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, на Немиге мужчины в черном камуфляже и балаклавах внезапно подошли к одному из стоявших на тротуаре молодых людей, задержали его и отвели в белый тонированный микроавтобус. Задержанный не выкрикивал лозунгов и не оказывал сопротивления. Тем временем, официальный представитель ГУВД Минского горисполкома Наталья Ганусевич подтвердила "Интерфаксу", что мужчина доставлен в отделение милиции. Однако его процессуальный статус не определен. По ее словам, он доставлен в отделение для разбирательства. Сотрудники правоохранительных органов в центре Минска готовятся пресечь несогласованный марш оппозиции. Как передает корреспондент "Интерфакса", основные точки сбора протестующих оцеплены. В частности, площадь Независимости огорожена металлическими конструкциями, по периметру дежурят сотрудники правоохранительных органов. На прилегающих улицах стоит спецтехника, в том числе водометы и автозаки. Между тем, в город для охраны резиденции президента Александра Лукашенко ввели бронетехнику. Как передает корреспондент агентства, около десяти БТР замечены в центре Минска. Они въезжают на территорию Дворца независимости рядом с площадью Государственного флага. Там же припаркована военная техника и автомобили, в прицепах которых колючая проволока. Сама площадь оцеплена двойным кольцом милиции и военных. В Белоруссии с 9 августа проходят акции протеста против итогов выборов президента. Победителем   был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко.   Оппозиция   не признала оглашенные властями итоги выборов, посчитав их сфальсифицированными. Самые массовые несанкционированные акции в стране проходят по воскресеньям.]]></text>
</doc>
