<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ЛУКОЙЛ" восстановил добычу газа на месторождении Гиссар в Узбекистане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - "ЛУКОЙЛ" восстановил добычу газа на месторождении Гиссар в Узбекистане. Об этом сообщил "Интерфаксу" источник, близкий к профильному ведомству страны. Сокращение спроса и последующее снижение цен на газ на международных рынках в начале этого года, а также остановка работы производственных предприятий из-за пандемии коронавирусной инфекции привели к снижению потребления газа в мире, и, в том числе, к сокращению объемов экспорта узбекского природного газа. "Данная тенденция отразилась и на продаже газа, добываемого в рамках двух СРП, подписанных между Узбекистаном и "ЛУКОЙЛ", в связи с чем, объемы добычи на месторождениях Хаузак-Шады, Кандым и Гиссар были снижены в среднем в два раза", - напомнил собеседник. Ввиду отсутствия экспорта, партнерами по СРП было принято решение о реализации добываемого "ЛУКОЙЛ Узбекистан Оперейтинг Компани" газа в объеме до 5 млрд куб м в год на местном рынке. Также вследствие падения спроса в Китае из-за пандемии "ЛУКОЙЛ" полностью прекратил добычу газа на проекте Гиссар. В целом добыча газа "ЛУКОЙЛом" в Узбекистане была снижена до 20% от проектной мощности. "При этом перерыв в добыче на проекте Гиссар был использован для проведения регламентированных планово-предупредительных ремонтных работ, которые осуществлялись по согласованию и соответствующим уведомлением партнеров", - уточнил источник. "На сегодняшний день технические работы успешно завершены и добыча природного газа с месторождения Гиссар восстановлена. Добыча природного газа по двум СРП осуществляется на уровне 5,7 млрд. куб м/год", - сообщил он. В "ЛУКОЙЛе" не стали комментировать эту информацию. Добыча газа на проектах "ЛУКОЙЛа" в Узбекистане в 2019 году в доле НК составила 14 млрд куб. м, из которых на Гиссар приходится 5 млрд куб. м газа.]]></text>
</doc>
