<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713020</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713020</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-13 14:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Николич провел первую тренировку с "Локомотивом" и назвал цель команды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Локомотив</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 июня. INTERFAX.RU - Новый главный тренер московского ФК "Локомотив" серб Марко Николич провел первую тренировку команды. "Николич вместе со своими помощниками – тренером по физподготовке Гораном Басаричем и аналитиком Радойе Смиляничем – наблюдали за всеми тренировками "Локо" в режиме онлайн", - говорится в сообщении пресс-службы клуба. Николич, сменивший на посту главного тренера Юрия Семина, прибыл в Москву в конце мая, но приступить к работе смог не сразу: ему пришлось пройти двухнедельный карантин. По словам Николича, он "очень рад быть здесь". "Это совершенно новая жизнь, особенно после двух недель изоляции в отеле. Я счастлив наконец-то приехать в Баковку, познакомиться со всеми игроками, с работниками клуба и начать тренировочный процесс. Первые впечатления очень позитивные, но они не так важны. Важно, к чему мы придем 22 июля (день финиша чемпионата РПЛ)", - приводятся слова серба. "Впереди восемь матчей – восемь финалов. Мы хотим играть в Лиге чемпионов в следующем сезоне", - сказал Николич. "Локомотив" решил не продлевать контракт с Семиным. Соглашение с ним истекало 31 мая, но еще до этого клуб  объявил  о назначении Марко Николича. Новый тренер принял команду, которая находится на втором месте в турнирной таблице. За плечами 40-летнего Николича опыт успешной работы в "Партизане" (по разу выиграл с ним чемпионат и Кубок Сербии) и "Фехерваре" (по разу выиграл с ним чемпионат и Кубок Венгрии). Что касается 73-летнего Семина, то "Локомотив" с ним выиграл три чемпионства РФ, три Суперкубка, шесть Кубков России. Также российский специалист, будучи тренером киевского "Динамо", стал чемпионом Украины и обладателем Суперкубка Украины.]]></text>
</doc>
