<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Визит Лукашенко в Россию состоится 14 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Пресс-конференция по итогам встречи президентов Белоруссии и России не планируется</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Переговоры президента РФ Владимира Путина с президентом Белоруссии Александром Лукашенко состоятся 14 сентября, сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. "Будет рабочий визит, у него будет общение с президентом Путиным", - сказал Песков журналистам, при этом он отрицательно ответил на вопрос, планируется ли подписание документов по итогам переговоров президентов. Кроме того, по его словам, не планируется и проведение итоговой пресс-конференции. Песков при этом пообещал, что об основных итогах переговоров Путина и Лукашенко Кремль проинформирует. "Мы обязательно постараемся это сделать", - сказал он. По его словам, публичной станет протокольная часть начала встречи двух президентов. "Будет транслироваться", - сказал Песков. Пресс-секретаря также спросили, где будут проходить переговоры Путина и Лукашенко - в Кремле или в Ново-Огарево. В ответ Песков пообещал своевременно сообщить об этом. Ранее сообщалось, что 30 августа в ходе телефонного разговора Путин и Лукашенко договорились о  личной встрече  в Москве. 2 сентября в Москве прошли переговоры глав МИД России и Белоруссии Сергея Лаврова и Владимира Макея. 3 сентября Минск посетил премьер-министр РФ Михаил Мишустин.]]></text>
</doc>
