<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732183</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732183</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 19 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый коронавирусный антирекорд и соответствующие ограничения, а также доисторическая кошка на перуанском холме</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России очередной рекорд заболеваемости коронавирусом:  15 982 новых случаев . Из них в Москве 5376 заболевших. -  Собянин назвал невозможным введение комендантского часа в Москве.  По словам мэра, несмотря на рост заболеваемости COVID-19, такие жесткие меры в столице  неприемлемы . Между тем в Москве  начались проверки  исполнения указа о переводе сотрудников на удаленку. Инспекторы заявляют, что  "Нестле Россия" могут оштрафовать  на 300 тысяч рублей за нарушение этого требования, но в самой компании заверили, что все исполнили, но  столкнулись с проблемой  при загрузке данных. -  В Подмосковье закроют музеи и запретят массовые мероприятия.  Под  новые COVID-ограничения  попадут и спортивные мероприятия со зрителями. Из-за этого, например, матч РПЛ "Химки" – "Зенит"  пройдет без зрителей . Кроме того, в Московской области в ТЦ, кафе и ресторанах  будут измерять температуру  у посетителей. -  Арестован врач, выдавший медсправку нижегородскому стрелку . Медику частной клиники  вменяется  статья УК "халатность". Также  дело завели  на инспектора отдела по делам несовершеннолетних, которая, по данным следствия, в 2019 году необоснованно отказалась возбудить уголовное дело в отношении юноши, расстрелявшего людей на прошлой неделе. -  Убийца преподавателя в Париже предлагал деньги за сведения о жертве.  Как пишут французские СМИ, один 15-летний ученик  согласился помочь злоумышленнику , сейчас юноша помещен под стражу. Всего по данному делу  задержаны четверо учащихся.  -  Правительство РФ выделило еще 35 млрд руб. на поддержку безработных . Михаил Мишустин сообщил, что на эти социальные выплаты в бюджете-2020 было предусмотрено свыше 165 млрд рублей.  Дополнительные средства  пойдут на поддержку безработных во всех регионах. -  Путин поблагодарил Сигала за помощь в сохранении байкальского омуля.  Голливудский актер  принимал участие в программе  восстановления популяции этого вида рыб. Росрыболовство надеется, что в 2023-2025 гг. можно будет открыть промышленное рыболовство. -  В Перу обнаружили древний геоглиф кошки . Изображение  длиной 37 метров  расположено на холме и ранее было неизвестно. Геоглиф был под угрозой разрушения, но сейчас эксперты его расчистили и укрепили.]]></text>
</doc>
