<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 09:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва опровергла связь РФ с кибератаками на Минфин США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Посольство России в США ответило на публикации СМИ о кибератаках на Минфин и структуру Минторга Соединенных Штатов, якобы совершенных хакерами, работающими на российскую Службу внешней разведки (СВР). "Обратили внимание на очередные безосновательные попытки американских СМИ обвинить Россию в хакерских атаках на органы государственной власти США", - говорится в статье, опубликованной на странице посольства  в фейсбуке . "Ответственно заявляем: нападения в информационном пространстве противоречат внешнеполитическим принципам нашей страны, ее национальным интересам и пониманию того, как выстраиваются отношения между государствами. Россия не проводит "наступательных" операций в виртуальной среде", - отметили российские дипломаты. Они добавили, что, более того, Россия "активно продвигает двусторонние и многосторонние соглашения по кибербезопасности". "В этой связи хотели бы напомнить нашим американским коллегам  об инициативе , выдвинутой президентом В.В.Путиным 25 сентября, о комплексной программе мер по восстановлению российско-американского взаимодействия в области международной информационной безопасности. (...) Ответа от Вашингтона мы так и не получили, равно, как и по другим нашим предложениям по выстраиванию конструктивного и равного диалога между двумя странами", - добавили в посольстве РФ. Ранее ряд американских СМИ сообщил, что хакеры, связанные с иностранным правительством, взломали системы, принадлежащие министерству финансов США и Национальному управлению телекоммуникаций и информации (NTIA). Согласно их данным, группа хакеров, поддерживаемая правительством иностранного государства, получила доступ к системам обоих ведомств и похитила данные. По  утверждению  газеты Washington Post, за кибератаками стоит хакерская группа APT29 или Cozy Bear, работающая на российскую Службу внешней разведки.]]></text>
</doc>
