<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">IATA сравнила риск заразиться COVID-19 в самолете с ударом молнии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">IАТА</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дэвид Пауэлл</tag>
    <tag type="str">Александр де Жуньяк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Международная ассоциация воздушного транспорта (IАТА) провела исследование, которое показало, что с начала этого года зафиксировано лишь 44 связанных с полетом случая заболевания COVID-19. Всего за этот период в мире было перевезено около 1,2 млрд авиапассажиров. Таким образом, риск заразиться COVID на борту оценивается в один случай на каждые 27 млн путешественников. "Мы считаем эти цифры чрезвычайно обнадеживающими", - заявил медицинский советник IATA Дэвид Пауэлл, чьи слова приводятся в сообщении организации. Он также добавил, что подавляющее большинство случаев заражения в полете произошло до того, как ношение масок в самолетах стало широко распространенным. Принимаемые меры защиты от распространения COVID-19 на воздушном транспорте (ношение масок, управляемая организация очередей, бесконтактная обработка данных) показывают эффективность, полагают в IATA. Дополнительный "слой" защиты добавляет система фильтрации воздуха в салоне самолета. "Нет ничего абсолютно безопасного. Но с учетом всего лишь 44 опубликованных случаев потенциальной передачи COVID-19 в полете среди 1,2 млрд путешественников риск заражения вирусом на борту, по-видимому, относится к той же категории, что и удар молнии", - сказал генеральный директор IATA Александр де Жуньяк. Ранее IATA призывала отменить карантинные ограничения на международные авиаперевозки и в качестве альтернативы внедрить тестирование пассажиров на COVID-19 перед вылетом.]]></text>
</doc>
