<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728174</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728174</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 06:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшая замглавы минздрава Алтайского края оштрафована за взяточничество</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">СК РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Суд вынес приговор бывшей замминистра здравоохранения Алтайского края, признав ее виновной в получении взятки в особо крупном размере, сообщает пресс-центр следственного управления СКР по региону. Экс-чиновница осуждена по ч. 6 ст. 290 УК РФ (получение должностным лицом лично взятки в виде иного имущества в особо крупном размере за незаконные действия в пользу представляемого взяткодателем лица). Суд посчитал достаточными собранные доказательства и назначил осужденной наказание в виде штрафа 4,5 млн рублей с лишением права занимать должность на срок пять лет. Бывшая чиновница обвинялась в получении двухмиллионной взятки за незаконные действия по закупке дорогостоящих лекарств. По данным следствия, одно из ООО было заинтересовано в поставке дорогостоящих лекарств для нужд краевого минздрава. Обладая полномочиями в сфере госзакупок, бывшая чиновница, действуя в интересах ООО, определяла его в качестве единственного поставщика без проведения необходимых процедур. Она информировала предпринимателя о предстоящих аукционах, лично подписывала юридически значимые документы, а также обеспечивала внесение в аукционную документацию заранее предоставленных самим ООО планируемых к поставке медицинских препаратов. Таким образом, данное ООО было признано победителем электронных аукционов. Следствие считает, что за свои услуги она получила дорогостоящую кухню, технику, плитку, сантехнику и стройматериалы для ремонта своей квартиры на общую сумму более 2,268 млн рублей. В ходе предварительного следствия экс-чиновница свою вину признала в полном объеме. Следователем был наложен арест на ее имущество и деньги - более 8 млн рублей. Оперативное сопровождение по уголовному делу осуществлялось сотрудниками управления ФСБ РФ по Алтайскому краю и полицейскими.]]></text>
</doc>
