<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Индонезии захотели ввести запрет на алкоголь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индонезия</tag>
    <tag type="str">Бали</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Власти Индонезии вернулись к вопросу о запрете алкоголя в стране, однако отельеры Бали опасаются, что этое нововведение отпугнет туристов, сообщает газета The Jakarta Post. "Сразу три исламские политические партии страны поддержали идею запрета алкоголя в стране. Предполагается, что спиртное нельзя будет производить, ввозить, продавать и употреблять. Нарушителям может грозить от двух до 10 лет тюремного заключения и штрафы до $70,5 тыс. За распитие алкоголя полагается арест сроком до трех лет или штраф до $3,5 тыс.", - пишет газета. По словам депутата United Development Party Иллизы Саадуддин Джамал, законопроект направлен на защиту мусульманского населения от негативных последствий употребления спиртных напитков и наведение порядка в стране. Как отмечает издание, законопроект был включен в Национальную законодательную программу на 2020 год после того, как обсуждение документа застопорилось в 2015 году. Тогда против него выступали промышленники и турбизнес. Так, по мнению председателя Ассоциации отелей Бали Рики Путра, действующих законов, регулирующих оборот и употребление алкоголя в Индонезии, достаточно, а новый проект негативно отразится на иностранном турпотоке, особенно на фоне пандемии коронавируса. "Как мы заставим людей приехать, когда наши границы снова откроются? Не только международные гости, но и индонезийцы будут думать, зачем им отдыхать на Бали, когда они даже не могут насладиться бутылкой пива", - считает он. Между тем, пока законопроект на стадии обсуждения, власти рассматривают различные послабления, в том числе для туристов. Однако пока неизвестно, какие изменения будут введены и как они будут действовать.]]></text>
</doc>
