<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/720433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-05 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ганус не согласился с рекомендацией набсовета РУСАДА отстранить его</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РУСАДА</tag>
    <tag type="str">Юрий Ганус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 августа. INTERFAX.RU - Генеральный директор Российского антидопингового агентства Юрий Ганус считает безосновательной рекомендацию наблюдательного совета РУСАДА отстранить его от должности. "Я профессионал в своем деле. Члены набсовета приняли то решение, за которое им придется отвечать. Они рекомендовали (меня отстранить), я не понял на основании чего. Тот отчет (аудиторский отчет, который выявил нарушения в деятельности агентства - ИФ) мы оспариваем, возникает много вопросов", - сказал Ганус "Интерфаксу" в среду. Он отметил, что ход восстановления Всероссийской федерации легкой атлетики в Международной легкоатлетической ассоциации и Союза биатлонистов России в Международном союзе биатлонистов может быть затруднен после увольнения генерального директора РУСАДА. "Остается сожалеть и ждать последствий. Могут пострадать спортсмены. Я и Маргарита (Пахноцкая - заместитель гендиректора РУСАДА - ИФ) входим в рабочие группы по восстановлению ВФЛА и СБР, участвуем в массе других совместных программ с международными федерациями. Мы достигли этого благодаря нашей работе. Теперь все может быть отброшено назад", - сказал Ганус. Он пояснил, что окончательно решение о его увольнении с поста будет принято на заседании Общего собрания РУСАДА его учредителями - Олимпийским комитетом России и Паралимпийским комитетом России. Ганус сказал, что не знает о времени проведения ближайшего Общего собрания. "Есть люди и чиновники, решение будет принимать ОКР и ПКР. Сейчас все непонятно. Решение набсовета непонятно, основывалось на отчете, который собран на вероятностях", - сказал он. Наблюдательный совет РУСАДА в среду рекомендовал учредителям организации рассмотреть вопрос об увольнении Гануса с поста генерального директора. "В организации установлены факты нарушения корпоративных процедур. Учредителям РУСАДА рекомендовано рассмотреть вопрос о нахождении Гануса на посту гендиректора", - сообщил "Интерфаксу" в среду глава наблюдательного совета РУСАДА Александр Ивлев. Учредители РУСАДА - Олимпийский и Паралимпийский комитет России ранее обнародовали итоги аудиторской проверки агентства за 2018-2019 годы, согласно которым были выявлены грубые нарушения, в том числе, причастность руководства агентства к коррупции и присвоению средств. Генеральный директор Юрий Ганус не согласился с итогами аудита.]]></text>
</doc>
