<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК заочно обвинил двух россиян в атаке на посольство РФ в Киеве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Надежда Савченко</tag>
    <tag type="str">Михаил Агафонов</tag>
    <tag type="str">Ирина Белачеу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - По делу о нападении на посольство России в Киеве 6 марта 2016 года обвинения заочно предъявлены еще двум гражданам России - Михаилу Агафонову и Ирине Белачеу,  сообщила  пресс-служба СКР. Им вменяется ч. 2 ст. 360 УК (нападение на учреждение, пользующееся международной защитой, совершенное в целях осложнения отношений между Российской Федерацией и Украиной). У следствия есть неопровержимые доказательства того, что они участвовали в антироссийской акции, участники которой устроили погром дипмиссии, "забросав фасад здания загранучреждения камнями и другими предметами, разбили окна, повредили систему видеонаблюдения, причинив крупный материальный ущерб и нарушив нормальный режим работы" посольства. По этому делу проходят еще семь граждан Украины, в том числе Татьяна Близнюк, Игорь Мосийчук, Владимир Кошовенко, напомнили в СК. Эти лица объявлены в розыск. Агафонов также проходит обвиняемым по делу о нападении на Российский центр науки и культуры в Киеве в феврале 2018 года, он заочно арестован и объявлен в международный розыск. 6 марта 2016 года в Киеве около 500 человек  забросали здание  посольства России в Украине яйцами и камнями, требуя освобождения украинской летчицы Надежды Савченко и выкрикивая антироссийские лозунги.]]></text>
</doc>
