<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-13 18:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка потратит средства спонсоров на дополнительную охрану выставок Мунка и Репина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 февраля. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея намерена установить третий рубеж охраны на выставках Эдварда Мунка и Ильи Репина за счет дополнительных спонсорских средств, сообщила "Интерфаксу" директор ГТГ Зельфира Трегулова. "Мы обратились к нашим спонсорам, которые поддерживают наши ближайшие выставки - Эдварда Мунка и Ильи Репина, и попросили у них дополнительные суммы на установку третьего рубежа охраны на всех временных проектах, которые откроются весной и в начале лета этого года", - сказала Трегулова. Она подчеркнула, что музей внес соответствующие статьи расходов в бюджеты будущих выставок, на которые, как надеются в ГТГ, получит дополнительное финансирование от спонсоров. Директор рассказала, что сейчас музей проводит модернизацию системы видеонаблюдения в Лаврушинском переулке на средства, выделенные из федерального бюджета осенью прошлого года. Она отметила, что на постоянной экспозиции ГТГ существует третий рубеж безопасности. При этом директор высказала мнение, что системы безопасности отечественных музеев по большей части устаревшие. "И говорить о сроках, в которые мы реализуем программу стоимостью в сотни миллионов рублей, сложно. Если говорить о том, что было указано в материалах проверки Минкультуры, то мы начали реализовывать меры сразу после кражи - на спонсорские средства на выставке Куинджи была установлена система третьего рубежа охраны. Музей нашел возможность там же разместить пять дополнительных постов музейных смотрителей и два дополнительных поста службы безопасности, а также в зале выставки Куинджи теперь постоянно дежурит вооруженный представитель Росгвардии", - продолжила директор. "Мне был  вынесен выговор , будут административно наказаны сотрудники, которые отвечали за ту или иную функцию в системе безопасности", - сказала собеседница агентства. Директор также подчеркнула, что в музее постоянно проходят тренинги музейных смотрителей, сотрудников службы безопасности. "Мы планируем провести совместные тренинги с представителями Росгвардии и стараемся быть максимально внимательными в ситуации огромного потока посетителей", - заключила Трегулова. Вечером 27 января из зала Инженерного корпуса Третьяковки была украдена картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым". Похититель снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Затем подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина вернулась в экспозицию. После инцидента Минкультуры начало проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. На выставке Куинджи, которая открылась 6 октября прошлого года и продлится по 17 февраля, представлено порядка 180 произведений художника из фондов ГТГ и Русского музея, а также из других 22 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии.]]></text>
</doc>
