<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Общественники сочли детей самыми подготовленными к "дистанционке"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Российская столица показала хорошие результаты онлайн-обучения, считают в Общественной палате Москвы. "Хочется отметить, что, в первую очередь, онлайн-образование не вызывает страха ни у кого. Наши дети оказались самые подготовленные и не выпали из образовательного процесса", - сказала председатель комиссии по образованию и науке столичной Общественной палаты Мария Лазутова в ходе онлайн-конференции. "На сегодняшний день для нас главным вопросом остается - как построить урок, чтобы нашим детям было комфортно. И конечно методика в рамках дистанционного обучения требует отдельной дидактики в режиме реального времени, и это задача ученых. Мы должны пересмотреть весь комплекс методической работы", - отметила Лазутова. Она подчеркнула, что Москва за это время "показала невероятные результаты работы в дистанте". "Мы, конечно же, должны помогать России", - добавила Лазутова. В свою очередь, другой участник дискуссии, заместитель руководителя департамента информационных технологий Москвы Владимир Макаров выразил мнение, что информационные технологии должны совмещаться с личной коммуникацией. "Я, с одной стороны, отец двоих детей, с другой стороны - лидер, который продвигает различные информационные системы в социальном блоке. С одной стороны, я вижу школу как некое присутственное место, где есть педагог, где есть социум и персональное общение детей, совместные игры и совместный процесс обучения, а не только технологичный трансфер знаний из компьютера или из головы в голову ребенка",- считает Макаров. По его мнению, обучение в школе - это некий процесс становления личности. "Другой вопрос - надо не забывать, что дети становятся другими. Если мы не обеспечим трансформацию инструментов образовательного процесса в правильную сторону, мы потерям детей с точки зрения привлекательности процесса получения знаний", - сказал он. "Пандемия очень сильно толкнула нас вперед с точки зрения образования, тем не менее невозможно искусственным интеллектом заменить общение. Можно делать красивые презентации, транслировать красивые картинки и увлекательные игры, которые погрузят ребенка в мир получения знаний, но если мы потеряем фактор личного общения, мы потеряем и детей, и систему образования, с моей точки зрения как родителя", - считает Макаров. Между тем, заместитель руководителя департамента образования Москвы Наталья Кислева, которая выступала как модератор дискуссии, согласилась, что нужно выстраивать систему образования, где будет личная коммуникация между учителем и учеником. "Нужно выстраиваю систему взаимодействия и коммуникации между учителем и учениками таким образом, чтобы осталась возможность коммуникации и поговорить. Нужно понимать, каким должен стать современный урок, какие инструменты мы можем использовать в современном уроке", - сказала она.]]></text>
</doc>
