<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 19:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ограничения из-за COVID-19 пока не повлияли на уровень CO2 в атмосфере Земли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Ограничения в сфере промышленности, вводившиеся из-за пандемии коронавируса COVID-19, не оказали ощутимого эффекта на содержание загрязняющих веществ в атмосфере Земли. Об этом  сообщает  агентство Associated Press (AP) со ссылкой на Всемирную метеорологическую организацию (ВМО) ООН. "Падение объемов выбросов газов, связанное с локдаунами, это лишь маленькое отклонение на долгом графике. Нам нужно устойчивое плато ( с выбросом газов - ИФ )", - заявил генсек ВМО Петтери Таалас, комментируя  публикацию  очередного ежегодного бюллетеня, посвященного проблеме парниковых газов. Он подчеркнул, что воздействие пандемии COVID-19 не является "решением проблемы климатических изменений". В ВМО отметили, что из-за ограничительных мер выбросы загрязняющих веществ и вызывающих парниковый эффект газов сократились. Однако рекордные уровни их содержания в атмосфере – результат многолетнего загрязнения – существенно не снизились, и нынешние изменения в показателях варьируются в пределах обычных среднегодовых норм. По данным ВМО, на пике ограничительных мер в мире с частичной приостановкой работы промышленности выбросы углекислых газов могли сократиться на 17%. Цифры за весь 2020 год пока недоступны, однако согласно оценкам ВМО, речь может идти лишь о сокращении на 4,2-7,5% в международных масштабах. Также Таалас напомнил, что 2019 год поставил рекорд по росту объемов выбросов углекислых газов. Он добавил, что очищение атмосферы от этих газов является "очень медленным процессом".]]></text>
</doc>
