<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732570</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732570</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 20:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские матчи чемпионата РПЛ задумали проводить без зрителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Начиная с 13-го тура чемпионата России по футболу, все матчи в Москве будут проходить без присутствия болельщиков, сообщает "Спорт-Экспресс". Это связано с ухудшением эпидемиологической ситуации. В первую очередь, это коснется матча 13-го тура РПЛ "Спартак" – "Ростов", которые сыграют 31 октября. Ссылаясь на свои источники, издание отмечает, что на московские игры 12-го тура попасть, скорее всего, получится. 24 октября пройдут матчи "Динамо" — "Сочи", "Локомотив" — "Ротор", на следующий день - ЦСКА — "Арсенал". Владелец "Спартака" Леонид Федун выразил мнение, что все действительно идет к тому, что игры будут проходить при пустых трибунах. "Коснется ли это всех? Без понятия, но, скорее всего, да. Видите, в Московской области тоже запретили, что сделаешь, такая статистика заболеваний. Главное, чтобы чемпионат не остановили. Не знаю, оставят ли ложи", - сказал Федун, слова которого приводит "Чемпионат". Официально подтверждено, что без зрителей пройдет матч 13-го тура РПЛ "Химки" – "Зенит". К такому решению организаторы вынуждены были прийти после запрета на проведение в Подмосковье массовых и спортивных мероприятий. После возобновления предыдущего чемпионата России по футболу на трибунах было разрешено присутствие зрителей в количестве 10% от вместимости стадиона, но без присутствия фанатов гостей (до этого планировалось проводить игры при пустых трибунах). В нынешнем сезоне стадионы разрешили заполнять от 30% до 50% - в зависимости от региона (с присутствием фанатов гостей).]]></text>
</doc>
