<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик РАН заявил о стабильном развитии ситуации с коронавирусом в России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Однако говорить о достижении плато пока нельзя, считает Николай Брико</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Брико</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Последние данные о распространении коронавируса свидетельствуют о стабильном развитии ситуации, но говорить о достижении плато пока нельзя, заявил "Интерфаксу" главный эпидемиолог Минздрава России, академик РАН Николай Брико. "Не надо спешить с объявлением достижения плато. Конечно, очень хотелось бы, чтобы это было так, но не будем выдавать желаемое за действительное", - сказал он. Академик добавил, что нужно будет посмотреть, как россияне придерживаются режима самоизоляции и как майские праздники отразятся на "общей кривой" заболеваемости коронавирусом. По его словам, "результаты самоизоляции, как известно, сказываются не сразу, и инкубационный период достаточно длительный. "Мы считаем, что он продолжается две недели, но бывает и больше. В среднем две недели, и поэтому надо иметь в виду, что не сразу все сказывается", - пояснил главный эпидемиолог Минздрава. "Конечно, не хотелось бы, чтобы эти майские праздники способствовали ухудшению ситуации. Хочется верить, что все наши граждане проявили сознательность и берегли и свое здоровье, и здоровье близких и окружающих", - сказал Брико. Ранее в пятницу оперштаб по коронавирусу  сообщил , что суточный прирост новых случаев COVID-19 в России снизился до 10,7 тыс., общее количество зараженных в стране приблизилось к отметке в 188 тыс. человек. Накануне, 7 мая,  суточный прирост составлял  11 231, отметку в 10 тыс. этот показатель перешел 3 мая и ниже не опускался. Тем не менее, отношение прироста к общему числу заболевших продолжает устойчиво снижаться с 3 мая (с 8,6% до текущих 6,0%), а число исследований на коронавирусную инфекцию остается высоким (от 160 до 220 тыс. тестов в день), отметили в оперштабе.]]></text>
</doc>
