<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Delta Air Lines договорилась с пилотами о сокращении зарплат</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Delta Air Lines</tag>
    <tag type="str">Airlines for America</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">United Airlines</tag>
    <tag type="str">American Airlines</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Пилоты авиакомпании Delta Air Lines согласились на сокращение зарплаты в обмен на сохранение рабочих мест до 2022 года на фоне трудностей в отрасли в связи с падением спроса на перелеты из-за пандемии. Об этом сообщили Delta и профсоюз ее пилотов. Сокращение выплат позволит перевозчику отказаться от перевода более 1700 летчиков в отпуск без сохранения заработной платы. По условиям соглашения, пилоты, которым иначе пришлось бы уйти в отпуск без содержания, будут получать зарплату, соответствующую 30 рабочим часам в месяц, однако не обязаны будут летать. Delta также сможет сократить минимальное гарантированное количество рабочих часов пилотов на 5%, что приведет к уменьшению зарплаты. Авиакомпаниям приходится идти на сокращения в связи с мрачными прогнозами о спросе на перелеты. Международная ассоциация воздушного транспорта (IАТА) ожидает, что мировая авиаотрасль потеряет $38,7 млрд в следующем году, даже если вакцины от коронавируса и тестирование позволят многим странам открыть границы. Американским авиакомпаниям было запрещено отправлять сотрудников в неоплачиваемый отпуск до октября в рамках условий получения федеральной помощи, предоставленной им в начале пандемии коронавируса. Они рассчитывали получить дополнительное финансирование, чтобы иметь возможность не сокращать персонал до следующей весны, однако переговоры о мерах стимулирования в Конгрессе застопорились на несколько месяцев. К концу года американским авиаперевозчикам придется сократить около 90 000 сотрудников, прогнозирует отраслевая ассоциация Airlines for America. Таким образом, уровень занятости в секторе упадет до минимума с середины 1980-х годов. United Airlines Holdings и American Airlines Group отправили в неоплачиваемый отпуск более 30 000 сотрудников. При этом United заключила аналогичную сделку, чтобы не сокращать пилотов, тогда как American отправила в отпуск без сохранения зарплаты 1600 пилотов. Southwest Airlines пока не сокращала никого из сотрудников, однако сообщила, что начнет отправлять персонал в неоплачиваемый отпуск в следующем году, если не сможет заключить соглашения о сокращении расходов с профсоюзами.]]></text>
</doc>
