<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 19:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео назвал "военным блефом" учения КНР близ Тайваня в ответ на визит своего зама</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео обвинил Китай в "военном блефе" после того, как Пекин провел военные учения в ответ на визит американского дипломата на китайский остров Тайвань. "Мы отправили делегацию на поминки, а китайцы, по всей видимости, ответили военным бахвальством. Остановлюсь на этом", - сказал Помпео журналистам в Гайане. Ранее во время визита в Суринам и Гайану Помпео также призвал руководство этих стран отказаться от сотрудничества с китайским бизнесом в пользу развития отношений с американскими компаниями, акцентировав внимание на рисках сотрудничества с китайскими партнерами. Ранее в пятницу официальный представитель минобороны Китая Жэнь Гоцян заявил, что у китайской армии достаточно сил, средств и решимости отстоять суверенитет страны, не допустить объявления Тайванем независимости и иностранного вмешательства во внутренние дела КНР. Он сообщил, что в пятницу Китай начинает военные учения вблизи Тайваня. По его словам, "это законные и необходимые действия, направленные на сохранение суверенитета и территориальной целостности государства в нынешней ситуации с Тайванем". Представитель китайского военного ведомства предупредил: "Те, кто играет с огнем, могут доиграться до того, что сожгут сами себя". Так Жэнь Гоцян прокомментировал сделанное накануне тайваньской администрацией объявление о визите на Тайвань замглавы госдепартамента США Кита Крача 17-19 сентября. Накануне Китай выразил протест США в связи с прибытием на Тайвань замглавы госдепартамента США. Как сообщил в четверг официальный представитель МИД КНР Ван Вэньбинь, "это является нарушением принципа одного Китая, наносит ущерб китайско-американским отношениям, миру и стабильности в районе Тайваньского пролива". Он сказал, что Пекин призывает Вашингтон незамедлительно прекратить все официальные контакты с Тайбэем. В противном случае Китай оставляет за собой право на ответные действия. Замглавы госдепартамента США Кит Крач в четверг прибыл на Тайвань с трехдневным визитом, в ходе которого он должен был посетить поминальную службу по скончавшемуся в июле бывшему руководителю тайваньской администрации Ли Дэнхуэю.]]></text>
</doc>
