<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">660299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/660299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-06 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ГМИИ закроет часть экспозиции для подготовки к "грандиозным выставкам" из коллекций Щукина и Louis Vuitton</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГМИИ имени Пушкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - ГМИИ имени Пушкина больше чем на месяц закроет Галерею искусства стран Европы и Америки и часть Главного здания для подготовки к летним выставкам из коллекции купца Сергея Щукина и коллекции Louis Vuitton. "ГМИИ готовится к открытию двух главных выставок летнего сезона - "Щукин. Биография коллекции" и "Коллекция Fondation Louis Vuitton. Избранное". Для реализации грандиозного замысла музей с 14 мая по 18 июня закроет Галерею искусства стран Европы и Америки XIX-XX веков и часть экспозиции Главного здания для подготовки проектов. В Главном здании будут закрыты для посещения залы Античного искусства и Европейского искусства V-XIX веков (залы 16-29)", - говорится в сообщении пресс-службы музея в понедельник. В ГМИИ отметили, что новые выставки откроются для посещения 19 июня, на них посетители увидят "главные мировые шедевры модернизма и современного искусства". "На время проведения выставок постоянная экспозиции в этих залах будет недоступна", - отметили в музее. Проект "Щукин. Биография коллекции" расположится почти во всем пространстве главного здания ГМИИ. Публике представят шедевры Клода Моне, Пьера Огюста Ренуара, Поля Сезанна, Поля Гогена, Анри Матисса, Пабло Пикассо и других мастеров. Среди более 450 работ чем на выставке заявлены "Танец" Матисса, "Три женщины" и "Мальчик с собакой" Пикассо. В свою очередь все три этажа Галереи искусства стран Европы и Америки ГМИИ отдадут выставке "Коллекция Fondation Louis Vuitton. Избранное". Как отмечают в пресс-службе, в экспозиции будут показаны произведения классиков искусства ХХ века - от Альберто Джакометти, Жана-Мишеля Баския, Энди Уорхола до Герхарда Рихтера, Зигмара Польке, Марины Абрамович, Андреаса Гурски и других.]]></text>
</doc>
