<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 20:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат белорусской оппозиционерки Колесниковой получила штраф</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Людмила Казак</tag>
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Суд Октябрьского района Минска назначил штраф Людмиле Казак, адвокату оппозиционерки Марии Колесниковой. "Судья назначил Казак наказание в виде штрафа в размере 25 базовых величин ( Br675, или почти 20 тысяч рублей - ИФ ) по ст. 23.4 КоАП ( неповиновение требованиям сотрудников милиции )", - сообщил в пятницу агентству "Интерфакс" адвокат Виктор Мацкевич. Он добавил, что защита Казак будет обжаловать решение суда. Как сообщалось, Казак днем в четверг  перестала выходить на связь . Официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич сообщила агентству "Интерфакс", что адвокат  задержана  за совершение административного правонарушения. Член президиума координационного совета оппозиции Колесникова была задержана 8 сентября на белорусско-украинской границе. По версии, распространенной пресс-службой Госпогранкомитета Белоруссии, она вместе с представителями КС Иваном Кравцовым и Антоном Родненковым пыталась прорваться через границу и ее вытолкнули из салона автомобиля. Кравцов и Родненков на пресс-конференции в Киеве заявили, что Колесникова порвала свой паспорт и покинула автомобиль во время принудительной депортации. Колесникова, а также адвокаты Илья Салей и Максим Знак в настоящее время содержатся под стражей в качестве  обвиняемых  по ч. 3 ст. 361 УК "Призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Республики Беларусь, ее суверенитету, территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности". Белорусские правозащитные организации признали их политзаключенными.]]></text>
</doc>
