<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции вечером в субботу начнет действовать комендантский час</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Около 20 млн французов готовятся к первому вечеру в режиме комендантского часа, который наступил в полночь в регионе Иль-де-Франс и еще восьми городах страны. Как напоминают местные СМИ, эта мера, направленная на сдерживание распространения коронавируса, помимо парижского региона, затронула Гренобль, Лилль, Лион, Тулузу, Экс-ан-Прованс, Марсель, Монпелье, Сент-Этьен и Руан. Комендантский час начинается с 21:00 и длится до 6:00 утра по местному времени. Суббота, 17 октября, станет первым вечером, который жители крупнейших французских городов - практически треть населения Франции - должны провести дома.  Это ограничение исключает посещение ресторанов и встречи с друзьями после 21:00. Любому, кто будет находиться вне дома в комендантский час, необходимо иметь для этого весомую причину. За нарушение комендантского часа грозит штраф в 135 евро, а за его повторное нарушение - до 3,7 тыс. евро. Для обеспечения соблюдения комендантского часа на улицы выйдут дополнительно 12 тыс. полицейских. Мера будет действовать как минимум четыре недели, затем ее могут и продлить, если эпидемия не пойдет на спад. Во Франции 16 октября впервые с начала пандемии число выявленных за сутки случаев коронавируса превысило 30 тыс. За последние семь дней в стране госпитализировали более 6,5 тыс. инфицированных. Всего во Франции с начала пандемии заразились коронавирусом 810 тыс. человек, скончались свыше 33,1 тыс. человек.]]></text>
</doc>
