<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 21:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Капсула китайского зонда с лунным грунтом успешно приземлилась</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На место ее посадки направлен отряд спасателей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Чанъэ-5</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Капсула, сброшенная с возвращаемого аппарата китайского межпланетного зонда "Чанъэ-5" с образцами лунного грунта, в среду совершила успешную посадку на территории автономного района Внутренняя Монголия Китая, сообщило Национальное космическое управление КНР (CNSA). Капсула после вхождения в атмосферу Земли спустилась с помощью парашютной системы. Место посадки капсулы обнаружено. Для ее эвакуации направлен спасательный отряд, который уже находился в районе предполагаемой посадки. Операция осложняется темным временем суток и большим снежным покровом в районе посадки. Зонд "Чанъэ-5", состоявший из посадочного модуля с взлетным аппаратом и орбитального модуля с возвращаемым на Землю аппаратом, был запущен ракетой-носителем "Чанчжэн-5" ("Великий поход-5") 23 ноября. Как сообщало Китайское космическое агентство, посадочный модуль со взлетным аппаратом китайской станции совершил успешное мягкое прилунение 1 декабря в районе пика Рюмкера в Океане Бурь в западной части видимой стороны Луны. 2 декабря посадочный модуль станции, успешно пробурив грунт Луны, извлек образцы геологической породы с глубины двух метров. После этого 3 декабря рука-манипулятор собрала также образцы грунта с поверхности естественного спутника Земли. В рамках миссии модуль собрал в общей сложности около 2 кг геологической породы. Перед стартом взлетного аппарата с посадочного модуля на Луне был установлен китайский флаг. 6 декабря взлетный аппарат китайской автоматической станции "Чанъэ-5" с пробами грунта Луны успешно состыковался на орбите Луны с орбитальным модулем и передал контейнер с образцами грунта возвращаемому на Землю аппарату. Через шесть дней возвращаемый аппарат в связке с орбитальным модулем совершил на орбите Луны маневры для выхода на переходную орбиту Луна-Земля. Затем было проведено еще две корректировки траектории полета к Земле. Перед сбросом капсулы возвращаемый аппарат отделился от орбитального модуля на расстоянии 5 тыс. км от Земли. В случае успеха миссии Китай станет третьей страной в мире после России и США, сумевшей доставить лунный грунт на Землю, и первой, реализовавшей такой проект, с 1976 года.]]></text>
</doc>
