<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">717815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/717815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-17 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Художник Павленский отказался от психиатрической экспертизы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петр Павленский</tag>
    <tag type="str">Бенжамен Гриво</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Александра де Таддео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 июля. INTERFAX.RU - Художник-акционист Петр Павленский, обвиняемый во вторжении в частную жизнь в связи с делом политика Бенжамена Гриво, отказался пройти психиатрическую экспертизу,  сообщает  Franceinfo со ссылкой на адвоката Ясина Бузру. Экспертизу назначило следствие, Павленский должен был ее пройти до 15 июля, как было указано в направленном ему письме от 6 июля. Он этого не сделал. Теперь ему грозит арест. Лечение и экспертиза каждые два месяца были условием, чтобы Павленский, находясь под следствием, оставался на свободе. По словам Бузру, его клиент считает требование пройти экспертизу бесполезным и оскорбительным. В ответ на письмо следователя он написал, что это "омерзительно". "У нас уже слишком много исторических примеров, когда с помощью психиатрии вычищалось все, что не соответствовало государственной идеологии. - заявил он. - Это пример того, как науку делают инструментом идеологической унификации". В феврале на сайте Pornopolitique были опубликованы 30-секуднная видеозапись и интимные снимки Гриво, который тогда выдвинулся на выборы мэра Парижа от партии "Вперед, республика" Эмманюэля Макрона. После этого Гриво был вынужден сняться с выборов. Павленский заявил, что данная публикация - дело его рук и он продолжит публиковать компромат на "лицемерных французских политиков". Компрометирующие Гриво материалы политик  отправлял  Александре де Таддео, с которой переписывался. Павленский отмечал, что публично Гриво поддерживал семейные ценности, а в переписке сравнивл семью с тюрьмой. Павленского и де Таддео задержали по  обвинению  во "вторжении в частную жизнь" и в "распространении без согласия лица его изображений сексуального характера". Во Франции это уголовное преступление. Они находятся на свободе под судебным контролем. Им грозит до двух лет тюрьмы и штраф до 60 000 евро. Кроме этого во Франции расследуется инцидент с дракой в ночь на 1 января 2020 года, в которой, предположительно, участвовал художник.]]></text>
</doc>
