<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730217</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730217</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил о готовности к любому развитию ситуации с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Угроза коронавируса еще не отступила, российское руководство готово к любому развитию событий, заявил президент Владимир Путин на встрече с лидерами думских фракций. Он пообещал четкие и согласованные действия со стороны государства и поддержку граждан, социальной сферы и системы здравоохранения. Он выразил уверенность, что такие решения властей всегда найдут поддержку во всех фракциях Госдумы. Путин также поблагодарил депутатов за напряженную и эффективную работу в условиях эпидемии. "Важно, что законодательный процесс не был нарушен, напротив, действуя на опережение, в высшей степени оперативно парламент принял десятки неотложных законов, которых ждали люди", - сказал президент. В апреле Путин  выражал уверенность , что Россия победит "заразу коронавирусную", как раньше справилась с половцами и печенегами. В августе он объявил о регистрации Минздравом первой вакцины от коронавируса, и рассказал, что среди привившихся добровольцев была одна из его дочерей. 24 сентября президент на встрече с избранными губернаторами  выразил надежду , что не придется возвращать жесткие коронавирусные ограничения. При этом он отмечал, что в этом плане в России ситуация получше, чем в других странах, поскольку чиновники "своевременно и эффективно" принимают нужные меры. 29 сентября Путин  отмечал,  что в сфере борьбы с коронавирусом главы регионов получили широкие полномочия, и до сих пор у них все хорошо получалось. Рост заболеваемости в Москве, по его словам, означает, что и в других регионах нужно быть готовым к любому развитию ситуации. В связи с резким ростом числа зараженных коронавирусом власти Москвы призвали людей из группы риска самоизолироваться. Во всех школах города были объявлены двухнедельные каникулы, а с 9 октября мэрия заблокирует льготные проездные, чтобы школьники и старики не пользовались общественным транспортом. Предприятиям приказано отправить на удаленку не менее 30% сотрудников. 5 октября пресс-секретарь Путина Дмитрий Песков  говорил , что ему не известно о планах ввести локдаун в связи с пандемией.]]></text>
</doc>
