<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На mos.ru заработал сервис для подачи данных о сотрудниках на удаленке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ДИТ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - На сайте мэра и правительства Москвы заработала форма для подачи сведений о сотрудниках, переведенных на дистанционный режим работы, сообщили в пресс-службе департамента информационных технологий (ДИТ) мэрии столицы в пятницу. "На mos.ru заработал  новый сервис  в каталоге услуг для бизнеса. С его помощью работодателям необходимо будет передавать городу сведения о численности сотрудников, переведенных на дистанционный режим работы", - сказали в пресс-службе. Каждый понедельник в соответствии с указом мэра с 12 по 28 октября работодатели должны будут сообщать информацию о количестве сотрудников, работающих из дома, и тех, кто продолжает приходить в офис. Требование касается как индивидуальных предпринимателей, так и организаций. С 5 по 28 октября работодатели обязаны перевести на дистанционный режим не менее 30% сотрудников. "Такие меры связаны с ростом числа заболевших COVID-19 и должны усилить контроль выполнения ограничений", - сообщили в ДИТ Москвы. "В случае непредоставления указанных сведений и нарушения требования о минимальной доле персонала, работающего удаленно, работодателей могут привлечь к административной ответственности. Выборочные проверки будут проводить сотрудники Объединения административно-технических инспекций и Роспотребнадзора Москвы в отношении юридических лиц, в первую очередь крупных компаний, где будут выявлены риски представления недостоверной информации", - отметили в департаменте. Согласно части 1 статьи 20.6.1 КоАП РФ, штраф для юридических лиц может составить 300 тысяч рублей, для индивидуальных предпринимателей - до 50 тысяч рублей. При повторном выявлении нарушения компании грозит приостановление деятельности. Для подачи данных необходимо скачать и заполнить специальную форму, указать наименование организации, ее ИНН, юридический адрес и другие сведения, а также обезличенную информацию о сотрудниках, которые работают дистанционно. "Заполненную форму можно загрузить уже с сегодняшнего дня. Для этого на портале mos.ru запущен специальный сервис. С его помощью работодатели могут не только предоставить необходимую информацию, но и проверить, корректно ли загрузились сведения", - пояснили в пресс-службе Департамента информационных технологий Москвы. Чтобы воспользоваться сервисом "Предоставление информации об установлении численности работников", нужно авторизоваться на mos.ru, используя учетную запись организации, зайти в каталог услуг для бизнеса, выбрать вкладку "Организация бизнеса", затем - "Помощь бизнесу". Также сервис доступен в разделе "Популярное".]]></text>
</doc>
