<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Коми объявили предостережение мэрии за баннер к 9 мая с финским солдатом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Усинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Прокуратура в Коми объявила администрации Усинска предостережение из-за размещения на многоквартирном доме плаката в честь Дня Победы с изображением финского солдата. Как сообщает пресс-служба ведомства в среду, плакат был посвящен советским оленно-лыжным батальонам, которые во время Великой Отечественной войны воевали в составе Красной армии. Однако по ошибке сотрудников управления культуры администрации Усинска на плакате оказалось изображение не советского, а финского солдата, сделанное в 1944 году, когда финские войска участвовали в войне на стороне фашистской Германии. Плакат провисел на здании несколько часов. "Руководителю администрации городского округа Усинск объявлено предостережение о недопустимости нарушений законодательства впредь и о возможном привлечении к административной ответственности по ч. 4 ст. 13.15 (злоупотребление свободой массовой информации) или ст. 20.3 (пропаганда либо публичное демонстрирование нацистской атрибутики или символики) КоАП РФ", - говорится в сообщении. В пресс-службе добавили, что в соответствии со ст. 1 федерального закона "О противодействии экстремистской деятельности" одним из видов экстремистской деятельности является использование нацистской либо сходной с ней атрибутики и символики. Ранее мэр Усинска Николай Такаев в соцсети извинился перед ветеранами и жителями города за допущенную на плакате ошибку и пообещал, что "все виновные понесут наказание".]]></text>
</doc>
