<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гринпис заявил, что при сжигании мусора на заводах образуются тонны токсичных отходов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гринпис</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Строительство 25 новых мусоросжигательных заводов не смогут решить мусорную проблему в России, при этом их работа приведет к увеличению количества вредных выбросов и, возможно, к увеличению производства неперерабатываемого пластика, считают в российском отделении Гринпис. "Мусоросжигательные заводы не решат мусорную проблему. 30 мусоросжигательных заводов (25 новых + 4 в Подмосковье и 1 в Татарстане) смогут сжигать лишь 20% отходов (18 млн тонн). При этом от сжигания будет образовываться токсичная зола, имеющая более высокий класс опасности (...) По подсчётам Гринпис, после сжигания образуется 30% золы (от массы отходов). Получается, от 30 заводов ежегодно будет образовывать 5 миллионов тонн токсичных отходов", - говорится в сообщении Гринпис, распространенном в четверг. Экологи опасаются, что строительство заводов может привести к большему производству неперерабатываемой упаковки. "Планируется, что на МСЗ будут сжигать только неперерабатываемый мусор, прошедший сортировку. Это значит, что комбинированная пластиковая упаковка, которую сейчас активно используют на российском рынке и постепенно запрещают в ЕС, будет необходима для работы этих заводов. Вместо того, чтобы действительно снижать объёмы образующихся в стране отходов - переходить на многоразовую и оборотную тару, производить только легко перерабатываемую упаковку - Россия будет вынуждена производить для заводов топливо (неперерабатываемую пластиковую упаковку)", - считают в Гринпис. Ранее госкорпорации "Ростех", ВЭБ и "Росатом" сообщили о договоренности построить  не меньше 25 заводов  энергетической утилизации твердых коммунальных отходов (ТКО), прошедших сортировку. Общая стоимость проекта оценивается в 600 млрд рублей, предполагаемый объем участия ВЭБа составляет порядка 200 млрд рублей. Оператором программы выступит "Ростех" в лице своей дочерней структуры "РТ-Инвест".]]></text>
</doc>
