<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин не счел нужным закрывать детсады и начальную школу из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин не видит необходимости закрывать младшие классы и детские сады, несмотря на сложную ситуацию в этих группах. "Что касается младших классов и дошкольников, то ситуация там достаточно сложная, у нас на сегодняшний день около 2500 групп в детских садах и младших классах находятся на карантине. Это не мало, но и не критично для всей системы", - сказал Собянин в эфире канала "Россия 1" (ВГТРК). При этом мэр подчеркнул, что закрывать младшие классы и детские сады необходимости нет. "Конечно, это сложно все организовать, конечно, это проблемы, но, тем менее, они не таковы, что мы должны принимать сегодня решения о закрытии детских садов и младших классов", - сказал Собянин. Столичный мэр также добавил, что среди учеников старших классов ситуация с коронавирусом стабилизировалась, количество заболевших старшеклассников в Москве уменьшилось вдвое. "Среди старших классов мы видим снижение доли заболевших в общем количестве выявленных коронавирусных больных, почти в два раза уменьшилась в силу того, что мы приняли дистант, и ситуация стабилизировалась", - заявил мэр Москвы. Ранее, 8 ноября, Собянин отмечал, что на тот момент перевод школьников старших классов на дистанционное обучение  не привел  к стабилизации ситуации с коронавирусом в столице. Ранее мэр Москвы принял решение из-за ухудшения ситуации с коронаиврусом  перевести  на дистанционное обучение школьников 6-11 классов. Учащиеся старших классов перешли на дистанционное обучение с 19 октября и, согласно последнему указу Собянина, продолжат обучение в таком формате  до 6 декабря .]]></text>
</doc>
