<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Духовное управление мусульман России запретило браки с немусульманками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДУМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - В Духовном управлении мусульман РФ вынесли  богословское заключение , согласно которому мусульманам не следует жениться на представительницах других религий. "Совет улемов ДУМ РФ постановил, что межконфессиональные браки, в частности с представительницами людей Писания  (христиане, иудеи - ИФ) , на территории РФ недопустимы и возможны лишь в определенных единичных случаях по решению местного муфтия, который рассматривает и принимает во внимание все обстоятельства данного конкретного случая", - говорится в заключении, опубликованном во вторник на сайте организации. По мнению богословов ДУМ РФ, в брак с мусульманином может вступить та немусульманка, которая, например, считает Иисуса не Богом, а Божьим посланником, наряду с Мухаммадом, признавая существование одного единого Бога, и выражает готовность следовать предписаниям Священного Корана. Авторы заявления отмечают, что для двух столь близких людей, как муж и жена, для прочности их союза важно наличие общих жизненных ценностей. "Единство, схожесть супругов в вопросах религии и духовности является наиважнейшим условием их совместной счастливой жизни", - подчеркивается в сообщении. Между тем исламовед, профессор МГЛУ Роман Силантьев пояснил, что в суннитском исламе существует четыре правовых школы, три из них запрещают вступление в брак с немусульманками, а одна, самая распространённая в России - ханафитская, разрешала. "Получается, что богословское заключение ДУМ РФ противоречит школе, к которой принадлежат почти все их верующие. К тому же оно претендует на то, чтобы носить некий общеисламский характер, а это так же ненормально, как если бы Православная церковь стала делать заявления от имени всех христиан", - заметил исламовед. По его словам, тема браков с иноверцами действительно один из серьезных вопросов, поскольку многие мусульмане в России вступали в брак с христианками. "Тот же покойный Валиулла Якупов  (заместитель муфтия Татарстана - ИФ)  имел жену-христианку, и целый ряд мусульманских деятелей имеют жен, которые не сменили религию. Подобное решение ДУМ РФ способно создать проблемы", - считает Силантьев. Богословское заключение Совета улемов ДУМ РФ было принято еще в июле, однако опубликовано на сайте муфтията только на этой неделе.]]></text>
</doc>
