<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В посольстве исключили причастность РФ к убийству учителя во Франции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Посольство РФ во Франции исходит из того, что несмотря на российское происхождение подозреваемого в убийстве французского учителя, никакого отношения к этой стране он не имеет, заявили "Интерфаксу" в дипмиссии в Париже. "В ходе состоявшейся пресс-конференции французы подтвердили российское происхождение преступника. Однако мы исходим из того, что Россия не имеет никакого отношения к имевшей место вчера трагедии", - сказали дипломаты. Как отметили в посольстве, "в данной ситуации важно не то, где родился убийца, а то, где он формировался как личность, где он встал на путь терроризма". По его данным, Абдуллах Анзоров покинул Россию в возрасте шести лет, последние 12 лет его семья проживала во Франции, где они попросили статус политических беженцев. Дипмиссия продолжает поддерживать контакт с французскими службами для выяснения всех обстоятельств трагедии. Отвечая на уточняющий вопрос, удовлетворена ли французская сторона уровнем взаимодействия, дипломаты сказали: "Пока ведётся работа. Сотрудники посольства на связи с французскими силами правопорядка". Как ранее в субботу сообщил телеканал BFMTV со ссылкой на заявление прокуратуры, судебные власти Франции подтвердили, что убивший преподавателя близ Парижа молодой человек - родившийся в Москве чеченец. 16 октября в городе Конфлан-Сент-Онорин   был убит учитель истории, который демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда, приводя им примеры свободы выражения. Убийца при задержании был застрелен полицейскими в соседнем городе Эраньи. Расследование преступления ведет антитеррористическая прокуратура. По данным французских СМИ, в рамках расследования   задержаны уже девять человек.]]></text>
</doc>
