<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 09:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аптекам Алтая не хватает лекарств и градусников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Республика Алтай</tag>
    <tag type="str">Ольга Калита</tag>
    <tag type="str">Аптеки Алтая</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Ольша Семина</tag>
    <tag type="str">Олег Хорохордин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Власти Алтайского края и Республики Алтай отметили нехватку лекарств в аптеках на фоне роста заболеваемости коронавирусной инфекцией. На пресс-конференции в Барнауле директор ГУП "Аптеки Алтая" Ольга Калита заявила, что в аптеках края из-за ажиотажного спроса стали пропадать антибактериальные препараты. "Кроме того, наблюдаются проблемы с противовирусными препаратами, связанные с маркировкой: с предприятия партии не могут выдвинуться в регионе. Обе ситуации наложились друг на друга и мы получили проблему", - объяснила она. По ее словам, также возник дефицит ртутных градусников, на которые также возник ажиотажный спрос. Дефицит градусников чиновники рассчитывают устранить в ноябре-декабре 2020 года. Глава краевого Минздрава Ольга Семина заявила, что доступность медицинской помощи в регионе понизилась, в том числе из-за того, что много врачей заразились COVID-19. "В Алтайском крае более 6000 больных коронавирусом находятся на амбулаторном лечении, также 1 300 человек амбулаторно лечится с легкими формами пневмонии. Наслоился на ситуацию сезонный подъем ОРВИ. Среди медработников мы отмечаем высокий процент заболевших. Это сказалось на доступности помощи, сроки получения медпомощи увеличены", - сказала она на пресс-конференции. Семина добавила, что из-за самолечения, в том числе антибиотиками, у жителей региона появляются осложнения. В минувшую пятницу о жалобах на нехватку лекарств в аптеках говорил глава Республики Алтай Олег Хорохордин. "Основной прирост заболевших показывают Горно-Алтайск и Майминский район, при этом в ряде районов ситуацию можно назвать достаточно стабильной. Тем не менее ситуация с распространением инфекции остается сложной. (...) Наблюдаются сбои в работе телефонов "горячих линий", очереди в поликлиниках, нехватка медикаментов в аптеках. Увеличилось количество обращений по этим вопросам. Необходимо привлекать к работе студентов-медиков и преподавателей медколледжа", -  цитировала  его пресс-служба администрации региона. Хорохордин поручил перераспределять потоки пациентов, чтобы избегать их скопления, ликвидировать очереди и сократить время ожидания приема. По его словам, в семи стационарх республики развернуты 493 коронавирусных койки, из которых заняты больше 400. Губернатор поручил развернуть еще 50 таких мест в Чойской районной больнице.]]></text>
</doc>
