<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734785</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734785</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин допустил передачу Азербайджану семи районов, занятых Арменией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Россия изначально говорила о возможности передачи Азербайджану "пяти и еще двух" районов, занятых Арменией, сообщил президент Владимир Путин на пленарном заседании инвестфорума ВТБ Капитал "Россия зовет!" "Мы изначально исходили из того, что нужно говорить, наша позиция является открытой абсолютно, о возможности передачи Азербайджану пяти плюс двух районов с обеспечением определенного режима зоны Карабаха, взаимодействия с Арменией и так далее", - сказал он. Он напомнил, что конфликт начался с этнических столкновений, и руководство Советского Союза не предприняло никаких действенных мер, чтобы обеспечить безопасность людей. "Армяне взялись за оружие и сделали это сами. Хорошо они поступили или плохо, но первоначально посылом к их действиям были эти негативные события на этнической почве. Это привело к тому, что сам Нагорный Карабах, а еще семь районов Азербайджана оказались под контролем Армении. Хорошо это или нет?" - сказал Путин. "И Азербайджан о чем говорит? О том, что, во всяком случае, семь районов не имеют никакого отношения ни к этническому конфликту, ни к Армении. Это исконно азербайджанские территории. Азербайджан говорит: мы имеем право на то, чтобы вернуть эти территории. У каждого своя правда. Здесь нет простых решений, потому что узел очень сложно завязан", - добавил президент. Долгосрочное урегулирование конфликта он видит в том, чтобы "найти баланс интересов, который устраивал бы обе стороны - как азербайджанский народ, к которому мы относимся с неизменным уважением, так и были бы учтены интересы армянского народа". В этот же день представитель МИД Мария Захарова заявила на брифинге, что в Москве обеспокоены ситуацией в зоне нагорнокарабахского конфликта, где сохраняется военное противостояние. "Мы глубоко озабочены продолжающимися военными действиями, все более масштабным вовлечением в боестолкновения иностранных наемников с Ближнего Востока", - сказала она. Бои в зоне нагорно-карабахского конфликта продолжаются с 27 сентября, несмотря на несколько попыток договориться о "гуманитарном перемирии", которые делались при посредничестве России и США. Президент Азербайджана Ильхам Алиев  cчитает , что "азербайджанцы должны вернуться на все оккупированные территории, где они проживали".]]></text>
</doc>
