<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт спрогнозировал пик COVID-заболеваемости в РФ в середине ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Прирост заболеваемости COVID-19 в РФ может достигнуть пика в середине ноября, но многое зависит от ситуации в каждом регионе, считает замдиректора по научной работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов. "Рост заболеваемости в разных регионах начался в разное время, поэтому и его пик придется на разный период. Ориентировочно это середина ноября, где-то чуть раньше, где-то чуть позже", - сказал Горелов "Интерфаксу" во вторник. "Более точный прогноз давать сложно, так как на развитие эпидемического процесса влияет множество факторов - и климатических, и социальных, одним из ключевых бесспорно является приверженность к использованию средств индивидуальной защиты, соблюдению социальной дистанции", - уточнил он. "Мы надеемся, что на пике число новых случаев не превысит 20 тысяч (в сутки)", - сказал Горелов. По словам эпидемиолога, "говорить о том, что начался этап стабилизации можно будет, когда в течение восьми дней суточные показатели будут стабильны и индекс распространения не будет выше 1". "В настоящий момент мы еще находимся в фазе роста, который, по законам эпидемиологии, продолжается в среднем около 2-2,5 инкубационных периодов. На данный момент фаза роста еще не завершилась", - сказал Горелов. По информации оперативного штаба по борьбе с коронавирусной инфекцией, на сегодняшний день индекс распространения коронавируса пока превышает единицу. По данным на вторник, количество новых случаев COVID-19 в РФ за сутки  составило 18 648  (+1,1%). Планка, превышающая 18 тыс. новых случаев инфицирования, держится пятый день подряд.]]></text>
</doc>
