<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731318</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731318</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 17:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров предупредил о возможности прекращения диалога с лидерами ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Урсула фон дер Ляйен</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Россия будет вынуждена прекратить общение с лидерами Евросоюза, если в этом объединении не понимают необходимости взаимоуважительного диалога с Москвой, заявил во вторник глава МИД РФ Сергей Лавров. "Те люди, которые отвечают за внешнюю политику на Западе и не понимают необходимости взаимоуважительного разговора, наверное, мы должны на какое-то время просто перестать с ними общаться, тем более, что  (глава Еврокомиссии - ИФ)  Урсула фон дер Ляйен заявляет, что с нынешней российской властью геополитического партнерства не получается", - сказал российский министр, выступая на дискуссионной площадке "Валдай". "Так тому и быть, если они этого хотят", - подчеркнул Лавров. Комментируя  инцидент с российским оппозиционером Алексеем Навальным  и отношение к этому делу Евросоюза, Лавров отметил необходимость ЕС и Германии выполнить свои международно-правовые обязательства в этой истории. "Мы-то по Навальному хотим, чтобы Евросоюз и Германия тоже выполняли международное право. Есть конвенция о помощи по уголовным делам, общеевропейская конвенция, протоколы к ней. Мы к ним взываем и просим Германию выполнить ее обязательства по этим международным правовым инструментам", - сказал Лавров. Он рассказал, что в ходе состоявшегося ранее во вторник разговора с высоким представителем ЕС Жозепом Боррелем, который продлился более часа, высказал ему российское видение сложившейся ситуации и высокомерного отношения ЕС к ней. "Россия хочет понять, можно ли вообще какой-либо бизнес вести с ЕС в нынешних условиях", - отметил глава МИД РФ.]]></text>
</doc>
