<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 23:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Силуанов назвал размещение евробондов подтверждением высокого спроса на долг РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Сделка по размещению двух траншей евробондов РФ в евро, которая состоялась в четверг, доказала, что российский долг по-прежнему пользуется высоким спросом за рубежом, заявил глава Минфина Антон Силуанов. "Данная сделка стала дебютной после введенных властями США в августе 2019 года ограничений на участие американских инвесторов в первичном размещении российских суверенных еврооблигаций. В связи с чем сделка осуществлена без участия американских инвесторов и американской финансовой инфраструктуры", - заявил Силуанов журналистам, комментируя итоги размещения двух траншей евробондов на общую сумму 2 млрд евро. По его словам, суммарный спрос составил около 2,8 млрд евро. "Существенная переподписка свидетельствует о сохранении устойчивого спроса иностранных инвесторов на российские долговые инструменты и способности России осуществлять заимствования в иностранной валюте на длительные сроки по приемлемым рыночным уровням", - сказал Силуанов. Формирование кривой доходности суверенных еврооблигаций России, номинированных в евро, способствует созданию более благоприятных условий для осуществления заимствований в данной валюте российскими корпоративными эмитентами, отметил Силуанов. "Также можно отметить диверсификацию валютного долгового портфеля России при одновременном расширении базы иностранных держателей государственных ценных бумаг Российской Федерации", - подчеркнул министр. Россия в четверг разместила два транша евробондов: семилетние долговые бумаги на 750 млн евро под 1,125% и 12-летние на 1,25 млрд евро под 1,85%. Это первый выход России на международный долговой рынок в текущем году. По словам Силуанова, в обоих выпусках более 60% удовлетворенных заявок пришлось на иностранных инвесторов, оставшуюся часть приобрели инвесторы из России.]]></text>
</doc>
