<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Журналист привился от COVID в Москве, представившись соцработником</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Журналист "Интерфакса" смог вакцинироваться от COVID-19 в московской поликлинике без предъявления справки с места работы. В прошлую пятницу, 11 декабря, корреспондент агентства по заранее оформленной записи на портале столичного правительства mos.ru пришел в одну из поликлиник города для процедуры вакцинации от коронавируса. Никакого ажиотажа при записи не было, как не было и очередей в самой поликлинике - записаться можно на любое время следующего дня уже накануне вечером. При этом в поликлинике рассказали, что стараются формировать очередь так, чтобы в течение двух часов через вакцинацию проходили не менее пяти человек. Медики объяснили это особенностями хранения препарата и тем, что в одной упаковке вакцины "Спутник V" находятся пять ампул. "Если ты достал упаковку из специального морозильника, то ампулы необходимо использовать в течение двух часов, после этого они становятся непригодными", - пояснили врачи. Журналист пробыл в поликлинике около получаса, не встретив за это время там других претендентов на прививку. Непосредственно перед проведением вакцинации администратор поликлиники попросила показать справку с места работы, подтверждающую возможность вакцинироваться. Корреспондент ответил, что такого документа при себе не имеет. Вместе с тем, записав со слов журналиста предполагаемое место работы - социальную службу одного из районов города, терапевт согласилась провести вакцинацию. Сама процедура прошла согласно установленному регламенту: корреспондент заполнил подробную анкету, ему измерили давление и сделали укол, после которого предложили побыть под наблюдением в течение 30-40 минут, от чего он отказался. Сейчас, спустя несколько дней после вакцинации, он чувствует себя хорошо, нет никаких побочных эффектов, даже температуры и болезненных ощущений в месте укола. Масштабная вакцинация от коронавируса  стартовала в Москве 5 декабря , когда при поликлиниках города были открыты соответствующие прививочные пункты. Вначале в приоритетном порядке в городе могли прививаться только медики, учителя и соцработники. С 14 декабря вакцинироваться  разрешили также  сотрудникам культуры, работникам МФЦ, торговли и услуг. По данным на 10 декабря, на массовую вакцинацию в столице записались около 20 тысяч человек, а привились уже более 6 тысяч. Сейчас официально прививку могут сделать жители Москвы, работающие в озвученных сферах, в возрасте от 18 до 60 лет без хронических заболеваний. Кроме того, это должны быть граждане, не болевшие последние две недели до прививки и в момент вакцинации, не делавшие прививки последние 30 дней, не беременные и не кормящие грудью. Согласно официальным данным властей, для прививки необходимо взять с собой паспорт, полис ОМС и документ, который подтверждает факт работы в соответствующей отрасли или организации, например, справку с места работы. При этом власти оставляют за собой право проверить достоверность предоставленных сведений. Записаться нужно только на первую вакцинацию, на вторую запишут автоматически - за сутки до повторной вакцинации придет СМС с напоминанием. Процедура вакцинации займет менее часа: около 10 минут уйдет на осмотр врачом, 15 минут - на подготовку препарата, 30 минут - на наблюдение после прививки.]]></text>
</doc>
