<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 12:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг уже увидел эффект от соглашения о сдерживании цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Минпромторг РФ ведет работу с регионами по присоединению к соглашению о сдерживании цен на сахар и подсолнечное масло объектов малой и несетевой торговли, при этом эффект от соглашения уже есть, снижение цен началось, сообщил журналистам министр промышленности и торговли Денис Мантуров после посещения распределительного центра X5 Retail Group в Подмосковье. "Уже более 50 производителей присоединились к этому соглашению и основная часть региональных и все федеральные сети", - сказал он. "Есть малая торговля и несетевая. Здесь производители также идут навстречу, поскольку поставка идет не напрямую, а через дистрибьюторов, и важно, чтобы эти условия обеспечивались в малой и несетевой торговле. Мы с регионами проводим такую работу", - добавил министр. Мантуров отметил, что снижение цен уже началось. "Это  (снижение - ИФ)  уже фактически видно", - сказал он. "Я думаю, что та тенденция, которая сложилась, связана она в первую очередь с тем, что компании, как" Пятерочка"  (сеть принадлежит Х5 - ИФ)  и другие наши торговые сети, они обеспечивают демпфер повышения цен, таким образом обеспечивая баланс цены по всей продовольственной корзине", - добавил министр. Х5 уже начала менять цены на подсолнечное масло и сахар в своих магазинах, и в ближайшее время новые цены будут действовать во всех "Пятерочках" и "Перекрестках", заявил генеральный директор Х5 Игорь Шехтерман. "Мы представлены в 66 регионах, и мы уже со вчерашнего дня начали в них менять цены в соответствии с тем соглашением, которое достигнуто. В ближайшее время во всех наших магазинах "Пятерочка" и "Перекресток" будут установлены цены в соответствии с этим соглашением", - сообщил он журналистам. Дефицита товаров базовой продуктовой корзины не возникнет, заверил Мантуров. "Все сети, и федеральные, и региональные, поддерживают запасы по основной продовольственной корзине не менее чем на 4 недели. Здесь проблем по отсутствию каких-то позиций - такого нет", - сказал министр. Как сообщалось, торговые сети и производители, а также Минсельхоз и Минпромторг  подписали соглашения  о снижении и поддержании цен на сахар-песок и подсолнечное масло. Закрепленные цены на сахар составляют 36 рублей за килограмм в опте и 46 рублей в рознице, на подсолнечное масло - 95 рублей за литр в опте и 110 рублей в рознице. Соглашения предусматривали корректировку цен на эти продукты  в течение 5 дней  с даты подписания (то есть с 16 декабря). Срок действия соглашений - до конца I квартала 2021 года. В числе подписавших документы были Х5, "Магнит", со стороны крупных производителей - "Русагро". Цель соглашений - снижение цен, значительный рост которых  привлек внимание  президента РФ Владимира Путина.]]></text>
</doc>
