<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 16:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генсек НАТО потребовал серьезного международного ответа на инцидент с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Йенс Столтенберг</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Генсек НАТО Йенс Столтенберг заявил, что инцидент с Алексеем Навальным был не просто нападением на одного человека, а был "атакой на фундаментальные демократические права", и это "требует серьезного международного ответа". Он сказал это на онлайн-конференции 21 сентября. Случившееся он назвал "серьезным нарушением норм международного права". Алексею Навальному стало плохо 20 августа при перелете из Томска в Москву. Его экстренно доставили в токсикологическую реанимацию в Омске, но российские врачи за двое суток не нашли у него в организме следов отравления. Было официально сказано, что у политика произошло нарушение углеводного обмена, и 22 августа врачи разрешили перевезти его в Берлин лечиться. Германские специалисты выяснили, что политика отравили запрещенным боевым отравляющим веществом из группы "Новичок". В правительстве ФРГ заявили, что эти результаты получили независимо лаборатории в Германии, Швеции и Франции, результаты там обещали передать в Организацию по запрещению химического оружия. В связи с появлением информации о том, что к Навальному могли применить нервно-паралитическое отравляющее вещество, Столтенберг 4 сентября  созывал  Совет НАТО на уровне послов. После заседания он  призвал  Россию передать всю информацию о случившемся в ОЗХО. В российском МИД  назвали безапелляционными  утверждения о том, что токсичные химические соединения нервнопаралитического действия, которые на Западе именуют "Новичками", были разработаны в России. Ведомство напомнило, что на протяжении ряда лет над входящими в эту обширную группу химвеществ соединениями работали "специалисты многих западных стран и специализированных структур НАТО".]]></text>
</doc>
