<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 09:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине вновь возросло суточное число заболевших COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Максим Степанов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - В Украине по состоянию на утро среды зафиксировано 13 882 новых случая заболевания коронавирусной болезнью COVID-19, выздоровевших - 8 420 человек, умерли 229 пациентов, сообщил министр здравоохранения Украины Максим Степанов. "В частности, заболели 684 ребенка и 615 медработников. Также за минувшие сутки госпитализировано - 1 818 человек; летальных случаев - 229; выздоровело - 8 420 человек", - написал Степанов в фейсбуке в среду утром. Накануне, 24 ноября в Украине было зафиксировано 12 287 новых случаев коронавирусной болезни COVID-19, 23 ноября сообщалось о 10 945 случаях инфицирования коронавирусом; 22 ноября медики выявили 12 073 новых случая; 21 ноября был зафиксирован антирекорд - 14 580 заболевших. Количество инфицированных с начала пандемии на утро среды составило 661 858 человек, 11 492 человека умерли от COVID-19, выздоровели 307 778 человек. За последние сутки наибольшее количество подтвержденных случаев зарегистрировано в Днепропетровской (1255), Запорожской (1086), Киеве (980), Одесской (976) и Киевской (961) областях. Украина, как и многие другие государства, в марте объявила локдаун в целях борьбы с коронавирусом. С конца весны ограничительные меры поэтапно смягчались, но уже в конце лета началось новое ужесточение карантинного режима из-за роста числа заболевших COVID-19. Правительство страны в начале ноября решило ввести на трехнедельный период жесткий карантин в выходные дни, чтобы избежать полного локдауна.]]></text>
</doc>
