<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"РТ-Инвест" вложит около 7 млрд рублей в утилизацию медицинских отходов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РТ-Инвест</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Roland Berger</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Международная компания Roland Berger разработает концепцию системы обращения с медицинскими отходами в Московской области. Соглашение об этом московский офис компании подписал с "РТ-Инвест" (входит в "Ростех"). "Контракт на разработку заключен по итогам проведения открытого международного конкурса, в котором принимали участие шесть ключевых игроков", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "РТ-Инвеста". Участники конкурса должны были представить успешный опыт внедрения технологий работы с медицинскими отходами минимум в трех странах. Победившая Roland Berger реализовала 12 проектов по созданию комплексных систем управления медицинскими отходами в мире. "Инвестиции в новую систему управления медотходами планируются в размере 7 млрд рублей. Комплексная система даст 100% утилизацию медицинских отходов, налоговые поступления в бюджет составят более 3 млрд рублей. (...) К 2023 году ни один пакет с медотходами не оставит опасного следа в Подмосковье", - пообещал через пресс-службу гендиректор "РТ-Инвест" Андрей Шипелов. В рамках контракта планируется во II квартале 2021 года организовать систему идентификации, учета образования, контроля перемещения и мониторинга медицинских отходов. В первом квартале 2022 года будут запущены предприятия по утилизации медотходов. Контроль за движением отходов от мест образования до предприятий утилизации будет осуществляться посредством системы ГЛОНАСС. Как ранее сообщал Шипелов, "РТ-Инвест" планирует построить в Московской области два предприятия по переработке медицинских отходов.]]></text>
</doc>
