<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ заявил, что вероятность дополнительного снижения ставки остается</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Но она меньше, чем оценивалась ранее, сказала глава регулятора Эльвира Набиуллина</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Вероятность дополнительного снижения ключевой ставки в дальнейшем остается, но она меньше, чем оценивалась ранее, сообщила председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции в пятницу. "Что касается дальнейшего снижения ставки, мы продолжаем говорить про пространство, хотя не так утвердительно, как раньше, наверное. Нам действительно нужно будет оценить, есть ли такой потенциал. Очень много неопределенности сейчас и в развитии экономики, и в инфляционных процессах, поэтому мы будем оценивать. Вероятность такая остается, но наверно, она меньше, чем мы об этом думали раньше", - сказала Набиуллина. Она подчеркнула, что весь 2021 год денежно-кредитная политика будет оставаться мягкой. Банк России в пятницу  принял решение сохранить  ключевую ставку на уровне 4,25%. "Сроки и темпы нормализации  (денежно-кредитной политики - ИФ)  будут зависеть от развития ситуации. Здесь очень много неопределенностей, и мы будем действовать в зависимости от того, как развивается ситуация", - подчеркнула глава ЦБ. Регулятор ранее отметил изменение соотношения инфляционных рисков: снижение дезинфляционных и усиление проинфляционных факторов. Банк России в первой половине 2021 года планирует приступить к публикации прогнозной траектории ключевой ставки, конкретные сроки этого определит чуть позже, добавила Набиуллина.]]></text>
</doc>
