<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/709807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-22 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собственник пообещал сохранить исторический облик павильона на Патриарших</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 мая. INTERFAX.RU - Изменения во внешний облик ремонтируемого павильона на Патриарших прудах в центре Москвы вносить не планируется, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе собственника объекта ГК "Киевская площадь". "Производимые в настоящее время работы не предусматривают реконструкцию, строительство надстройки или какие-либо иные изменения во внешнем облике здания. Слухи об изменениях не соответствуют действительности", - заверили в компании. В пресс-службе напомнили, что у компании есть успешный опыт по реставрации объектов исторического наследия - Миусского трамвайного депо и гостиницы "Украина". "Опыт, являющийся во многом уникальным, будет применяться и в работе над "Павильоном", не являющимся историческим памятником, но имеющим несомненную ценность для Патриарших прудов", - отмечается в сообщении. Ранее в соцсетях появились публикации о надстройке здания, которая полностью искажает его первоначальный облик. Также в сети публикуются петиции с призывом остановить работы по проекту. Так, в середине апреля деятели культуры обратились к мэру Москвы Сергею Собянину  с просьбой защитить  от реконструкции ансамбль садово-паркового искусства Патриаршие пруды. "Павильон" на Патриарших появился в 1938 году. В 1980-х здание снесли, на его месте появилось каменное сооружение, сохранившее лепнину и рельефы старого. Некоторое время там работали буфет и раздевалка при катке. Большую часть 2010-х гг. здание занимали рестораны, а в 2018-м "Павильон" был выставлен на продажу. Здание "Павильона" на Патриарших прудах принадлежит Группе компаний "Киевская площадь" с 2019 года. По завершении ремонтных работ в здании "Павильона" планируется открыть новый ресторан. "Киевская площадь" входит в топ-100 крупнейших частных российских компаний. Компания основана Годом Нисановым и Зарахом Илиевым, которые являются бизнес-партнерами с 1992 года. В портфель компании входят спорткомплекс "Олимпийский", ТРЦ "Европейский", мебельный торговый комплекс "Гранд", Radisson Collection Hotel, Moscow (гостиница "Украина"), гастрономический квартал "Депо", агрокластер "Фуд Сити" и др. Общая площадь коммерческой недвижимости группы компаний составляет более 3,75 млн. кв. м.]]></text>
</doc>
