<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Forbes признал перспективными россиянами создателей BestDoctor и "Кухни на районе"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Также в топ-30 попали основатели паблика «Страдающее Средневековье» Юрий Сапрыкин и Константин Мефтахудинов.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Forbes</tag>
    <tag type="str">BestDoctor</tag>
    <tag type="str">Кухня на районе</tag>
    <tag type="str">Страдающее средневековье</tag>
    <tag type="str">Skillbox</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Тинькофф банк</tag>
    <tag type="str">МТС</tag>
    <tag type="str">Rambler</tag>
    <tag type="str">Da Vinci Capital</tag>
    <tag type="str">KAZ Minerals</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Создатели медицинской компании BestDoctor Михаил Беляндинов и Марк Саневич, сооснователь сервиса "Кухня на районе" Кирилл Родин, а также программный директор сервиса Skillbox Игорь Коропов вошли в топ-30 самых перспективных россиян в возрасте до 30 лет в категориях " предпринимательство ", по  версии  Forbes.  Всего в рейтинге 30 участников в десяти категориях. Победителей отбирали из 100 номинантов. При этом учитывалась их известность в России и в мире и признание профессиональным сообществом. Из  финансистов и инвесторов  в топ-30 вошли руководитель управления анализа кредитных рисков Тинькофф банка Анна Казакова, инвестиционный директор фонда Da Vinci Capital Денис Ефремов, инвестиционный директор Rambler Group Арсений Громов.  В категории " Управление " лидерами признаны коммерческий директор "Яндекса" Дмитрий Качмар, гендиректор Sports.ru Марк Тен, исполнительный директор KAZ Minerals в России Георгий Фотин. Создатель центра помощи жертвам домашнего насилия "Насилию.нет" Анна Ривина, директор СПИД.Центра Сергей Абдурахманов, программист-разработчик сервисов для людей с ограниченными возможностями Иван Бакаидов стали лидерами в категории " Социальные практики ".  В сфере  науки и технологий  Forbes и жюри отобрали гендиректора компании Oncobox Андрея Гаражу, программного директора Высшей школы онкологии Полину Шило и главного специалиста по обработке и анализу данных МТС Виктора Кантора. Лидерами в категории " Новые медиа " стали стендап-комик Нурлан Сабуров, создательниы телеграм-канала "Антиглянец" Юлия Пош и Татьяна Столяр, основатели паблика "Страдающее Средневековье" Юрий Сапрыкин и Константин Мефтахудинов.  В сфере  искусства  "перспективными" признаны художник Екатерина Муромцева, композитор Соня Белоусова и актриса Василиса Перелыгина.  В категории " Спорт и киберспорт " лидируют киберспортсмен Кирилл Михайлов, пловец Антон Чупков, фигуристка Алена Косторная.  Среди  музыкантов  Forbes отметил рэпера Алишера Моргенштерна и певиц Катю Кищук и Manizha. В категории " Мода и дизайн " лидеры - модель Алеся Кафельникова, дизайнер и сооснователь бренда USHATVA Алиса Ушакова, дизайнер сооснователь бренда PETRA Вероника Хан. Составить лонг-лист из 100 номинантов редакции помогли эксперты, в том числе предприниматели и управленцы. В список включили всех, кто согласился принять участие в проекте. Кроме россиян среди них оказались несколько уроженцев Белоруссии и звезда российского стендапа из Казахстана Нурлан Сабуров, отмечает издание.  Топ-30 из лонг-листа составляло жюри, экспертный совет с участием по нескольку специалистов по каждой категории и редакция,. При этом также учитывались результаты голосвания на сайте Forbes. Критерии по оценке претендентов были разработаны с участием аналитиков McKinsey. Для оценки медийности героев использованы данные "Яндекса", "Facebook Россия" и "Скан-Интерфакс".]]></text>
</doc>
