<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 09:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ и ближневосточные фонды стали якорными инвесторами IPO "Совкомфлота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Ближний Восток</tag>
    <tag type="str">Азия</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Севморпуть</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Совкомфлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) и партнеры из числа ведущих суверенных фондов Ближнего Востока и Азии выступили якорными инвесторами в ходе IPO ПАО "Совкомфлот", сообщил РФПИ. Объем инвестиций он не назвал, но отметил, что участие РФПИ и партнеров "обеспечило успех" сделки. "РФПИ планирует привлекать партнеров среди крупнейших суверенных и инвестиционных фондов мира для участия в приватизационных программах в России и в дальнейшем", - сказал через пресс-службу глава РФПИ Кирилл Дмитриев. По его словам, приватизация "Совкомфлота" позволит компании расширять присутствие в ключевых сегментах морских энергетических перевозок, сейсмической разведки, а также участвовать в разработке новых маршрутов, в том числе, через Северный морской путь и Арктическую зону России. Кроме того, размещение несет синергетический эффект для российской судостроительной отрасли, так как "Совкомфлот" является для нее одним из крупнейших заказчиков, полагает глава РФПИ. Торги акциями "Совкомфлота" начнутся в среду на Московской бирже под торговым кодом FLOT. "Совкомфлот", которого российские власти годами готовили к частичной приватизации, объявил о намерении провести IPO 15 сентября. Предварительные параметры сделки были раскрыты 28 сентября, диапазон цены размещения - от 105 до 117 рублей за акцию - предусматривал оценку всей компании до допэмиссии в 206,5-230,1 млрд рублей ($2,7-3 млрд). Финальный ценовой ориентир - 105 рублей за акцию, то есть сделка должна пройти  по нижней границе  ценового диапазона. Для привлечения заявленных 42,25 млрд рублей по этой цене "Совкомлофту" нужно разместить 17% увеличенного уставного капитала.]]></text>
</doc>
