<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рост числа больных нековидной пневмонией в Томске связали с антибиотиками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Томская область</tag>
    <tag type="str">Иван Деев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Медики в последние две недели фиксируют в Томске рост числа заболевших пневмонией, у которых анализы не выявили коронавирусную инфекцию, сообщил журналистам в среду вице-губернатор Томской области Иван Деев. "В последние две недели увеличилось количество пациентов с отрицательными тестами  (на коронавирус - ИФ)  и пневмонией, сейчас госпитализировано порядка 300 человек. Одна из причин - огромный объем потребления антибактериальных препаратов в последнее время. В большинстве случаев у пациента поднимается температура, он идет, покупает препарат в аптеке и на третий день пытается оценить эффективность на фоне вирусной инфекции - это неправильно, так как антибиотики не действуют на вирусный этап", - сказал Деев. Он пояснил, что антибиотики должны назначаться врачом по определенным правилам: когда у больного как минимум четыре дня подряд держится высокая температура, которую не удается сбить, а также проявляются другие симптомы, например, зеленые выделения из носа. "Кроме того, если я  (неправильно - ИФ)  пил антибиотики, моя флора стала резистентной, и я вас заражу, то вы будете болеть пневмонией с микробом, который имеет определенную долю резистентности к тому или иному антибактериальному препарату", - отметил вице-губернатор. Деев также сообщил, что в настоящее время лечением больных пневмонией без коронавируса занимаются НИИ фармакологии Федерального медико-биологического агентства (ФМБА), Томская районная больница, Медсанчасть №2, горбольница №2, введено еще 80 мест в горбольнице №3. "Кроме того, сегодня-завтра дни введем изменения в маршрутизацию скорой помощи, мы их оснастим экспресс-тестами на антитела  (к коронавирусу - ИФ) , чтобы сортировка пациентов до фильтровой зоны могла осуществляться на этапе принятия решения по госпитализации", - добавил вице-губернатор. По последним данным, в Томской области установлено 14 565 случаев заболевания COVID-19, выздоровевших - 9 338, умерших - 134.]]></text>
</doc>
