<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737424</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737424</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Крыму завели дело из-за гибели детей на пожаре в запертом доме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Ольга Постнова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Крымские следователи оценят работу органов системы профилактики в ходе расследования уголовного дела о халатности, возбужденного после гибели двух малолетних детей и их дедушки во время пожара в запертом доме, сообщила представитель главного следственного управления СКР по Крыму и Севастополю Ольга Постнова журналистам во вторник. По результатам прокурорской проверки возбуждено уголовное дело "по факту халатного бездействия сотрудников органов системы профилактики" Сакского района Крыма, которое привело к существенному нарушению прав детей (ч. 1 ст. 293 УК РФ), сказала Постнова. Как сообщалось, в октябре два ребенка в возрасте 5 и 2 лет, а также их 50-летний дедушка погибли на пожаре в запертом частном доме в Крыму, отравившись угарным газом. Входную дверь отец закрыл снаружи перед уходом с женой на застолье к знакомым. Следователи выяснили, что год назад в отношении матери составляли протокол о неисполнении обязанностей по воспитанию: один из сыновей пришел в магазин без брюк и обуви. Проведенная после этого проверка показала, что дети в этой семье жили в неудовлетворительных условиях, их отец, который был ранее судим, не работал и выпивал. Однако информация о необходимости их включения в муниципальный банк данных семей, находящихся в социально опасном положении, была направлена только в сентябре 2020 года. Таким образом, считают в СКР, долгое время не проводилась профилактическая работа с семьей, что и привело к трагедии.]]></text>
</doc>
