<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 19:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США предупредили Турцию о последствиях в случае подтверждения испытаний С-400</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В Вашингтоне полагают, что если сведения об испытании Турцией закупленных у РФ зенитных ракетных систем (ЗРС) С-400 подтвердятся, то это повлечет "потенциальные серьезные последствия" для сотрудничества США и Турции в сфере безопасности, говорится в заявлении госдепа США. "Если это подтвердится, то мы самым решительным образом осудим ракетные испытания С-400 как несоответствующие обязательствам Турции как члена НАТО и стратегического партнера США ", - цитируют выдержки из заявления западные СМИ. При этом США довели до сведения властей Турции, что приобретение у России вооружений, подобных ЗРС С-400, является неприемлемым. Ранее в пятницу в Youtube была опубликована любительская съемка возможного полета противоракеты комплекса С-400 над турецким городом Синопом. В тексте турецкого автора к видео написано, что "противоракета С-400 запущена в Синопе". Однако официальные турецкие власти пока не сообщают о проведении испытания. Как следует из международных извещений для мореплавателей NAVTEX и пилотов NOTAM, турецкие власти планируют испытать приобретенные у России противоракетные комплексы С-400 на ракетном полигоне вблизи черноморского города Синоп 16-17 октября. С-400 – зенитная ракетная система дальнего действия производства АО "Концерн ВКО "Алмаз-Антей". Турция  купила  у России четыре дивизиона С-400. 23 октября 2019 года "Рособоронэкспорт" сообщил, что Россия выполнила этот контракт досрочно, поставив Турции все элементы систем С-400, включая ракеты. В США неоднократно выражали обеспокоенность в связи с приобретением Турцией С-400, поскольку считали, что Россия может использовать эти системы для получения информации об истребителях-бомбардировщиках пятого поколения F-35. Кроме этого, в Пентагоне заявляли, что Турции следует вернуть ЗРС С-400 России, если Анкара хочет получить от США ракетные комплексы Patriot. В результате Вашингтон  исключил  Анкару из программы производства F-35A в июле прошлого года сразу после того, как Турция приобрела С-400.]]></text>
</doc>
