<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Турции автобус с российскими туристами попал в аварию в горах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Автобус с российскими туристами попал в аварию во время экскурсии в горы в Турции, семь человек пострадали, сообщил выпускающий редактор уральского портала Е1 Сергей Панин. "Я стал участником аварии с российскими туристами в Турции. Сегодня около 12:45 по местному времени в районе Аланьи один из автобусов, который перевозил туристов на экскурсию, во время спуска по горной дороге, перевернулся, врезался в дерево и остановился. Это был автобус без стекол и крыши, прогулочный. Но он был использован для перевозки пассажиров в том числе и по трассе", - рассказал он на видео, размещенном в телеграм-канале портала. Как рассказал Панин, экскурсия состояла из трех частей. Сначала состоялась прогулка на яхте, а затем на автобусах туристов должны были довезти до места, где предполагались рыбалка и ужин. "В один из моментов автобус, который ехал за нами, въехал в наш автобус. Скорость была небольшая, водитель отвлекся, никто не придал этому значения. Буквально через 10 минут поехали дальше, три автобуса было. В этот момент мы увидели, как автобус вдруг врезается в дерево - а надо понимать, что слева был обрыв, это была горная дорога - и переворачивается на левый бок. Пострадали 7 человек, все россияне, жители Москвы и Подмосковья", - рассказал журналист. По его словам, скорая помощь забрала пострадавших только спустя полтора часа. "Все это время автобус не мог выехать с гор и добраться до какой-то понятной точки. Повреждения у людей к счастью не фатальные - перелом руки у одной женщины, у другой ушиб до крови головы, ушиб руки и ноги", - рассказал он. Панин подчеркнул, что экскурсия была приобретена у туроператора "Пегас Туристик". "Нам было объявлено: покупайте официальные экскурсии, т.к. только они гарантируют помощь в случае ЧП", - добавил он. Генеральный директор "Пегас Туристик" Анна Подгорная заявила "Интерфаксу", что "информация уточняется".]]></text>
</doc>
