<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727925</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727925</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Петровакс" получит в ноябре первые результаты российских испытаний вакцины от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петровакс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">CanSino</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В компании "Петровакс" ожидают в ноябре предварительные результаты третьей фазы клинических исследований китайской вакцины от коронавируса Ad5-nCoV на российских добровольцах. "Через 28 дней после начала вакцинации проводится оценка по иммуногенности у каждого из вакцинированных. С учетом количества участников, предварительные результаты исследования следует ожидать в ноябре", - сказали в пресс-службе компании. Ранее в понедельник стало известно, что в сентябре в Москве первая группа российских добровольцев была привита китайской вакциной от коронавируса в рамках третьей фазы международных клинических испытаний. Вакцину Ad5-nCoV создали сотрудники CanSino Biologics Inc. ("CanSinoBIO"), Пекинского института биотехнологий и Академии военно-медицинских наук. Первые добровольцы сейчас чувствуют себя хорошо, нежелательных реакций ни у кого пока не выявили, рассказали в "Петроваксе". Там уточнили, что по клиническому регламенту участники исследования будут находиться под непосредственным наблюдением в течение первых 28 дней после вакцинации и должны будут пройти четыре промежуточных очных осмотра в лечебных центрах. Всего наблюдение за ними будет продолжаться полгода. В России пробную вакцинацию в рамках этого исследования пройдут 625 добровольцев в восьми лечебных учреждениях в Москве, Санкт-Петербурге, Ярославле и Екатеринбурге. "Петровакс" продолжает вести запись добровольцев.]]></text>
</doc>
