<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 20:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Норму о верховенстве Конституции закрепят в шести кодексах РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Крашенников</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В Госдуму президентом внесены проекты законов, закрепляющие дополнительные гарантии верховенства Конституции РФ и приоритета ее действия на территории страны, сообщил председатель думского комитета по конституционному законодательству и госстроительству Павел Крашенинников. "В этой связи предлагается внести изменения в более 110 законодательных актов РФ, в том числе в 6 кодексов", - сказал Крашенинников журналистам в среду В частности, изменения вносятся в Гражданский кодекс, Семейный кодекс, в Уголовно-процессуальный кодекс, а также более чем в 100 законодательных актов, пояснил глава комитета. "Конституция РФ имеет высшую юридическую силу, прямое действие и применяется на всей территории РФ. В развитие этой нормы, расположенной в главе 1 в статье 125 Основного Закона, закреплено, что не соответствующие Конституции РФ международные договоры России не подлежат введению в действие и применению", - сказал Крашенинников. В этой связи акты или их отдельные положения, признанные конституционными в истолковании, данном Конституционным судом РФ, не подлежат применению в ином истолковании, добавил он. Кроме того, Крашенинников напомнил о статье 79 Конституции, где указано, что "решения межгосударственных органов, принятые на основании положений международных договоров России в их истолковании, противоречащем Конституции РФ, не подлежат исполнению в Российской Федерации". В соответствии с этими конституционными положениями законопроектами предлагается закрепить правила соотношения российского законодательства и норм международного права - в кодексах РФ и законах. В связи с этим в соответствующих статьях законодательных актов РФ предлагается указать, что применение правил международных договоров в их истолковании, противоречащем Конституции РФ, не допускается, сказал Крашенинников.]]></text>
</doc>
