<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 17 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Дело против советника главы "Росатома", объявление об отставке главы ПНС Ливии, дым от американских пожаров в Европе</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Советник главы "Росатома" Владимир Грачев отправлен под домашний арест.  По данным источника, 78-летнему академику РАН вменяется  покушение на мошенничество в особо крупном размере . Следствие полагает, что Грачев вымогал несколько десятков миллионов рублей у бизнесменов, чья компания занимается переработкой отходов, за продвижение интересов предприятия. - Дональд Трамп заявил, что массовая вакцинация от COVID-19 начнется в США в октябре.  К концу 2020 года, по словам американского президента, в стране будет готово  100 миллионов доз вакцины . При этом Трамп отметил, что при неудачном развитии событий вакцина появится несколько позже - в ноябре или в декабре. - Файез Саррадж объявил, что покинет пост главы правительства национального согласия Ливии до конца октября.  Он пояснил, что к тому времени  надеется передать полномочия  новому исполнительному органу власти. - ФРС США ожидаемо   Между тем Федрезерв  улучшил прогноз для ВВП США  на 2020 год: ожидается, что этот показатель снизится на 3,7% в текущем году, вырастет на 4% в 2021 году и на 3% в 2022 году. В июне ФРС ожидала падение ВВП на 6,5% в 2020 году и рост соответственно на 5% и 3,5% в следующие два года. - Дым от пожаров в США По данным службы мониторинга атмосферы "Коперник", это уже произошло в прошлые выходные и вновь произойдет к концу текущей недели.]]></text>
</doc>
