<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 18:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турчак счел, что выборы на Дальнем Востоке опровергли влияние ЛДПР в регионе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Результаты, показанные партией "Единая Россия" на Дальнем Востоке в целом и в Хабаровске в частности, опровергают мнение о том, что в регионе сильно влияние ЛДПР, заявил секретарь Генсовета партии Андрей Турчак. "Выборы на Дальнем Востоке просто развенчали все прогнозы горе-экспертов, горе-политологов и социологические прогнозы тоже", - сказал Турчак в среду на заседании президиума Генсовета партии. Он привел в пример Хабаровский край, где уже несколько месяцев продолжаются акции в поддержку экс-губернатора Сергея Фургала из ЛДПР, после ареста которого и.о главы региона стал депутат Госдумы, представитель этой же партии Михаил Дегтярев. "В Хабаровске проводились довыборы депутата законодательной Думы Хабаровского края, в выборах принимало участие шесть кандидатов: ЛДПР, КПРФ, "эсеры", ПАРНАС, двое самовыдвиженцев. По результатам победу одержал кандидат, член нашей партии, поддержанная региональным отделением, Наталья Чумакова", - сказал Турчак, отметив, что кандидат от ЛДПР занял только третье место. Турчак также отметил, что на выборах в заксобрание Магаданской области "тоже многие эксперты пророчили партии поражение, опять же в связи с событиями в Хабаровске". "ЛДПР в Магадане вышла со слоганом "ЛДПР – выбор Дальнего Востока", по факту оказалось, что магаданцы сделали выбор в пользу партии "Единая Россия", - сказал Турчак. Несанкционированные митинги и шествия в Хабаровске продолжаются второй месяц. О задержании Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и покушении на убийство (часть 2 статьи 105 УК РФ и статье 30, статье 33, части 2 статьи 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия.]]></text>
</doc>
