<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 12:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для защиты миротворцев налажена прямая связь с генштабами в Баку и Ереване</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Рудской</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Российские военные, действующие в зоне карабахского конфликта, установили прямые каналы связи с генеральными штабами ВС Азербайджана и Армении для обеспечения безопасности миротворцев, сообщил начальник главного оперативного управления Генштаба РФ Сергей Рудской в среду на брифинге. "Совместно с армянской и азербайджанской сторонами организована работа по уточнению параметров миротворческой операции", - отметил Рудской. По его словам, в Генштабе Вооруженных сил РФ "развёрнута группа боевого управления, осуществляющая мониторинг обстановки в круглосуточном режиме". "Генеральным штабом спланированы все необходимые меры для обеспечения безопасности российских военнослужащих. Личный состав миротворческого контингента понимает всю ответственность возложенных на него задач и готов их выполнить в строгом соответствии с достигнутыми договоренностями", - сказал Рудской. 9 ноября в Армении был сбит российский вертолет Ми-24, в результате погибли двое военнослужащих. МИД Азербайджана заявил, что инцидент произошел  из-за ошибки , в стране возбуждено  уголовное дело . Позднее в тот же день президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Алиев и премьер Армении Никол Пашинян приняли трехстороннее заявление о полном прекращении военных действий в Нагорном Карабахе с полуночи 10 ноября по московскому времени и о вводе российских миротворцев.]]></text>
</doc>
