<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев призвал ввести допвыплаты за ненормированный рабочий день</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Председатель "Единой России" Дмитрий Медведев во вторник предложил депутатам пересмотреть варианты компенсации за ненормированный рабочий день, предусмотрев введение материальных выплат работникам. "Трудовой кодекс еще с советских времен не предусматривает какой-либо денежной компенсации за ненормированный рабочий день (...) Там есть дополнительный трехдневный отпуск, но это такая компенсация, которая далеко не всем нужна. Возможны разные пути решения этой проблемы - здесь может стоит посмотреть и на возможность дополнительного отпуска, и, наверно, есть возможности, связанные с введением материальной компенсации", - сказал Медведев на совещании по совершенствованию трудового законодательства. Председатель партии добавил, что с момента появления понятия ненормированного рабочего дня в советском законодательстве его границы значительно расширились, что создает возможности для злоупотреблений им со стороны работодателей. Также Медведев предложил пересмотреть допустимое соотношение постоянной и стимулирующей частей заработной платы в российском законодательстве. "Сейчас часто происходит ситуация, когда постоянная составляющая определяется на уровне МРОТ, а надтарифная сильно варьируется, поэтому все-таки и постоянная часть оплаты труда должна носить стимулирующую функцию - в конце концов это то, что работодатель гарантирует. Мы занимались и занимаемся этой проблемой применительно к бюджетникам, и в сфере образования, и в сфере здравоохранения, но ее нужно посмотреть применительно к труду во всех отраслях, и не только в бюджетных, но и в коммерческом секторе", - сказал председатель "Единой России".]]></text>
</doc>
