<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 05:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден назвал Россию главной угрозой для США</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Китай, по мнению экс-вице-президента США, является для Вашингтона самым большим конкурентом</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден выразил мнение, что на данный момент основной угрозой для Соединенных Штатов является Россия, а Китай - главным конкурентом. "Я думаю, самая большая угроза для Америки сейчас, с точки зрения разрушения нашей безопасности и наших альянсов - это Россия", -  заявил  Байден в интервью телеканалу CBS News. "Во-вторых, я думаю, что самый большой конкурент - это Китай. И в зависимости от того, как мы справимся с этим, определится, являемся ли мы соперниками или мы в конечном итоге окажемся в более серьезной конкуренции, связанной с силой", - добавил он. Байден в очередной раз отметил, что Трамп "обнимает каждого диктатора". "Есть ситуация в Корее  (КНДР - ИФ) , где у них больше смертоносных ракет и больше возможностей, чем было раньше. (...) Есть ситуация в Персидском заливе, где Иран находится ближе к тому, (...) чтобы получить ядерное оружие, чем это было раньше", - заявил кандидат от демократов. Он добавил, что поведение Трампа заставляет союзников по НАТО отворачиваться от США, потому что они "не могут рассчитывать на нас". В отличие от Байдена, Трамп часто упрекает своих противников и журналистов в чрезмерном внимании к угрозе, исходящей от  России , и недооценке опасности, которую для США представляет  Китай .]]></text>
</doc>
