<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707817</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707817</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пекин заявил, что ВОЗ должна расследовать происхождение коронавируса после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Власти Китая выступают за инициативу с публичным расследованием Всемирной организацией здравоохранения источников происхождения коронавируса, однако его следует проводить после конца пандемии, сообщают в пятницу западные СМИ со ссылкой на представителя МИД КНР Хуа Чуньин. На брифинге она заявила, что расследование должно быть "открытым, транспарентным и всеохватным" и вестись под руководством генерального директора ВОЗ Тедроса Адханома Гебрейесуса. Однако, добавила она, расследование должно вестись в "подходящее время после окончания пандемии" и должно получить согласие руководства ВОЗ. Ранее постпред КНР при отделении ООН в Женеве Чэнь Сюй  заявил , что власти КНР считают более неотложной задачей одержать победу над пандемией коронавируса, а не направлять международных экспертов в Китай для расследования обстоятельств возникновения вируса. СМИ в свою очередь отмечают, что ряд стран, включая Великобританию, Францию и ФРГ, призывал Китай предоставить больше информации о том, как он вел борьбу с коронавирусом. США и Австралия, между тем, высказывались в пользу расследования источников пандемии. В апреле сообщалось, что США ведут полномасштабное расследование того, откуда появился коронавирус и почему в КНР не удалось быстро остановить его распространение. Согласно одной из версий, появившихся в СМИ, в Вашингтоне не исключают, что вирус происходит из научной лаборатории в Ухане. Президент США Дональд Трамп, комментируя ситуацию, ранее отмечал, что версия о лабораторном происхождении вируса в Ухане не является единственной. "У нас будут ответы сравнительно скоро", - пообещал он. В Ухане отвергают какие-либо предположения о том, что местный институт вирусологии является источником пандемии COVID-19.]]></text>
</doc>
