<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707813</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707813</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Киева с 12 мая разрешат работу парикмахерских</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Виталий Кличко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Киеве с 12 мая откроются непродовольственные магазины общей площадью не больше 300 квадратных метров, парикмахерские и салоны красоты, объявил на брифинге мэр столицы Виталий Кличко. Парикмахерским разрешат работать только по записи и обслуживать не больше одного клиента на каждую услугу одновременно. С ограничениями смогут открыться летние террасы кафе и ресторанов. Расстояние между столиками должно быть не меньше полутора метров. За каждый столик можно сажать не больше двух человек без учета детей до 14 лет. Также в городе разрешат гулять в парках и скверах небольшими группами. Смогут снова начать работать ларьки, но покупателям будет запрещено съедать и выпивать купленное на месте. Также будет разрешена работа небольших сервисов, адвокатских и нотариальных контор, аудиторских фирм. Откроются автокинотеатры и музеи под открытым небом. Библиотекам разрешат выдавать книги, но читальные залы пока останутся закрыты. При этом власти запрещают бизнесам принимать клиентов без маски или не предоставляя маски посетителям, у всех входящих следует обязательно мерить температуру. Мэр отметил, что на первом этапе послаблений закрытыми останутся крупные торгово-развлекательные центры, а также школы, детские сады, детские площадки, прибрежные зоны отдыха. Наземный общественный транспорт до 22 мая продолжит работу в действующем ограниченном режиме, власти только могут увеличить количество маршрутов в отдельные районы по необходимости. Решать проблему доставки сотрудников на рабочее место должен сам бизнес. "Метро, как я неоднократно говорил, откроется по решению правительства. И это будет не сразу", - отметил Кличко.]]></text>
</doc>
