<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729955</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729955</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 09:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве утвердили новый подход к лечению коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Клинический комитет по коронавирусу утвердил единый стандарт лечения больных COVID-19 в столичных стационарах; он включает применение противовирусных аппаратов, плазмы переболевших и барокамер, сообщила заммэра Москвы Анастасия Ракова. "Стандартом стационарной помощи становится использование новых противовирусных препаратов, антикоагулянтов, препаратов, применяемые при "цитокиновом шторме", применение технологий гелия, плазмы переболевших и барокамер. Это позволяет обеспечить пациента комплексной терапией, снизить последствия тяжелого состояния", - сказала Ракова в понедельник журналистам. Она отметила, что на первой стадии заболевания (3-7 суток) проводят противовирусную терапию, на второй (около 7 дней) используют антикоагулянтные препараты в лечебных дозах для уменьшения вероятности образования тромбов. "Третья стадия COVID-19 наступает после 15 суток с момента начала заболевания. Она характеризуется выздоровлением пациента или осложнениями при неблагоприятном течении болезни. В этом случае применяется антибактериальная терапия, антикоагулянты, а также антиагрегантная, реперфузионная и заместительная терапии - лечение, которое предотвращает тромбоз, его осложнения и облегчает тяжелое состояние организма", - сказала вице-мэр. По словам Раковой, пациентам со средней и тяжелой формами коронавируса могут назначить переливание донорской плазмы. "Другой метод лечения - гипербарическая оксигенация, или лечение в барокамере - назначается пациентам при соответствующих показаниях. Курс лечения составляет 4-10 сеансов. Экспериментальный метод первым в России весной внедрил НИИ им. Склифосовского. Врачи отмечали, что после сеансов у пациентов улучшается самочувствие, уменьшается одышка и увеличивается содержание кислорода в крови", - сказала вице-мэр.]]></text>
</doc>
