<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 19:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуму внесен законопроект о лишении свободы за клевету в интернете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Законопроект, предусматривающий лишение свободы на срок до двух лет за распространение клеветы в интернете внесен в Государственную Думу в понедельник. Согласно инициативе, размещенной в базе данных Госдумы, в статью 128.1 Уголовного кодекса РФ предлагается внести поправки, по которым за публичную клевету, которая распространяется, в том числе, в интернете, предлагается максимальное наказание в виде лишения свободы на срок до двух лет. Законопроект внес депутат Госдумы Дмитрий Вяткин. Согласно пояснительной записке к законопроекту, клевета в современных реалиях может распространяться в интернете. Сайт или ресурс могут не являться средствами массовой информации, но зачастую их аудитория "значительно превосходит по охвату традиционные средства массовой информации". Именно поэтому, поясняется в документе, "предлагается устранить данный пробел правового регулирования". Сейчас часть вторая статьи 128.1 "Клевета", которую предлагается дополнить, регулирует только наказание за клевету, содержащуюся в публичном выступлении, публичном произведении или в СМИ. При этом максимальное наказание по этой статье составляет штраф до 1 млн рублей или обязательные работы на срок до 240 часов. Помимо клеветы в интернете, такое же наказание по той же второй части статьи 128.1 – максимум два года лишения свободы – предлагается установить за клевету "в отношении нескольких лиц, в том числе индивидуально неопределенных". В сопроводительных документах эта правовая конструкция не поясняется. Кроме того, законопроект предлагает расширить виды наказаний, предусмотренных всеми частями статьи о клевете. Если сейчас это штрафы и обязательные работы, то инициатива депутата Вяткина подразумевает, помимо реального лишения свободы, также принудительные работы и арест. Ранее Вяткин внес в Госдуму резонансные законопроекты о новых правилах финансирования массовых акций, о запрете журналистам непосредственно принимать участие в митингах, шествиях и демонстрациях, а также о штрафных санкциях за такие нарушения.]]></text>
</doc>
