<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВМТП подал иск к FESCO на 19 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВМТП</tag>
    <tag type="str">ДВМП</tag>
    <tag type="str">Зиявудин Магомедов</tag>
    <tag type="str">Арбитражный суд Москвы</tag>
    <tag type="str">Заирбек Юсупов</tag>
    <tag type="str">Роман Кухарук</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы зарегистрировал иск ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП, крупнейшая стивидорная компания в порту Владивосток, входит в группу FESCO) к ПАО "Дальневосточное морское пароходство" (ДВМП, базовая компания FESCO) на 19,18 млрд рублей. Заявление пока не принято к производству, причина его подачи в картотеке суда не раскрывается. В FESCO заявляют, что иск отозван. "Данное заявление подано неуполномоченным лицом, его действия срежиссированы уволенным ( гендиректором ВМТП. - ИФ. )  Заирбеком Юсуповым . ВМТП опровергает наличие требований, иск отозван. К виновному лицу будут применены соответствующие меры, предусмотренные действующим законодательством", - сообщили в пресс-службе FESCO. В октябре докеры ВМТП  проводили акции , протестуя против досрочного прекращения с 1 октября полномочий гендиректора Юсупова. Новым гендиректором компании со 2 октября назначен Роман Кухарук. Незадолго до досрочной отставки Юсупов от лица ВМТП направил ДВМП требование о досрочном возврате 19,18 млрд рублей. "Требуем произвести возврат денежных средств по основному долгу в размере 14,8 млрд рублей, а также начисленных процентов (по состоянию на 31 августа 2020 года сумма начисленных процентов составила 4,38 млрд рублей) в течение 30 календарных дней с момента получения настоящего уведомления", - указывалось в документе с уточнением, что общая сумма займа от 31 ноября 2017 года равна 21 млрд рублей. Согласно письму, в 2017 году ВМТП привлек в банке ВТБ $680 млн, "полученные средства были направлены на погашение обязательств ДВМП и других компаний группы FESCO". "Денежные средства, полученные по займам, были потрачены на приобретение акций компании ( ДВМП. - ИФ. ), при этом предполагалось, что гашение будет осуществляться за счет высокой EBITDA и высоких дивидендов. Однако несколько кризисов и неэффективное управление менеджмента ДВМП сделали это невозможным", - говорится в документе. При этом, указано в письме, совет директоров ДВМП принял решение о продлении срока возврата денежных средств по полученным у партнера займам. Трудовой спор в ВМТП разгорелся на фоне конфликта акционеров группы FESCO. Совладелец FESCO Зиявудин Магомедов (владеет 32,5% акций головной компании группы - ДВМП) называет происходящее рейдерским захватом компании. Менеджмент FESCO и акционеры, в совокупности контролирующие 33,9% капитала группы, это заявление опровергают.]]></text>
</doc>
