<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евсеев покинул пост главного тренера "Уфы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Футбольный клуб "Уфа" объявил об отставке Вадима Евсеева с должности главного тренера команды. "Футбольный клуб "Уфа" и Вадим Евсеев по обоюдному согласию сторон расторгли трудовой контракт", - говорится в сообщении пресс-службы клуба из столицы Башкортостана. Сам Евсеев подчеркнул, что решил покинуть "Уфу" не только из-за турнирного положения команды. "Дело не только в результатах или в том, что команда, потеряв большинство основных игроков, лишилась возможности играть на прежнем уровне. Ушла "химия". Изменились настроение, ожидания", - написал Евсеев в инстаграме. "Я уношу с собой из Уфы память о всем хорошем, что было у нас: человеческие отношения, профессионализм, характер, победы над лучшими клубами страны. И не хочу говорить о тех проблемах, которые не позволили клубу остаться на прежнем уровне", - отметил он. "Я благодарен "Уфе" за то, что полтора года назад она поверила в меня. Это было отличное время и наша дружба не заканчивается на этом. У клуба есть будущее без тренера Евсеева, у тренера Евсеева теперь есть будущее без "Уфы". Я пришел сюда начинающим по меркам РПЛ тренером", - написал специалист, подчеркнув: "Меня никогда не увольняли как тренера. Всегда уходил сам. Вот и сейчас пришло время". Евсеев возглавил "Уфу" в марте 2019 года. Под его руководством клуб провел 55 официальных матча в которых одержала 14 побед, 21 раз сыграл вничью и потерпел 20 поражений. После 10 туров Российской премьер-лиги "Уфа" занимает предпоследнее, 15-е место в турнирной таблице.]]></text>
</doc>
