<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 22:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ВОЗ не считают катание на лыжах значимым фактором распространения COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Катание на горных лыжах не сказывается существенным образом на распространении коронавируса COVID-19, считает главный эксперт ВОЗ по чрезвычайным ситуациям Майк Райан. "Я не думаю, что много людей заразится  (коронавирусом - ИФ)  при спусках на лыжах со склонов ", - сказал Райан на брифинге в понедельник, комментируя решение ряда европейских стран не открывать горнолыжных курорты. Он отметил, что реальные проблемы с распространением коронавируса связаны в большей степени с аэропортами, автобусами, которые будут привозить и увозить людей с горнолыжных курортов, а также с подъемниками. Ранее в ВОЗ уже указывали, что коронавирус вообще менее активно распространяется на открытом воздухе, чем в помещениях. Между европейскими странами ранее возникли разногласия относительно работы горнолыжных курортов. В результате Германия обратилась в ЕС с просьбой выработать общеевропейское решение, но Брюссель посчитал это вопросом национальной компетенции. Власти отдельных стран опасаются, что без единых правил европейцы отправятся в те страны, где разрешено катание на горных лыжах и сноубордах, что приведет к росту заболеваемости коронавирусом по их возвращении на родину. Недовольство также связано с экономическими потерями, которые понесут регионы, большая часть доходов которых связана с горным туризмом. Некоторые страны, в том числе Франция и Италия, решили отложить начало горнолыжного сезона и не открывать курорты на рождественские праздники. Австрия не намерена этого делать.]]></text>
</doc>
