<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731133</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731133</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 16:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МВД Белоруссии пригрозили применением боевого оружия на протестах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД Белоруссии</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Ольга Чемоданова</tag>
    <tag type="str">Геннадий Казакевич</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Белорусская милиция грозится при необходимости применять боевое оружие для подавления протестов в республике. "Протесты, сместившиеся преимущественно в Минск, стали организованными и крайне радикальными. В этой связи сотрудники органов внутренних дел и военнослужащие внутренних войск не уйдут с улиц, и в случае необходимости будут применять спецсредства и боевое оружие", - заявил первый заместитель министра внутренних дел Геннадий Казакевич. Его комментарий размещен в  телеграм-канале  официального представителя МВД Белоруссии Ольги Чемодановой в понедельник. По словам Казакевича, МВД обеспечивает общественный порядок и безопасность в стране. "Мы отмечаем постепенное затухание протестного движения как по территориям, так и по массовости", - сказал он. О радикализации протестов, считает замминистра МВД, свидетельствуют акции в белорусской столице в минувшее воскресенье, 11 октября. "Если днем и вечером это были летящие камни, бутылки, ножи и заточки, то уже к ночи - баррикады и горящие покрышки. Ничего общего с гражданским протестом это не имеет", - отметил Казакевич. "Мы столкнулись не просто с агрессией, а с группами боевиков, радикалов, анархистов, футбольных фанатов, попытками повторить события начала августа", - констатировал замминистра МВД. По его мнению, "очевидно, что Беларусь пытаются ввергнуть в хаос 90-х, заставить пройти печальный путь республик, переживших цветные революции". Как сообщалось, на акциях протеста в Белоруссии 11 октября  были задержаны более 700 человек . "За нарушение законодательства о массовых мероприятиях задержаны 713 граждан", - сообщило в понедельник МВД республики. До рассмотрения в суде дел по административным правонарушениям 570 человек из числа задержанных оставят под стражей. По данным министерства, всего в республике 11 октября прошло 25 акций, в них приняло участие 11 тыс. человек. Акции протеста сопровождались столкновениями демонстрантов с сотрудниками правоохранительных органов, силовики применяли спецсредства. В Белоруссии третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают официальные результаты выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
