<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741373</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741373</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">North Face отказалась сшить куртки с логотипом нефтесервисной компании из США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">North Face</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU -  Производитель одежды North Face отклонил заказ американской нефтесервисной компании Innovex Downhole Solutions на изготовление 400 курток с ее логотипом,  пишет  Financial Times. Innovex планировала подарить куртки своим сотрудникам на Рождество. По словам CEO компании Адама Андерсона, North Face отказалась выполнить заказ, поскольку Innovex работает в нефтегазовом секторе. "Они говорят, что мы не соответствуем критериям их бренда", - заявил Андерсон, который также отметил, что North Face не хочет ассоциироваться с некоторыми отраслями, включая производство алкогольных напитков и табака. В открытом письме, адресованном Стиву Рендлу, главному исполнительному директору V.F. Corp., которой принадлежит бренд North Face, Андерсон отметил, что "нефть и природный газ являются двумя основными ресурсами, которые человечество может использовать для производства недорогой и надежной энергии". "Работа нашей компании в отрасли в целом позволяет людям иметь те качество и продолжительность жизни, о которых невозможно было себе представить лишь век назад", - подчеркнул он. Он назвал решение North Face "ироничным", отметив, что куртки компании "производятся из продуктов нефте- и газопереработки". "Я считаю, что позиция вашей компании является контрпродуктивной игрой на публику, и я был бы признателен, если бы вы пересмотрели эту позицию", - заявил Андерсон Рендлу. Как отмечает FT, политика North Face запрещает размещение на продукции компании логотипов производителей оружия и табачных изделий, но не содержит указаний относительно нефтегазовых компаний. Однако North Face заявляет, что в ее миссию входит продвижение возобновляемых источников энергии (ВИЭ). Компания открыто поддержала Парижское соглашение по климату и другие экологические инициативы. North Face отказалась комментировать случай с Innovex, но отметила, что "тщательно изучает все заказы, чтобы гарантировать, что они соответствуют целям и обещаниям в области устойчивого развития и защиты окружающей среды". Производитель одежды заявил, что ищет способы снизить свое воздействие на природу и планирует "в конечном итоге использовать только переработанные синтетические материалы". Глава Innovex отметил, что заказ компании согласилась выполнить Eddie Bauer.]]></text>
</doc>
