<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Акционеры Сбербанка утвердили дивиденды за 2019г. в 18,7 руб. на акцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Акционеры Сбербанка России на годовом собрании акционеров в заочной форме утвердили дивиденды за 2019 год в размере 18,7 рубля на одну обыкновенную и на одну привилегированную акцию, говорится материалах Сбербанка. ГОСА Сбербанка впервые прошло в заочной форме, держатели бумаг могли проголосовать по вопросам повестки с 4 по 24 сентября. В пятницу, 25 сентября, были подведены итоги голосования, эти итоги озвучил Герман Греф. Реестр для выплаты дивидендов закроется 5 октября. Набсовет Сбербанка в марте 2020 года рекомендовал акционерам утвердить дивиденды за 2019 год в размере 18,7 рубля на одну обыкновенную и на одну привилегированную акцию, или 422,38 млрд рублей. На дивиденды будет направлено 50% чистой прибыли за 2019 год. Уже после рекомендации набсовета Сбербанка по дивидендам ЦБ в апреле призвал банки принимать решение о выплате дивидендов за 2019 год только при условии запаса капитала для перспективы продолжения деятельности. Также регулятор порекомендовал кредитным организациям перенести решение по дивидендам на август-сентябрь. В итоге 21 августа набсовет Сбербанка  все же подтвердил  мартовские рекомендации по дивидендам. ЦБ РФ 10 апреля передал 50% акций Сбербанка правительству РФ, передача еще одной обыкновенной акции состоялась позднее. Таким образом, контролирующим акционером Сбербанка сейчас является российское правительство.]]></text>
</doc>
