<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 18:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Германия и Польша ввели новые ограничения в борьбе с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Португалия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Германия и Польша ввели новые ограничения в попытке замедлить распространение коронавируса на фоне роста числа заражений, передают в субботу европейские СМИ. Так, бары и рестораны в Берлине будут закрываться в 23:00. Эта мера будет в силе до 31 октября. Аналогичные ограничительные меры вводятся в финансовой столице Германии Франкфурте-на-Майне. Кроме того, ограничат часы работы всех магазинов. Исключение - аптеки и станции заправки автомобилей. Накануне канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что тем городам, где фиксируется высокое число заражений, будет отведено порядка 10 дней для того, чтобы замедлить скорость распространения COVID-19. В противном случае им придется ввести жесткие ограничительные меры. В Польше граждан обязали носить маски во всех общественных местах. За последние сутки там выявили рекордно высокое для страны число заражений - свыше 4 тыс. Ранее сообщалось, что и в Чехии рассматривают  возможность введения режима изоляции , поскольку темпы заражения населения COVID-19 в последние дни ускорились. Четвертый день подряд в этой стране регистрируют рекордно высокое число заражений - более 8,6 тыс. В Британии эксперты в области здравоохранения призывают носить маски всех сотрудников офисов в том случае, если они находятся в помещении не одни. В Португалии за последние сутки выявили рекордно высокое число заражений за все время пандемии - 1 646. В последние дни в этой стране регистрируют все больше и больше зараженных, в четверг минувшей недели их число впервые превысило 1 тыс. с апреля этого года.]]></text>
</doc>
