<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737237</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737237</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва увеличит на 6% расходы на здравоохранение в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Хрипун</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В 2021 году бюджет Москвы на здравоохранения будет увеличен на 6%, заявил в Мосгордусе глава городского департамента здравоохранения Алексей Хрипун. "Бюджет 2021 года на здравоохранение будет складываться за счёт двух источников финансирования - это бюджет Москвы и бюджет городского фонда ОМС, в 2021 году он будет составлять 741,9 млрд рублей, это на 40 с лишним млрд больше, если брать процентное соотношение, то плюс 6%, - сказал он. - Можно вспомнить бюджет отрасли за последние десятилетия, консолидированный бюджет отрасли по плановым значениям 2021 года увеличился в четыре раза". По его словам, на строительство и ремонт поликлиник и больниц в бюджете заложено 51 млрд рублей, прирост бюджета в этой области превысил 50%. На лечение людей с мерцательной аритмией, пациентов , которые перенесли инфаркт миокарда и стентирование заложено около 3 млрд рублей. "Порядка 15,6 млрд рублей остаются в бюджете на оказание химиотерапевтической помощи самыми современными таргетными препаратами", - добавил чиновник. На финансирование высокотехнологичной помощи заложено 10,9 млрд млрд рублей только из бюджета города, не считая фонда ОМС. "На 2,6 млрд рублей увеличилось финансирование высокотехнологичных методов лечения в городе в 2021 году, уровень этого финансирования достигнет 10,9 млрд рублей это только те виды помощи, которые финансируются из бюджета", - сказал Хрипун.]]></text>
</doc>
