<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742020</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742020</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 19:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован бывший следователь СК по делу о перестрелке в "Москва-Сити"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Левон Агаджанян</tag>
    <tag type="str">Москва-Сити</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы отправил под арест бывшего следователя московского главка Следственного комитета (СК) Левона Агаджаняна, обвиняемого в злоупотреблении полномочиями и фальсификации доказательств при расследовании дела о перестрелке в центре "Москва-Сити", которая произошла в 2017 году. "В отношении Агаджаняна судом избрана мера пресечения в виде заключения под стражу на срок до 17 февраля 2021 года", - сообщили "Интерфаксу" в суде в пятницу. По данным суда, Агаджаняну предъявлено обвинение в  злоупотреблении полномочиями  (часть 1 статьи 285 УК РФ),  фальсификации доказательств  (часть 3 статьи 303 УК РФ) и трех эпизодах  привлечения заведомо невиновного к уголовной ответственности  (часть 2 статьи 299 УК РФ). Перестрелка у башни "Око" комплекса "Москва-Сити"  произошла  вечером 17 ноября 2017 года. В результате случившегося погиб работник частного охранного предприятия, пострадал его коллега, а также сотрудник ФГУП "Охрана" Росгвардии. В настоящее время дело о перестрелке в отношении двоих фигурантов – Магомеда Исмаилова и Эльдара Гамидова – рассматривается по существу в суде. Подсудимым вменяется хулиганство, хищение и незаконный оборот оружия, а также покушение на убийство двух и более лиц. Как заявили "Интерфаксу" в пресс-службе СКР, Агаджанян при расследовании дела, которое он возглавлял на первоначальном этапе, "сфальсифицировал отдельные протоколы следственных действий и вещественные доказательства по уголовному делу с целью занижения роли привлекаемых фигурантов в совершенном преступлении". Кроме того, считают в СКР, бывший следователь "незаконно привлекал к уголовной ответственности трех граждан, в отношении которых в настоящее время преследование прекращено". Магомедова и Исмаилова задержали сразу после перестрелки. Однако, по информации СМИ, в ходе расследования следствие под руководством Агаджаняна пришло к выводу о том, что виновниками инцидента были не они, а потерпевшие – Дмитрий Якобсон, Кирилл Титаренко и погибший Платон Койда, действия которых были квалифицированы как хулиганство. После изменения версии дело было изъято из московского СК и  передано  в центральный аппарат ведомства, которое в итоге отказалось от нее и прекратило дело в отношении сотрудников ЧОПа и Росгвардии. В СКР заявили, что Агаджанян уволился с должности следователя столичного главка СК в феврале 2019 года, после чего занимался адвокатской деятельностью. Факт его противоправных действий был выявлен следователями центрального аппарата СК России после изъятия дела о перестрелке, уточнили в ведомстве. В качестве следователя Агаджанян также участвовал в уголовных делах о  массовой драке  на Хованском кладбище в 2016 году и  нападении  на журналистку Татьяну Фельгенгауэр в офисе радиостанции "Эхо Москвы" в 2017 году.]]></text>
</doc>
