<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731140</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731140</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума сократила работу из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Жуков</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Из-за роста заболеваемости коронавирусом Госдума минимизирует работу - проведет одно заседание на этой неделе вместо трех и перенесет "правительственный час" с участием министра труда и соцзащиты Антона Котякова, заявил журналистам первый вице-спикер Госдумы Александр Жуков. "На Совете Госдумы мы обсудили повестку на неделю. Приняли решение, что в условиях роста заболевания, пандемии, Госдума сосредоточится на наиболее важных законопроектах, которые нам необходимо рассмотреть в ближайшее время", - сказал Жуков в понедельник журналистам. По его словам, "это прежде всего законопроекты, внесенные президентом в соответствии с поправками в Конституцию". "Завтра мы рассмотрим три таких законопроекта - это поправки в законы о правительстве, о прокуратуре и о Конституционном суде". "Два других заседания в среду и четверг мы решили отменить, в том числе перенести планировавшийся на среду  (14 октября - ИФ)  "правительственный час" с министром труда и соцзащиты Антона Котякова на более поздний срок", - сказал первый вице-спикер. Он также отметил, что "в ближайшее время Госдума будет работать по такому графику, рассматривая наиболее важные и неотложные законопроекты, связанные как с реализацией положений Конституции, так и бюджетообразующие законы". "Большинство законопроектов, которые не требуют немедленного рассмотрения, будут перенесены на более поздние сроки", - сказал Жуков. Соответственно не будут рассматриваться законопроекты, рекомендуемые комитетами к отклонению, добавил он. 29 сентября спикер нижней палаты Вячеслав Володин сообщил, что  18 депутатов Госдумы  находятся в больницах с коронавирусом, 60 парламентариев уже переболели или имеют антитела. Спикер тогда заявил, что часть структур Думы уйдет на дистанционную работу. 23 сентября после заболевания коронавирусом в возрасте 67 лет  скончался депутат Госдумы от КПРФ Ваха Агаев . В сентябре Дума сокращала количество заседаний с трех до двух в неделю, отменяя встречи по четвергам.]]></text>
</doc>
