<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729789</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729789</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 08:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения сообщила о сбитых самолетах ВС Азербайджана силами ПВО Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Силы ПВО непризнанной Нагорно-Карабахской республики на южном направлении в зоне карабахского конфликта сбили самолет ВС Азербайджана, сообщает в субботу пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян. "Сегодня в 08:25 на южном направлении сбит самолет противника", - написала Степанян на своей странице в фейсбуке. В свою очередь представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян сообщил, что силы ПВО Карабаха сбили еще два самолета ВС Азербайджана. "Еще два самолета уничтожено около десяти минут назад. Упорные бои продолжаются", - написал он на своей странице в фейсбуке. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике. Азербайджанская сторона располагает информацией о том, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока, заявил начальник пресс-службы Минобороны Азербайджана Вагиф Дяргахлы. Между тем, по данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии. В свою очередь в МИД РФ отказались комментировать информацию об участии сирийских наемников в конфликте в Нагорном Карабахе. "Не можем это комментировать", - сказал журналистам замглавы МИД РФ Андрей Руденко.]]></text>
</doc>
