<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Больше половины французов признались в нарушении режима самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Ifop</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Больше половины французов заявили, что уже как минимум один раз нарушили введенный с 30 октября режим самоизоляции из-за пандемии коронавируса, свидетельствуют данные опроса Французского института общественного мнения Ifop. По его результатам, 60% опрошенных нарушали коронавирусные ограничения. Отмечается, что это на 27 процентных пунктов больше, чем во время первого повсеместного карантина весной этого года. Так, 24% французов признались, что они указывали в документах не соответствующую действительности причину необходимости выйти из дома. Еще 17% во время прогулки отходили от дома дальше, чем позволено. Кроме того, 23% навещали своих родственников, а 20% - друзей. Опрос также показывает ухудшение настроения среди французов из-за действующих мер. Так, 28% респондентов определили свое настроение как плохое, тогда как годом ранее этот показатель в ноябре составлял лишь 16%. Исследование проводилось онлайн. В нем приняли участие более 2 тыс. французов. Во Франции с 30 октября по 1 декабря ввели  режим повсеместной изоляции . Работу продолжают заведения оптовой торговли, школы и дошкольные учреждения, учреждения внешкольных занятий, отели, все структуры здравоохранения и общественный транспорт. Религиозные объекты остаются открытыми, но религиозные церемонии запрещаются за исключением похорон с участием не более 30 человек и бракосочетаний с не более чем шестью участниками. Магазины, которые торгуют не жизненно важными товарами, а также рестораны, кафе, бары закрыты. При этом заведения общепита могут торговать навынос.]]></text>
</doc>
