<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 08:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузовой самолет Cargolux с третьей попытки улетел из Новосибирска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cargolux</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Толмачево</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Самолет Boeing 747-800 авиакомпании Cargolux поздно вечером в субботу вылетел из Новосибирска в Китай после двух неудачных попыток в четверг и пятницу, сообщил "Интерфаксу" источник в авиационных кругах. "Борт улетел 5 декабря в 23:23  (местного времени, 19:23 по Москве - ИФ) ", - сказал собеседник агентства. Он отметил, что третья попытка вылета не сопровождалась какими-либо неожиданностями. Как сообщалось, в Новосибирске у грузового самолета была остановка для дозаправки по пути из Люксембурга в Чжэнчжоу (КНР, провинция Фуцзянь). На борту воздушного судна находились четыре члена экипажа и 118 тонн груза. В 23:50 местного времени 3 декабря самолет вернулся в в аэропорт "Толмачево" из-за срабатывания датчика, сигнализирующего о неубранной правой основной стойке шасси. Воздушное судно благополучно произвело посадку в аэропорту. Пострадавших не было, самолет не был поврежден. После повторного вылета из Новосибирска утром 4 декабря сработал тот же датчик, самолет  вновь вернулся  в "Толмачево". Следователи Западно-Сибирского СУ на транспорте СКР  проводит доследственную проверку  по ч. 1 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта), Западно-Сибирская транспортная прокуратура - проверку соблюдения законодательства о безопасности полетов. Cargolux - грузовая авиакомпания, базирующаяся в Люксембурге.]]></text>
</doc>
