<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 00:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Netflix запустил русскоязычную версию сервиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Netflix</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Netflix в четверг в партнерстве с Национальной Медиа Группой (НМГ) запустил в России полностью локализованный интерфейс, расчеты в рублях и русскоязычную службу поддержки, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе видеосервиса. Тысячи часов популярных сериалов и фильмов будут дублированы на русский язык и дополнены русскими субтитрами, пообещали в компании. "С сегодняшнего дня мы не только предлагаем наш сервис на русском языке, но и с радостью сообщаем, что на платформе появится дублированный на русский язык контент из линейки Netflix Originals. Также будет представлено больше российского контента, в том числе сериал "Эпидемия", который уже доступен на Netflix по всему миру",- сообщили в Netflix. Помимо локализации сервиса, с четверга все платежи будут проводиться в рублях. Пользователям стали доступны три ежемесячных тарифных плана: базовый - 599 рублей, стандартный - 799 рублей, премиум - 999 рублей, сообщили в компании. Пользователи сервиса также получат доступ к эксклюзивным сериалам и фильмам в формате Ultra HD 4K и HDR. Также Netflix запускает официальные аккаунты для российского рынка в Facebook, Twitter, Instagram и YouTube. Кроме того, ежедневно с 10 до 22 часов по московскому времени пользователи могут позвонить или написать в русскоязычную службу поддержки. В начале сентября сообщалось, что Национальная медиа группа (НМГ) стала оператором американского видеосервиса Netflix, ведется работа по  локализации  компании в России. Netflix - американский видеосервис с десятками тысяч фильмов, сериалов и ТВ-шоу. В России он стал доступен в начале 2016 года, но с интерфейсом на английском языке и оплатой подписки в евро. В конце сентября стало известно, что Netflix перенес несколько мультсериалов из раздела для детей (Netflix for Kids) во взрослый, присвоив им  рейтинг 18+ . Как пояснили "Интерфаксу" в пресс-службе сервиса, сделано это было из-за закона о запрете ЛГБТ-пропаганды среди несовершеннолетних. Там пообещали, что "это затронет очень небольшое количество детских шоу", а в детском разделе будет доступен контент с рейтингом 13+ и ниже.]]></text>
</doc>
