<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740857</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740857</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 08:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трутнев объяснил популярность экс-губернатора Фургала популизмом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
    <tag type="str">ДФО</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Популярность бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала у жителей региона и митинги в его защиту обусловлены его хорошими ораторскими способностями и популизмом, считает вице-премьер, полпред президента РФ в ДФО Юрий Трутнев. "Есть люди, которые умеют хорошо работать, есть люди, которые умеют хорошо выступать. Редко, кто умеет хорошо и то, и другое. Господин Фургал выступал хорошо - он говорил людям те вещи, которые от него ждали", - сказал Трутнев журналистам во Владивостоке в пятницу. Вице-премьер привел пример с продажей яхты "Виктория", которая находится в собственности правительства края. Судно было выставлено на торги по цене свыше 60 млн рублей. Из-за отсутствия предложений от покупателей цена на торгах постепенно снижалась. Даже за минимальную стоимость в 30 млн рублей желающих приобрести судно не нашлось. В результате торги были аннулированы. "Он  (Фургал - ИФ)  говорил - яхта у губернатора была - продам. Чиновники надоели - сокращу чиновников и заработную плату. Потом вновь пришедший губернатор  (врио губернатора региона Михаил Дегтярев - ИФ)  начал смотреть, и оказалось - яхта не продана, и с сокращением там все не так просто. Но говорил хорошо", - добавил Трутнев. Полпред подчеркнул, что популярность среди жителей края Фургал также заработал на антипатии населения к своему предшественнику - Вячеславу Шпорту, - который руководил регионом с 2009 по 2018 годы. При этом управленческие способности Фургала вице-премьер оценил невысоко. "Таким образом, на фоне Вячеслава Ивановича  (Шпорта - ИФ) , от которого по тем или иным причинам люди устали, отлично выглядел. При этом я его  (Фургала - ИФ)  видел с другой стороны. Я его видел со стороны исполнения тех задач, которые стоят перед губернатором. По Комсомольску-на-Амуре сорвано строительство всех объектов, защитная дамба не строится, Дворец самбо - провалены сроки, расторгнут договор и так далее. По всем объектам (... ) общей, так сказать, ответственности отставал по всем статьям. Вот и все", - сказал Трутнев. Что касается митингов, то, по мнению Трутнева, они стали результатом вызванного у людей доверия к заявлениям Фургала. "Так бывает, в целом это называется модным словом "популизм". Но смысл очень простой - Сергей Иванович умел говорить людям именно то, что они ожидали от него слышать. Ну и такая обостренная реакция как результат", - отметил полпред. О задержании Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и в покушении на убийство (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы России Михаил Дегтярев.]]></text>
</doc>
