<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 09:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Девочка прыгнула с моста в Ангару и выжила</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутск</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Евгений Макаренко</tag>
    <tag type="str">Ангара</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - В Иркутске спасатели МЧС вытащили из Ангары 13-летнюю девочку, которая прыгнула в реку с Глазковского моста. Об этом сообщили в пресс-службе областного ГУ МЧС, "Свой поступок она ничем не могла объяснить, и сказала, что ей 13 лет", - сказал сотрудник пресс-службы. О прыжке девочки в МЧС сообщили днем в воскресенье очевидцы. Они рассказали, что девочка прыгнула с моста и плывет вниз по течению. В Иркутске было минус 15 градусов,  отмечает  ОТР. На место вышла группа спасателей и директор водно-моторной Маратовской станции Евгений Макаренко, которому о происшествии сообщили сотрудники ГИМС. Макаренко был на лодке. "По счастливой случайности он ( Макаренко. - ИФ .) как раз находился на воде в районе Московских ворот. Он первым оказался в нужном месте. Евгений Васильевич передал, что видит девушку, которая плывет ему навстречу. Он вытащил ее из воды, доставил на берег и вызвал скорую помощь", - сказали в пресс-службе ГУ МЧС. Спасатели вызвали врачей, а до их приезда отогревали девочку горячим чаем и дали ей сухие теплые вещи. По  их словам , ей повезло, что она выжила после падения с моста. Ее верхняя одежда сыграла роль поплавка и держала ее на поверхности, пока не пропитались полностью водой. В общей сложности девочка проплыла больше 500 метров. По факту падения ребенка с моста прокуратура и полиция проводят проверки. Глазковский мост (Старый Ангарский мост) через Ангару соединяет Правобережный и Свердловский округа Иркутска. Общая длина моста - 1245 метров. Он опирается на пять речных и 32 береговые опоры. Движение транспорта по мосту - четырехполосное, в том числе двухпутное трамвайное, с двух сторон есть пешеходные тротуары.]]></text>
</doc>
