<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал главу центра "Вектор" подумать об авторских правах на вакцину от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин надеется, что вакцина против коронавируса, разработанная центром "Вектор", будет зарегистрирована в сентябре, и попросил гендиректора "Вектора" Рината Максютова подумать об авторском праве. "Очень рассчитываю на то, что ваша работа ( по созданию вакцины ) будет завершена в те сроки, о которых вы сейчас сказали, будет осуществлена в сентябре этого года. Интеллектуальная собственность только? Подумайте об этом заблаговременно", - сказал Путин на совещании по вопросам развития генетических технологий в РФ. Так президент отреагировал на доклад директора центра вирусологии и биотехнологии "Вектор" Рината Максютова, который рассказал о ходе работы над созданием вакцины от COVID-19. По словам Максютова, в настоящее время завершены лабораторные испытания прототипов вакцины на чувствительных животных. Были определены три перспективных препарата, испытания которых переходят на новый этап - доклинические исследования готовой лекарственной формы вакцины. "В июле мы завершаем доклинические исследования эффективности и безопасности уже готовой лекарственной формы вакцин в минимальном объеме, достаточном для перехода на клинические исследования в первую и вторую фазу на 300 добровольцах", - сказал он. "Благодаря вашему поручению от 15 апреля текущего года о сокращении сроков внедрения вакцины для профилактики новой коронавирусной инфекции, мы рассчитываем зарегистрировать данную вакцину уже в сентябре текущего года", - добавил Максютов.]]></text>
</doc>
