<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729318</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729318</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме сочли возможным привлечь в Нагорный Карабах миротворцев РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Новиков</tag>
    <tag type="str">Виктор Водолацкий</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Для разрешения конфликта в Нагорном Карабахе нет необходимости привлекать никаких других миротворцев, кроме российских, или представляющих страны Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ), заявил первый зампредседателя комитета Госдумы по международным делам Дмитрий Новиков. "При наличии воли двух конфликтующих сторон, я полагаю, что кроме российских миротворцев и других миротворцев, представляющих страны ОДКБ, нет необходимости привлекать кого-то еще", - сказал Новиков в среду "Интерфаксу". Он добавил, что в РФ "крайне заинтересованы в урегулировании ситуации между двумя дружескими народами, и было бы странно, если бы мы выступали по этому поводу только с политическими декларациями и не приняли участия в миротворческих действиях, если это потребуется". В свою очередь первый зампред комитета Госдумы по делам СНГ Виктор Водолацкий считает самым оптимальным вариантом урегулирования конфликта "опыт Приднестровья, куда были введены российские миротворческие силы, и сразу же там прекратились боестолкновения и началась нормальная мирная жизнь". "Учитывая, что для России равнозначны и Армения, и Азербайджан, российский контингент миротворческих сил, получив мандат от ООН, мог бы там спокойно расположиться и стать залогом урегулирования данного процесса", - сказал Водолацкий "Интерфаксу". Он отметил, что "это должен быть именно только российский, а не иной какой-то контингент миротворцев". Ранее в среду армянский премьер Никол Пашинян заявил, что Ереван не рассматривает возможность  ввода международных миротворческих сил  в зону карабахского конфликта. "В нашей повестке такого вопроса нет", - сказал Пашинян на встрече с представителями российских СМИ, отвечая на соответствующий вопрос "Интерфакса".]]></text>
</doc>
