<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 01:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова назвала целесообразным перевод школьников на удаленку при выявлении в классе COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Перевод школьного класса на дистанционное обучение целесообразен в том случае, если среди детей есть несколько заразившихся коронавирусом, при этом учителя крайне редко болеют COVID-19, сообщила руководитель Федеральной службы по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия человека (Роспотребнадзор) Анна Попова. "Ковид - это тоже респираторное заболевание, но мы его только изучаем. Поэтому если в классе есть несколько заболевших, то уже возможно переводить класс на дистант. Но это не основание для того, чтобы прерывать процесс (занятий - ИФ) во всей школе", - заявила Попова в интервью, опубликованном в пятницу в "Российской газете". "В каждом конкретном случае принимаются индивидуальные меры. Здесь уже санитарные врачи в субъектах решение принимают", - подчеркнула глава Роспотребнадзора. При этом, по ее словам, "учителя, кстати, ковидом болеют редко". "Больше всего заболевших (COVID-19 - ИФ) в сентябре - это офисные работники. Это люди, которые все лето были на дистанте, и в отпусках, а сегодня они собрались и только осваивают новые правила социального поведения", - уточнила Попова. "Учителей должным образом защищают маски, которые они должны носить, когда они общаются друг с другом. На сегодняшний день у нас практически нет случаев, когда бы учитель заразился от ребенка", - добавила руководитель Роспотребнадзора в беседе с изданием.]]></text>
</doc>
