<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">684287</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/684287</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-15 11:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаил Абрамов посмертно удостоен премии "Меценат года"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Оргкомитет отметил его участие в проведении выставок "Шедевры школ древнерусской живописи из собраний музеев России"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Абрамов</tag>
    <tag type="str">Меценат года</tag>
    <tag type="str">Музей русской иконы</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 ноября. INTERFAX.RU - Основатель Музея русской иконы Михаил Абрамов посмертно стал лауреатом премии "Меценат года", объявил министр культуры Владимир Мединский на церемонии награждения в рамках Санкт-Петербургского культурного форума. Оргкомитет премии решил присудить Абрамову специальную награду за выставочный цикл "Шедевры школ древнерусской живописи из собраний музеев России". Абрамов  погиб  в августе 2019 года в крушении вертолета в Греции. Ему было 55 лет. Он с 2000 года коллекционировал иконы и открыл в Москве первый частный Музей русской иконы. Лауреатом премии "Меценат года" в 2019 году стал Патох Шодиев, член совета директоров Международного Фонда Шодиева, ставший генеральным спонсором гастролей труппы театра Кабуки в России. В номинации "За особый вклад в развитие российской культуры" был отмечен председатель правления Владимирской региональной общественной организации "Архитектурно-исторический комплекс Генералиссимуса А.В.Суворова" Василий Верещак за восстановление храма Святителя Великого и создания музейного комплекса Суворова. Премию в номинации "Прорыв года" получил председатель правления "Сибура" Михаил Карисалов, который подарил ГМИИ им. Пушкина картины XVIII века и другие ценные экспонаты. Премия "Меценат года" вручается в шестой раз. С 2019 года в ней изменились условия подачи заявок, а количество номинаций сократилось до трех: "Меценат года", "Прорыв года" и "Особый вклад в развитие российской культуры". Соискателей выдвигают учреждения культуры, получившие меценатскую поддержку. В этом году заявки на получение премии прислали 27 регионов. Меценаты документально подтвердили факты пожертвований на общую сумму в 1 млрд рублей в течение 2019 года.]]></text>
</doc>
