<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 10 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Запрет на выезд из Белоруссии, расследование в отношении Хантера Байдена, землетрясение в Бурятии и Иркутской области</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Белоруссия  Некоторых групп людей, таких как дипломаты и лица с видом на жительство за рубежом, запрет не коснется. Соответствующие изменения были внесены в постановление Совета министров, они вступят в силу через десять дней. - В США ведется   Прокуратура штата Делавэр ищет предполагаемые налоговые нарушения. СМИ сообщают, что расследование связано с зарубежным бизнесом Хантера Байдена,  главным образом в Китае . - В Бурятии  Подземные толчки ощутили не только в республике, но и в соседней Иркутской области. В Иркутске введен  режим повышенной готовности . Пока сообщений о жертвах, пострадавших и разрушениях нет, специалисты продолжают обследовать здания. В РЖД отметили, что землетрясение  не повредило Транссиб . - 17 штатов США   В иске утверждается, что Джорджия, Пенсильвания, Мичиган и Висконсин нарушили конституцию, изменив правила проведения выборов, и сделали возможными масштабные нарушения при голосовании. Дональд Трамп заявил о намерении вмешаться в дело. По данным СМИ, он также  попросил техасского сенатора  Теда Круза выступить в Верховном суде, если иск будет принят. - Прототип космического корабля  Несмотря на это, основатель SpaceX Илон Маск посчитал опыт успешным. В рамках испытания был выполнен полет на высоту 12,5 км с последующим отключением и повторным запуском двигателей для возврата в вертикальное положение и попытка посадки на стартовую площадку. - "Локомотив" проиграл "Баварии" в Лиге чемпионов и выбыл из еврокубков.  Матч, проходивший в Мюнхене,  завершился со счетом 2:0  в пользу хозяев. Российский клуб с 3 очками занял последнее, четвертое место в группе А, "Бавария" - первое (16 очков).]]></text>
</doc>
