<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737916</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737916</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 02:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Известия" сообщили о создании системы учета конфискованного имущества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Государственная информационная система учета конфискованного имущества (ГИСУИ) будет создана в России, сообщает в пятницу газета "Известия". "В России создадут информационную систему учета арестованного, конфискованного и иного изъятого и подлежащего обращению в собственность государства имущества (ГИСУИ). На днях распоряжение об этом подписал премьер Михаил Мишустин", - говорится в публикации со ссылкой на имеющийся в распоряжении издания соответствующий документ. По данным газеты, над разработкой системы будут трудиться специалисты министерства финансов РФ, министерства цифрового развития, связи и массовых коммуникаций РФ, Казначейства России, Федерального агентства по управлению государственным имуществом, а также эксперты ряда других ведомств. Как пояснили изданию в министерстве финансов, которое является инициатором разработки ГИСУИ, создание этой системы облегчит контроль над имуществом, изъятым в собственность государства, так как сейчас его учетом занимаются сразу несколько ведомств. Для этого они используют разные системы, обмен информацией занимает много времени, создавая бумажную и электронную волокиту. При этом, по словам опрошенных газетой экспертов, нередко конфискованная собственность оседает у недобросовестных чиновников. Адвокаты надеются, что наличие единой платформы позволит истцам оперативнее получать информацию об арестованном имуществе, если они хотят оспорить это решение в суде, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
