<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739891</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739891</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 10:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрос показал, что 70% россиян не считают нужным прививаться от COVID</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">При этом женщины более скептически относятся к идее вакцинации</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Superjob.ru</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Почти каждый третий россиянин (30%) готов в ближайшее время пройти вакцинацию от коронавируса, если бы была такая возможность, 70% не стали бы этого делать, свидетельствуют данные опроса Исследовательского центра портала SuperJob.ru, поступившие в пятницу в "Интерфакс". Согласно исследованию, 9% россиян однозначно готовы сделать себе прививку, среди сограждан в возрасте от 45 лет и старше такую готовность проявляют 13% респондентов, или практически каждый восьмой от данной возрастной категории. Склонность к решению о прививании проявляет каждый пятый опрошенный (21%), среди молодежи в возрасте до 24 лет она свойственна почти каждому четвертому (23%), отмечают в SuperJob.ru. Опрос показывает, что российские мужчины в большей мере, чем женщины хотят пройти вакцинацию - 37% и 21% респондентов соответственно. В то же время, согласно результатам исследования, 70% россиян не стали бы делать себе прививку от коронавируса, при этом 42% сограждан однозначно не считают это целесообразным, 28% респондентов, скорее всего, не станут прививаться. Наиболее скептически в отношении вакцинации настроены сограждане в возрасте 35-44 лет, практически три четверти респондентов от данной возрастной категории (74%), отмечают в SuperJob.ru. Исследование показало, что российские женщины более скептически, чем мужчины относятся к идее вакцинации - 79% и 63% респондентов соответственно. Опрос был проведен 2-3 декабря 2020 года среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет, представляющих экономически активное население РФ, в 351 населенном пункте, во всех федеральных округах.]]></text>
</doc>
