<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин дал рекомендации в связи с подтверждением техосмотра для ОСАГО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">РСА</tag>
    <tag type="str">Сергей Ефремов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Минфин опубликовал рекомендации для страхователей, страховщиков, брокеров и агентов о необходимости документального подтверждения отложенного в пандемию проведения техосмотра автомобиля. Обращение касается тех, кто заключил договор ОСАГО в период пандемии без предоставления диагностических карт, что было временно разрешено законом. С 1 марта 2020 года по 30 сентября 2020 года автовладельцам разрешили заключать договора ОСАГО без представления страхователем диагностической карты либо свидетельства о прохождении технического осмотра. Отсрочка в предоставлении страховщику ОСАГО диагностических карт для подтверждения прохождения техосмотра автомобилем предоставлена до 1 октября этого года. "Неисполнение обязанности владельцем транспортного средства по представлению документов о прохождении технического осмотра в определенные законом сроки при наступлении страхового случая может привести к негативным последствиям - предъявлению к причинителю вреда регрессного требования страховщика в размере произведенного им потерпевшему страхового возмещения", - предупредил Минфин. Страховым компаниям, имеющим действующие на настоящий момент договоры ОСАГО, по которым страхователем не представлено подтверждение своевременно пройденного техосмотра, а также страховым посредникам - агентам и брокерам - рекомендовано заблаговременно уведомить страхователей о необходимости представления данных документов в указанные законом сроки. Комментируя обращение Минфина "Интерфаксу", заместитель исполнительного директора Российского союза автостраховщиков (РСА) Сергей Ефремов отметил, что "пока каких-либо тревожных сигналов относительно непредоставления страхователями по договорам ОСАГО данных о проведении отложенного техосмотра в союз не поступало. Сроки еще не вышли, вопрос остается на контроле РСА". Ефремов рекомендовал автовладельцам, которым пришлось заключать договоры ОСАГО в период действия ограничительных мер, закрытия пунктов ТО, "связаться со своим страховщиком ОСАГО, чтобы получить руководство, что дальше делать и как подтвердить прохождение ТО документально. В законе об ОСАГО механизм подтверждения отложенного ТО не прописан, отметил Ефремов. Он отметил что в стране работает 5000 пунктов техосмотра и препятствий для его прохождения уже нет.]]></text>
</doc>
