<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подорожала до $43,51 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок продолжают повышаться в ходе торгов в пятницу на итогах заседания мониторингового министерского комитета ОПЕК+ (JMMC). При этом по итогам недели Brent может прибавить более 8%, WTI - примерно 10%, отмечает Trading Economics. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 14:12 по московскому времени в пятницу составляет $43,51 за баррель, что на $0,21 (0,48%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на октябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени выросла на $0,17 (0,41%) - до $41,14 за баррель. Сроки компенсаций недосокращенных объемов добычи ОПЕК+  продлены до конца 2020 года , сообщил журналистам министр энергетики Саудовской Аравии принц Абдулазиз бен Сальман. По его словам, есть уверенность полагать, что в сентябре-декабре 2,4 млн б/с недосокращенных объемов ОПЕК+ будут компенсированы. Министерский мониторинговый комитет ОПЕК+ (JMMC) рекомендовал странам, участвующим в сделке по ограничению добычи нефти, быть готовыми принимать дальнейшие меры по стабилизации рынка при необходимости. На этой неделе ОПЕК и Международное энергетическое агентство (МЭА)  ухудшили прогнозы  спроса на нефть в текущем году. Однако оптимизм инвесторов поддержали данные о снижении запасов в США на прошлой неделе на 4,39 млн баррелей. Трейдеры также продолжают следить за ситуацией в Мексиканском заливе в связи с ураганом "Салли". Согласно оценкам Бюро по вопросам безопасности и охраны окружающей среды министерства внутренних дел США, на которые ссылается MarketWatch, по состоянию на четверг было остановлено около 30,7% нефтедобывающих мощностей в Мексиканском заливе по сравнению с 27,5% днем ранее. Тем временем Goldman Sachs ожидает, что к четвертому кварталу 2020 года дефицит предложения нефти в мире составит 3 млн б/с. По прогнозу инвестиционного банка, Brent к концу года подорожает до $49 за баррель, а к третьему кварталу 2021 года - до $65 за баррель.]]></text>
</doc>
