<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-30 18:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">World Athletics дала ВФЛА последний шанс сохранить членство</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июля. INTERFAX.RU - Международная легкоатлетическая федерация согласилась ждать выплаты долга Всероссийской федерацией легкой атлетики до 15 августа, в противном случае членство ВФЛА будет остановлено, сообщает пресс-служба World Athletics. "Совет World Athletics принял решение исключить ВФЛА, если в срок до 15 августа не будет погашен штраф в размере $5 млн и затрат в размере $1,31 млн", - говорится в сообщении. Отмечается, что решение принято после рекомендации руководителя рабочей группы по восстановлению ВФЛА Руне Андерсена. Он отметил, что соответствующие гарантии выплаты долга дал министр спорта РФ Олег Матыцин, пообещавший, что все $6,3 млн будут выплачены не позднее 15 августа. Андерсен выразил разочарование тем, что за последние пять лет рабочая группа увидела "очень мало в плане изменения культуры российской легкой атлетики". По его словам, рабочая группа потратила "огромное количество времени и усилий, пытаясь помочь ВФЛА реформировать себя и российскую легкую атлетику на благо всех чистых российских спортсменов", но реакция со стороны ВФЛА была неадекватной. По словам главы World Athletics Себастьяна Коэ, в случае отстранения какой-либо федерации, путь обратно будет крайне сложным. "Чтобы отстранить федерацию, нужно сначала решение, в данном случае (с Россией- ИФ) рабочей группы. Затем решение принимает конгресс, ближайший из которых сейчас запланирован на 2021 год. И после преодоления этого этапа путь назад для федерации, по понятным причинам, будет очень сложным", - отметил он. Ранее сообщалось, что World Athletics наложил штраф на ВФЛА в размере $5 млн, срок выплаты которого истекает 1 июля. В случае невыплаты, World Athletics оставляет за собой право прекратить процедуру выдачи россиянам нейтрального статуса для участия в международных соревнованиях, включая летние Олимпийские игры. World Athletics выдает 10 подобных разрешений для россиян. Сообщалось, что ВФЛА обращалась к World Athletics с просьбой об отсрочке. Комиссия спортсменов ВФЛА и Олимпийского комитета России просили World Athletics о том, чтобы российские легкоатлеты получили возможность выступать, несмотря на ситуацию с долгом ВФЛА перед World Athletics.]]></text>
</doc>
