<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738455</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738455</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 12:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОНФ призвал пресечь торговлю поддельными COVID-справками в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОНФ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Андрей Рябоконь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В Санкт-Петербурге увеличилось число организаций, торгующих поддельными справками об отсутствии коронавируса, правоохранительные органы должны пресекать такого рода деятельность, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального штаба Общероссийского народного фронта (ОНФ) во вторник. "Граждане могут их получить, не сдавая анализы", - отметили в пресс-службе. Там добавили, что справки оформляются "в очень сжатые сроки", реклама таких услуг размещается в интернете, в том числе на сайтах организаций, позиционирующих себя как медицинские учреждения. Как заявили в пресс-службе ОНФ, справки пользуются популярностью у людей, которым нужно выехать за границу, трудоустроиться или выйти на работу после самоизоляции, а также лечь в больницу. По данным ОНФ, стоимость поддельных справок начинается от 1,5 тыс. рублей, а оформляют их за один день без сдачи анализов. Некоторые фирмы предлагают справки с QR-кодом. "Надзорным органам следует пресекать подобного рода торговлю поддельными справками. Последствия такого рода деятельности могут привести к еще большему распространению коронавируса", - отметил руководитель регионального отделения ОНФ в Санкт-Петербурге Андрей Рябоконь, слова которого приводит пресс-служба. Активисты ОНФ обратились в правоохранительные органы с просьбой заблокировать сайты, на которых можно приобрести поддельные справки.]]></text>
</doc>
