<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врач заверил, что Трамп продолжит работу во время лечения от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Мелания Трамп</tag>
    <tag type="str">Шон Конли</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп способен выполнять свои обязанности главы государства в ходе лечения от коронавируса COVID-19, заявил личный врач американского лидера Шон Конли. "Хочу заверить вас: я рассчитываю, что президент продолжит бесперебойно выполнять свои обязанности во время лечения", - говорится в заявлении Конли, распространенном Белым домом. Конли подчеркнул, что Трамп и его супруга Мелания "чувствуют себя хорошо" после выявления коронавируса, и во время лечения будут находиться в Белом доме. Личный врач Трампа добавил, что команда Белого дома и он сам "будут бдительно следить" за состоянием здоровья Дональда и Мелании Трамп и предоставят им квалифицированную медицинскую помощь. Ранее в пятницу Трамп сообщил, что результаты тестов на COVID-19, взятые у него и его жены,  показали положительный результат . Трамп вместе с супругой сдали тесты на коронавирусную инфекцию после того, как стало известно о заболевании,  выявленном у его советницы Хоуп Хикс . "Хоуп Хикс, которая так много работала, даже не делая небольшого перерыва, только что получила положительный результат на COVID-19. Ужасно!" - написал американский политик в своем твиттере. Хикс, в частности, на этой неделе сопровождала Трампа в поездке в Кливленд на дебаты с кандидатом в президенты от Демократической партии Джо Байденом и в Миннесоту, на встречу президента с избирателями.]]></text>
</doc>
