<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 01:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США призвали стороны карабахского конфликта к прекращению огня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты призывают стороны конфликта в Нагорном Карабахе к перемирию и выступают против вмешательства в ситуацию третьих сторон, заявил госсекретарь США Майк Помпео в интервью FoxNews. "Мы выступаем против того, чтобы этот конфликт приобрел международный характер. Мы считаем, что посторонние должны держаться подальше. Мы призываем к прекращению огня. Мы хотим, чтобы обе стороны отступили", - сказал Помпео. По его словам, Вашингтон обсудил ситуацию в Нагорном Карабахе с руководством Армении и Азербайджана, призвав обе стороны к перемирию. "Мы надеемся, что в ближайшие дни они увидят, что насилие не решит существующие этнические и политические конфликты (...), а участие третьих сторон - других государств - только усугубит проблему", - отметил госсекретарь. Как сообщает пресс-служба правительства Армении, премьер-министр страны Никол Пашинян и советник президента США по вопросам нацбезопасности Роберт О'Брайен по телефону обсудили обстановку в зоне карабахского конфликта и на Южном Кавказе. Согласно сообщению, О'Брайен заявил о "глубокой обеспокоенности" американской стороны в связи с ситуацией на Южном Кавказе, а также подтвердил заинтересованность США в скорейшем установлении перемирия и стабильности и готовность быть полезными Армении и региону. "Он отметил, что конфликт не имеет военного решения, подтвердив позицию  президентов США, России и Франции , выраженную в принятом 1 октября совместном заявлении", - добавили в армянском правительстве. Со своей стороны премьер Армении заявил о вовлеченности Турции в боевые действия и размещении в Азербайджане Турцией наемников и террористов из Сирии. "Пашинян заявил о необходимости изгнания из региона наемников и террористов, без чего невозможно установление перемирия", - отметили в правительстве Армении. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале "контрнаступательной операции" на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
