<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 21:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свиблов в результате оферты соберет почти 80% Highland Gold</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Highland Gold Mining</tag>
    <tag type="str">HGM</tag>
    <tag type="str">Fortiana</tag>
    <tag type="str">Владислав Свиблов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Держатели почти 144 млн акций (39,56%) Highland Gold Mining (HGM) решили принять оферту компании Fortiana Владислава Свиблова, говорится в сообщении Fortiana на LSE. В совокупности с бумагами, уже имеющимися у Fortiana, доля структур Свиблова в золотодобытчике в результате оферты вырастет до 79,62%. Цена оферты – 3 фунта стерлингов за акцию. На выкуп почти 144 млн акций Fortiana понадобится около 432 млн фунтов стерлингов ($559 млн). Оферта проложит действовать до 3 ноября, говорится в сообщении. Поскольку в результате оферты Fortiana соберет свыше 75% Highland Gold, она планирует инициировать делистинг акций золотодобытчика с LSE, также говорится в сообщении. В конце июля стало известно, что Fortiana договорилась о приобретении 40,06% акций Highland Gold у Романа Абрамовича, Евгения Швидлера и их партнеров по 3 фунта за акцию. Сумма этой сделки составила 437 млн фунтов ($574 млн по курсу на дату объявления сделки). Сначала Fortiana получила 23,95% Highland Gold, потом, после получения одобрения ФАС, еще 16,11%, и выставила оферту миноритариям по той же цене. В общей сложности Highland Gold была оценена почти в 1,1 млрд фунтов ($1,4 млрд). Как сообщалось, финансирование для сделки компания Свиблова привлекает в ВТБ. Акции Highland Gold торгуются на площадке AIM Лондонской фондовой биржи. Во вторник торги закрылись на уровне 2,96 фунта за акцию, что на 1,2% ниже уровня понедельника. Highland Gold входит в топ-10 российских золотодобытчиков. Основные проекты Highland Gold расположены в Хабаровском крае и Забайкалье, на Чукотке, а также в Киргизии.]]></text>
</doc>
