<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728241</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728241</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Часть доходов исключат из базы расчета повышенного НДФЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Часть доходов граждан может быть исключена из базы расчета повышенного налога на доходы физических лиц (НДФЛ), которым со следующего года будут облагаться заработки свыше 5 млн рублей. Законопроект о прогрессивном НДФЛ - ставке 15% вместо 13% - для доходов более 5 млн руб. в год одобрен правительством и  внесен в Госдуму  на прошлой неделе. "Вернемся к вопросу, который мы рассматривали на прошлом заседании. Речь идет о  поручении президента  со следующего года изменить ставку НДФЛ с 13% до 15% для тех, кто зарабатывает свыше 5 млн рублей в год. Такой ставкой предлагается облагать не все доходы, а только ту часть, которая превышает 5 млн руб. Эти деньги пойдут на лечение детей с тяжелыми редкими заболеваниями", - сказал премьер Михаил Мишустин, открывая заседание правительства в среду. "Правительством был подготовлен законопроект, который внесен в Госдуму. Нам удалось предусмотреть максимально необременительный для людей механизм. Не надо будет бегать и собирать справки, если они получают доходы не из одного источника - всю эту работу проведет налоговая служба, и по итогам года направит уведомление о необходимости уплаты такого налога. Не все средства поступят в бюджет в следующем году, часть из них придет только в 2022 году, но деньги на лечение детей с редкими заболеваниями должны быть уже в 2021 году, и мы зарезервировали их в проекте бюджета", - отметил Мишустин. При этом он напомнил, что президент одновременно поручил и определить виды доходов, к которым применяется повышенная налоговая ставка. "Здесь нельзя чисто механически применять нормы действующего закона к новому налогу. Важно уточнить, какие виды доходов действительно необходимо оставить в законопроекте, а какие исключить", - сказал премьер. "Считаю, что этот вопрос должен обсуждаться публично. Поэтому прошу Минфин вместе с парламентом и регионами дополнительно обсудить эти вопросы, чтобы определить базу для налога по 15-процентной ставке", - заключил он.]]></text>
</doc>
