<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 18:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный нарколог РФ разрешил привитым от COVID бокал шампанского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Евгений Брюн</tag>
    <tag type="str">центр имени Гамалеи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Один бокал шампанского на Новый год можно выпить, в том числе вакцинированным от коронавируса, заявил главный нарколог России Евгений Брюн. "Абсолютного запрета нет, насколько я понимаю, но ограничения должны быть. Гинцбург сказал, что на фоне алкоголизации не формируется иммунитет не только при вакцинации, но вообще. Гинцбург разрешил бокал шампанского, и я тоже", - сказал Брюн "Интерфаксу". Глава центра им. Гамалеи Александр Гинцбург сказал журналистам, что "напиваться не надо ни при каких обстоятельствах, в том числе и в процессе вакцинации". "Спирт вредно влияет не только на поведение человека, но и на функционирование поведения иммунной системы, но один стакан шампанского никому никогда не вредил, даже иммунной системе", - отметил Гинцбург. Ранее глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что  отказаться от алкоголя нужно  за две недели до вакцинации от коронавируса и на 42 дня после. "Как минимум две недели до иммунизации абсолютно точно надо прекратить прием (алкоголя). Выработка иммунитета это - 21 день между двумя инъекциями, и еще 21 день после инъекции - 42 дня. И надо четко понимать, что эти 42 дня от первой инъекции до последнего 42 дня это период формирования иммунитета и в этот момент надо еще поберечься", - сказала Попова в эфире радиостанции "Комсомольская правда".]]></text>
</doc>
