<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии объявят "красный код" в системе здравоохранения после завершения режима ЧП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Молдавии после завершения режима чрезвычайного положения, введенного в связи с коронавирусом, будет объявлен "красный код" в области здравоохранения, заявил президент республики Игорь Додон. "Мы не будем продлевать режим чрезвычайного положения. В дальнейшем управлять ситуацией будет не Комиссия по чрезвычайным ситуациям, а Комиссия по общественному здравоохранению. Скорее всего, в пятницу  (15 мая - ИФ)  Комиссия объявит о введении "красного кода" в области здравоохранения. Это означает, что Комиссия будет решать, какие ограничительные меры действуют в дальнейшем", - сказал Додон в четверг, после обсуждения эпидемиологической ситуации на заседании Высшего совета безопасности. Он напомнил, что  15 мая истекает период режима чрезвычайного положения , введенного парламентом сроком  на два месяца . Додон дал высокую оценку действиям правительства и Комиссии по чрезвычайным ситуациям, которые управляли ходом развития событий в этот период. "Я считаю, что справились неплохо. Даже по смертности - у нас показатель в 3,5% от количества заболевших. Во многих странах региона этот показатель выше, в Румынии составляет 6,5%", - отметил он. Ранее премьер-министр Ион Кику сообщил, что Комиссия по общественному здравоохранению сохранит многие ограничения, а "в зависимости от ситуации, некоторые меры могут быть даже ужесточены". В связи  с пандемией коронавируса в Молдавии  введен режим чрезвычайного положения, который действует с 17 марта по 15 мая. В Приднестровском регионе режим чрезвычайного положения продлен до 1 июня. В то же время, количество случаев заражения коронавирусом, которые регистрируются ежедневно, не сокращается, а даже растет. Так, в понедельник, 11 мая, было только 69 новых случаев заражения, во вторник 159 новых случаев, а в среду - 252. Общее количество случаев инфицирования COVID-19 в Молдавии составляет 5 406 человек, 2 176 вылечилось, 190 скончалось, в том числе трое - минувшей ночью. Согласно данным оперативного штаба непризнанной Приднестровской Молдавской республики, в регионе было зарегистрировано 710 инфицированных, 293 человек выздоровело, 28 скончалось. Поэтапное снятие ограничений в Молдавии началось с 27 апреля. 4 мая к работе вернулись все работники государственных учреждений, начал функционировать в обычном режиме общественный транспорт. С 10 мая разрешено проведение богослужений на открытом воздухе, во дворах церквей. С 11 мая начали работать рынки в селах и районных центрах, за исключением рынков в муниципиях (городах с особым статусом) Кишинев и Бельцы. Пока остаются закрытыми торговые центры, салоны красоты, парикмахерские. Накануне, 13 мая, премьер-министр Молдавии сообщил, что власти рассматривают возможность открытия ресторанов, кафе и гостиниц с 1 июня.]]></text>
</doc>
