<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739046</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739046</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 21:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рогозин объяснил увольнение главы оператора "Восточного" срывом сроков работ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Гендиректор Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры (ЦЭНКИ), курирующего строительство космодрома "Восточный", Андрей Охлопков лишился должности из-за срыва сроков работ, сообщил глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин. "На самом деле, я с людьми тяжело расстаюсь. Но такая отрасль как ракетно- космическая требует жесточайшей дисциплины, и, если мне кто-то из руководителей обещает выполнить в названный им самим срок стратегически важное задание и этого не делает, - мне приходится с ним расстаться", - написал Рогозин в фейсбуке. "Роскосмос" слишком долго находился в расслабленном состоянии, "заснул на лавочке", а теперь проснулся и начал догонять вырвавшихся вперед конкурентов. То, что догоним, есть не только надежда, но и уверенность, но это станет возможным только тогда, когда все ответственные за дело руководители проектов будут друг перед другом и передо мной слово держать", - добавил он. ЦЭНКИ входит в состав "Роскосмоса". Предприятие занимается эксплуатацией российских гражданских космодромов - "Байконура" и "Восточного". Ранее в пятницу "Роскосмос" сообщил об увольнении Охлопкова. И.о. гендиректора назначен директор филиала ЦЭНКИ – НИИ стартовых комплексов имени Бармина Руслан Мухамеджанов. В октябре по итогам производственного совещания на космодроме "Восточный" Охлопкову и главному инженеру ЦЭНКИ Владимиру Жуку был  объявлен выговор . Кроме этого по итогам совещания был уволен глава дирекции космодрома Евгений Рогоза. 25 ноября Жук был  арестован  по подозрению в злоупотреблениях при строительстве космодрома. В октябре стало известно об аресте на два месяца директора космического центра "Восточный" Романа Бобкова. Он стал фигурантом уголовного дела, по которому также проходит главный инспектор 119-го отдела ГАСН Минобороны Дмитрий Фоминцев. Оба обвиняются в махинациях со сдачей в эксплуатацию трех водозаборных сооружений на космодроме "Восточный". "Восточный" – самый молодой космодром России. Первый пуск с космодрома был осуществлен в 2016 году. Всего за все время эксплуатации космодрома здесь были осуществлены пять пусков ракет-носителей семейства "Союз". В данный момент на космодроме идет строительство объектов второй очереди, которые позволят запускать с него ракеты семейства "Ангара". Как ранее сообщалось, на космодроме до сих пор не достроен ряд объектов первой очереди.]]></text>
</doc>
