<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739846</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739846</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 22:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новак в декабре встретится с министром энергетики Саудовской Аравии в Эр-Рияде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Абдулазиз бен Сальман</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">ОПЕК+</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Вице-премьер РФ Александр Новак и министр энергетики Саудовской Аравии принц Абдулазиз бен Сальман во второй половине декабря обсудят состояние рынка нефти и сотрудничество между двумя странами. Об этом сообщил Новак в ходе пресс-конференции по итогам заседания ОПЕК+. Бен Сальман уточнил, что визит Новака в Эр-Рияд запланирован на 19 декабря. "Спасибо большое, встретимся с вами в Эр-Риаде, Александр! Я думаю, это 19  (декабря - ИФ) , прямо перед Рождеством", - сказал принц. Новак добавил, что страны ОПЕК+ на заседании в четверг договорились провести заседание министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC) в период 16-18 декабря. Кроме того, по словам саудовского принца, они с Новаком договорились лично встретиться в середине января. "Кстати, когда Александр приедет, мы проведем состязание в барбекю. Он привезет свою говядину из России и собирается приготовить для нас шашлык из говядины. В случае, если вы будете плохо себя вести  (не исполнять сделку - ИФ) , вас не пригласят, но мы обещаем вам, что если вы будете вести себя хорошо, то в следующий раз, мы устроим для вас еще одно мероприятие. Мы просто будем присылать вам фотографии, чтобы вы еще больше завидовали", - рассказал принц своим коллегам из ОПЕК+. В четверг, 3 декабря, страны ОПЕК+  договорились  нарастить добычу нефти на 500 тысяч б/с с января 2021 года, общее сокращение в этом месяце составит 7,2 млн б/с от базового уровня. Вопрос о дальнейшем повышении будет решаться ежемесячно, но оно не сможет превышать 0,5 млн б/с. Изначально предполагалось, что повышение нефтедобычи составит 2 млн б/с, но из-за турбулентности на рынке и очередного падения цен ниже $40 за баррель участники соглашения заговорили о возможной отсрочке увеличения нефтедобычи на квартал или даже на два.]]></text>
</doc>
