<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Левый фронт" сообщил о задержании двоих активистов в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Левый фронт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники полиции задержали двоих активистов "Левого фронта", вышедших на пикеты у здания Госдумы, сообщил координатор движения Сергей Удальцов. "Двух человек ( активистов "Левого фронта" - ИФ ) полиция задержала. Один из них был с портретом Ленина. Они проводили пикеты рядом со зданием Госдумы с требованием социальных реформ и социальной справедливости", - сказал "Интерфаксу" Удальцов в субботу. По его словам, задержанных доставили в ОВД "Тверской", к ним направляется адвокат. Официальным комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. Участники "Левого фронта" в субботу возложили цветы к мавзолею Ленина по случаю 103-й годовщины Октябрьской революции. В акции приняли участие представители КПРФ: лидер компартии Геннадий Зюганов, зампредседателя ЦК партии Юрий Афонин, директор подмосковного совхоза имени Ленина Павел Грудинин, глава московского горкома КПРФ Валерий Рашкин и другие. Помимо КПРФ и "Левого фронта" в акции приняли участие Движение в поддержку армии, Союз советских офицеров, женское движение "Надежда России", Ленинский коммунистической союз молодежи, движение "Дети войны". По окончании акции на Красной площади представители левых движений встали в одиночные пикеты около здания Госдумы, на Тверской улице, Лубянке, Большой Дмитровке и Пушкинской площади с требованием государственной социальной поддержки граждан России. 7 ноября отмечается день Октябрьской революции (25 октября по старому стилю). Коммунисты и представители лево-патриотических сил ежегодно проводят свои акции в этот день.]]></text>
</doc>
