<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732119</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732119</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пекин отверг обвинения США в произвольных задержаниях иностранцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чжао Лицзянь</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - США строят из себя жертву, утверждая, что в Китае граждане США и других стран находятся под угрозой незаконного задержания, заявил в понедельник МИД КНР. "США, заявляя о том, что иностранцы в Китае находятся под угрозой произвольного задержания, изображают  (из себя - ИФ)  жертву и создают путаницу между черным и белым", - заявил на брифинге в понедельник представитель китайского МИД Чжао Лицзянь. По его словам, Китай обеспечивает безопасность иностранным гражданам и защищает их законные права. Как сообщают западные СМИ, в министерстве подчеркнули, что сам Вашингтон ненадлежащим образом обращается с иностранными гражданами и обвинили США в политических репрессиях против китайских ученых. В воскресенье, 18 октября, издание The Wall Street Journal сообщило, что китайские власти предупредили Вашингтон о том, что в КНР могут задерживать американцев в ответ на судебное преследование министерством юстиции США китайских ученых, связанных с вооруженными силами. По данным издания, Пекин начал распространять такие предупреждения этим летом после того, как в США арестовали нескольких китайских ученых, которые посещали американские университеты. Им предъявили обвинения в сокрытии от американских иммиграционных органов их статуса действительной службы в Народно-освободительной армии Китая. Западные СМИ напоминают, что в сентябре госдеп США рекомендовал жителям не совершать поездок в Китай, поскольку Пекин, по версии Вашингтона, занимается произвольными задержаниями и вводит запрет на въезд в страну для граждан США и других стран "с целью получить рычаги давления на иностранные правительства".]]></text>
</doc>
