<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730222</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730222</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вторая COVID-вакцина центра "Вектор" прошла доклинические испытания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Вторая вакцина от коронавируса - на основе рекомбинантного штамма вируса везикулярного стоматита - прошла этап доклинических испытаний на животных, сообщили "Интерфаксу" во вторник в пресс-службе государственного научного центра вирусологии и биотехнологии "Вектор" Роспотребнадзора. Там отметили, что о сроках производства пока говорить рано, так как препарат не прошел все необходимые исследования. Говоря об особенностях вакцины, в "Векторе" сообщили, что "она базируется на безопасном рекомбинантном вирусном векторе, который при инокуляции обеспечивает внутриклеточный синтез компонентов вируса SARS-CoV-2, тем самым индуцируя формирование как клеточного, так и гуморального иммунного ответа". Там уточнили, что вакцина центра "Вектор" "ЭпиВакКорона", которая до середины октября должна получить регистрацию для начала масштабных пострегистрационных исследований, "относится к синтетическим пептидным вакцинам, вакцина на основе рекомбинантного вируса - к векторным". "Различия заключаются в целевой группе и кратности введения. Наличие нескольких вакцинных платформ позволяет сделать профилактику COVID-19 более гибкой", - отметили в "Векторе". В "Векторе" отметили, что наличие не одной, а нескольких вакцин является преимуществом. "О том, какую нишу сможет занять вакцина на основе вируса везикулярного стоматита, можно будет сказать после завершения всех необходимых исследований", - подчеркнули там. Первой российской вакциной стала разработка Института имени Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" векторного действия разработана ГНЦ "Вектор", ожидается, что к 15 октября вакцина получит регистрацию. Пострегистрационные исследования на 30 тыс. добровольцах должны начаться в ноябре. Также будет проведено отдельное пострегистрационное клиническое исследование, в котором примут участие 150 добровольцев старше 60 лет. Центр имени Чумакова разработал свою вакцину. Это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Препарат также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
