<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Судебно-экспертная палата РФ сформировала "черный список" экспертов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Судебно-экспертная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Судебно-экспертная палата (СЭП) России создала базу данных экспертов, на которых поступали жалобы граждан и юридических лиц из-за предвзятости и необъективности решений. "В "черный список" включены эксперты, жалобы на которых прошли проверку дисциплинарной комиссии СЭП РФ", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе палаты во вторник. Речь идет об экспертах, которые составили экспертизу, объективность и непредвзятость которой вызывает сомнения, допустили грубые профессиональные ошибки, нарушили сроки, регламент проведения и предоставления результатов экспертизы, а также допустили действия коррупционного характера или факты существенного завышения стоимости услуг. По словам президента СЭП РФ Дениса Шульженко, в течение 2019-2020 годов к ним поступило несколько сотен писем от физических и юридических лиц с просьбами проверить объективность судебно-экспертного заключения, привлечь к ответственности и наказать отдельных экспертов за выдачу необъективных заключений. "Многие письма, особенно от граждан, очень эмоциональные, и наша задача разобраться в ситуации. Судя по количеству обращений, мы понимаем, что проблема существует, и ее масштаб еще нужно будет определить. Есть судебные эксперты, в отношении которых поступила не одна жалоба, а на кого-то и десятки", - сказал Шульженко. Он подчеркнул, что еще предстоит выяснить, насколько жалобы обоснованы, но "часть из них уже проанализирована дисциплинарной комиссией, проведены соответствующие мероприятия, мы на связи с исполнителями экспертизы, разбираемся в ситуации". "Черный список"  размещен  на сайте СЭП РФ. В палате считают, что подобная площадка будет полезна в профессиональной деятельности представителям судейского корпуса, юридического сообщества, следственных органов, самим участникам рынка судебной экспертизы, а также любым физическим и юридическим лицам, у которых возникла потребность в получении экспертного заключения по какому-либо вопросу. Для представителей профессионального юридического сообщества база жалоб даст возможность ходатайствовать о замене эксперта, указывать объективные причины профессиональной непригодности эксперта. "Она (база) не должна стать инструментом для недобросовестной конкуренции на рынке услуг по проведению судебной экспертизы. Мы будем очень пристально это отслеживать и пресекать любые попытки использования "черного списка" в корыстных целях", - заключил президент СЭП РФ.]]></text>
</doc>
