<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730928</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730928</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 18:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Состоялся телефонный разговор Светланы и Сергея Тихановских</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Сергей Тихановский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская в субботу поговорила по телефону со своим мужем Сергеем Тихановским, находящимся под стражей. Об этом говорится в сообщении, опубликованном в официальном телеграм-канале Тихановской в субботу. Это первый разговор супругов Тихановских за четыре месяца. Тихановская участвовала в президентских выборах в Белоруссии после отказа ЦИК зарегистрировать инициативную группу ее мужа. Он стал главой инициативной группы, но в конце мая был задержан во время пикета по сбору подписей. В СК Белоруссии утверждали, что "было организовано проведение незаконного общественного мероприятия, митинга, в ходе которого совершены групповые действия, грубо нарушающие общественный порядок и сопряженные с явным неповиновением законным требованиям милиции". В связи с этим СК предъявил Тихановскому и еще нескольким людям обвинение по ч.1 ст. 342 (организация и подготовка действий, грубо нарушающих общественный порядок) Уголовного кодекса Белоруссии. Действия одного из них дополнительно квалифицированы следствием по ст. 364 (насилие в отношении сотрудников органов внутренних дел) Уголовного кодекса Белоруссии. С санкции прокуратуры к обвиняемым применена мера пресечения в виде заключения под стражу. В конце сентября его продлили еще на два месяца. Белорусские правозащитники признали Тихановского, а также его соратников, проходящих по одному уголовному делу, политическими заключенными. Согласно официально объявленным результатам выборов, Тихановская набрала чуть более 10% голосов избирателей, заняв второе место. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Тихановская не признала итоги выборов. 10 августа она приехала в Центризбирком подавать жалобу с требованием пересчета голосов и перестала выходить на связь. 11 августа стало известно, что Тихановская находится в Литве. Как пояснила ее доверенное лицо Ольга Ковалькова, Тихановскую вывезли из страны белорусские власти, и у нее не было выбора. Ряд стран ЕС признает Тихановскую в качестве лидера оппозиционных сил Белоруссии. С ней встречались, в частности, президент Франции  Эммануэль Макрон  и канцлер ФРГ  Ангела Меркель .]]></text>
</doc>
