<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">665006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/665006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-13 10:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Любимым мультфильмом россиян оказался "Ну, погоди!"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 июня. INTERFAX.RU - Знаменитый советский мультипликационный фильм "Ну, погоди!" занял первое место в рейтинге любимых мультфильмов россиян, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, поступившие в четверг в "Интерфакс". По результатам социологического исследования, 65% сограждан считают "Ну, погоди!" своим любимым мультфильмом. По данным ВЦИОМ, подавляющее большинство россиян (98%) смотрели этот мультфильм, в том числе 80% респондентов видели все его выпуски, и 18% опрошенных смотрели некоторые из них. По данным социологов, на втором месте в рейтинге любимых мультфильмов у россиян - советский мультфильм "Каникулы в Простоквашино", который упомянул 31% участников опроса. Третье место занял современный анимационный сериал "Маша и медведь", которому отдали предпочтение 16% россиян, отмечают во ВЦИОМ. Четвертое место в рейтинге занял мультфильм "Винни-Пух" (13%). Замыкает пятерку лидеров среди наиболее популярных мультфильмов "Чебурашка и крокодил Гена", которому отдал предпочтение каждый десятый россиянин. Инициативный всероссийский опрос был проведен 9 июня 2019 года среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет. "Ну, погоди!" - культовый советский и российский мультсериал, первый эпизод которого появился в 1969 году. В основе сюжета лежит полная приключений, но безуспешная погоня Волка за Зайцем в надежде его съесть. Заяц всегда оказывается невредим, а каждая серия оканчивается словами Волка: "Ну, Заяц, погоди!".]]></text>
</doc>
