<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобрнауки рекомендовало вузам не повышать стоимость обучения в новом учебном году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Министерство науки и высшего образования РФ рекомендовало вузам не повышать стоимость обучения в наступающем учебном году из-за особенностей дистанционного образования в связи  с коронавирусом , рассказал глава ведомства Валерий Фальков. "Министерство рассмотрело поступившие предложения относительно корректировки стоимости обучения и рекомендует университетам установить цены на следующий учебный год не выше стоимости обучения в 2019 году. Мы считаем это наиболее рациональным решением, которое позволяет защитить интересы всех сторон образовательного процесса", - сказал Фальков в среду в ходе заседания Российского союза ректоров. Министр напомнил, что из-за пандемии коронавируса вузы перешли на дистанционное обучение, причем переход в онлайн потребовал и дополнительных вложений в инфраструктуру университетов, и переупаковки образовательного контента, который создавался для преподавания в других условиях. "Мы понимаем, в какой ситуации в связи с коронавирусом оказались студенты, которые самостоятельно оплачивают учебу в университете. Мы также понимаем, как тяжело преподавателям и вузам пришлось в связи с необходимостью срочно перевести обучение на дистанционные форматы, чтобы защитить людей от коронавирусной инфекции", - отметил Фальков. Он подчеркнул, что дистанционный формат обучения не является заочным. "Одно из требований министерства к университетам в связи с вынужденным переходом на дистанционное обучение из-за коронавируса - сохранить качество образования. Качество образования зависит в первую очередь от преподавателей, на оплату труда которых уходит значительная часть средств университетов", - заявил глава Минобрнауки.]]></text>
</doc>
