<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новосибирске будут судить "коллекторов", пугавших людей похоронными венками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Полиция завершила расследование уголовного дела по обвинению четырех жителей Новосибирска в вымогательстве, сопряженном с повреждением чужого имущества, сообщает в понедельник пресс-служба главного управления МВД по Новосибирской области. Дело возбуждено по ст. 163 УК РФ (вымогательство). Потерпевшими признаны жители Новосибирской и Московской областей. Установлено, что в июле 2018 года 32-летний новосибирец создал организованную группу, в состав которой вошли трое жителей Новосибирска в возрасте от 26 лет до 41 года. Представляясь коллекторским агентством, подозреваемые размещали в интернете объявления, в которых обещали помочь с взысканием долгов с граждан, говорится в сообщении. "Для связи указывали вымышленные имена и абонентские номера, оформленные на посторонних лиц", - отметили в региональном МВД. Фигуранты собирали подробную информацию о потерпевших, их родственниках и знакомых, в том числе их персональные данные, сведения о составе семьи, адресах проживания, контактных телефонах, местах работы, о наличии в собственности имущества. Потерпевшим обвиняемые сообщали, что им известны подробные сведения о частной жизни, угрожали жертвам распространением ложных сведений, которые могут скомпрометировать и испортить их репутацию. Также подозреваемые доставляли по адресам проживания потерпевших похоронные венки, наносили на стены подъездов их домов надписи о якобы имеющихся у этих граждан долгах, разбивали им окна квартир и машин. "С целью оказания психологического давления организовывали слежку за потерпевшими", - уточняется в сообщении. Следователем установлено 15 эпизодов вымогательства и 6 эпизодов умышленного повреждения имущества. Преступления были совершены с июня по ноябрь 2018 года. Потерпевшими стали 30 граждан - жители Новосибирской и Московской областей. Общая сумма ущерба, причиненного потерпевшим, составила более 1 миллиона рублей. По ходатайству следователя трое обвиняемых были арестованы, еще один фигурант уголовного дела находится под подпиской о невыезде. В настоящее время уголовное дело направлено в суд для рассмотрения по существу.]]></text>
</doc>
