<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К протестам бизнеса против карантина в Италии присоединились радикалы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Милан</tag>
    <tag type="str">Турин</tag>
    <tag type="str">Неаполь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В последних акциях протеста против карантинных мер в Италии принимали участие ультралевые и ультраправые активисты, а также футбольные фанаты, газета La Repubblica  называет  их "профессиональными хулиганами". Из-за них изначально мирные протесты переходили в беспорядки и стычки с полицией. Издание напоминает, что еще весной, когда в Италии вводились первые карантинные меры из-за коронавируса, министр внутренних дел Лучана Ламорджезе и шеф полиции страны Франко Габриэлли говорили, что опасаются подобных эксцессов. Сейчас полицейские узнают хулиганов в лицо. Вечером в понедельник протесты против новых ограничений прошли в Турине, Милане, Риме, Неаполе, Триесте и Палермо, всего в примерно десятке городов. В Турине протестующие бросали в полицию "коктейли Молотова", в Милане полиция применяла слезоточивый газ, а в ответ демонстранты бросали камни, петарды и бутылки. La Repubblica пишет, что после мирных акций  рестораторов  и барменов, которые еще не пришли в себя после первой волны коронавируса и теперь опасаются разорения, на улицы выходят радикалы, которые разоряют летние террасы общепита, грабят магазины, бьют стекла и нападают на полицейских. После беспорядков есть пострадавшие и задержанные. Правительство Италии с вечера 26 октября по 24 ноября ввело новые ограничения из-за роста заболеваемости коронавирусной инфекцией. С 18:00 понедельника должны были закрыться спортзалы, театры и кинотеатры, а общепиту разрешили принимать клиентов до шести вечера. Три четверти всех занятий в школах и университетах будут проводиться онлайн. Однако большинство остальных организаций смогут продолжать работу. Отдельные провинции Италии также ввели на своих территориях комендантский час. По последним данным счетчика Worldometers, в Италии с начала пандемии было выявлено 542 789 случаев заражения коронавирусом, 37 479 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
