<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-31 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спор между французским композитором и Киркоровым о плагиате дошел до ЕСПЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Филипп Киркоров</tag>
    <tag type="str">Кассаб Синуэ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 марта. INTERFAX.RU - Защита французского композитора Кассаб Самир Жильберт Синуэ подала жалобу в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) в связи с отказами российских судов удовлетворять иск о плагиате к Филиппу Киркорову. "Подана жалоба в ЕСПЧ в защиту интересов французского композитора Кессаба Самира Синуэ, автора музыкальных произведений Helwa ya Baladi и Io Т'аmеrо, написанных для певицы Dalida (Далида - Иоланда Кристина Джильотти)", - сообщил в воскресенье "Интерфаксу" представляющий интересы французского композитора адвокат Игорь Трунов. Он напомнил, что защита в интересах Самира в 2017 году обратился в Савеловский районный суд с иском к Киркорову о защите авторских прав на музыкальное произведение, которое "было переработано без согласия и разрешения автора и получило в России название "Шелковая нить". "Песня входит в альбом Киркорова "Ой мама, шика дам", незаконно используется, распространяется на электронных носителях и исполняется на концертах, ТВ и тому подобное", - добавил адвокат. "Судебные инстанции в России необоснованно отказали заявителю в удовлетворении его иска о нарушении авторских прав. Ответчики не доказали своего права на законное использование музыкального произведения, автором которого Кессаб является, поскольку использование авторского произведения осуществляется с нарушением требований законодательства, без выплаты соответствующих авторского гонора", - заявил он. Жалоба в ЕСПЧ подана по части 1 статьи 6 Конвенции (право на справедливое судебное разбирательство), пояснил защитник. Синуэ просил российский суд запретить Киркорову публичное исполнение песни "Шелковая нить", а также обязать ответчиков уничтожить контрафактные диски. Кроме того, французский автор требовал от каждого из трех ответчиков по 5 млн рублей за нарушение авторского права, а также солидарного взыскания с них 360 тысяч рублей в качестве компенсации расходов на госпошлину и оказание юридической помощи. Ответчиками по иску, кроме Киркорова, выступали ООО "Филип Киркоров Продакшн" и ООО "Первое музыкальное издательство". В качестве третьего лица к делу было привлечено Российское авторское общество (РАО). Как отмечалось в исковом заявлении, "песня "Шелковая нить", является по отношению к песне Helwa ya Baladi как к оригиналу производным от нее произведением, и с точки зрения авторского права является незаконной переработкой, поскольку автор произведения (правообладатель) права на переработку произведения никому не передавал". По мнению истца, Киркоров самовольно изменил текст песни, без получения на то какого-либо разрешения от правообладателей. В свою очередь ответчики настаивают, что музыкальные произведения являются совершенно разными и никакого нарушения авторских прав с их стороны нет.]]></text>
</doc>
