<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав ждет роста смертности в РФ из-за напрямую не связанных с COVID причин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Гриднев</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Минздрав РФ прогнозирует избыточную смертность в стране на фоне пандемии коронавируса COVID-19, которая напрямую с ним не связана, а вызвана страхом заразиться при посещении врачей, а также ростом суицидальных настроений, сообщил замглавы ведомства Олег Гриднев. "С чем может быть связана избыточная смертность, а она уже сейчас наблюдается? В дальнейшем мы можем столкнуться с избыточной смертностью по причинам, не связанным с COVID-19, это мы должны понимать", - сказал Гриднев во вторник на Координационном совете уполномоченных по правам человека в РФ. По его словам, "в период эпидемии COVID-19 количество обращений в отделения неотложной помощи пациентов с серьезными диагнозами, хроническим заболеваниями и последующими госпитализациями значительно снизилась". Так, с марта 2020 года отмечается снижение посещаемости отделений неотложной помощи - примерно на 50%, посещаемость пациентами с хроническими заболеваниями врачей в период эпидемии упала на 30-50%, уточнил он. "Конечно, это может привести к увеличению смертности при отсутствии должного взаимоотношения хронических пациентов с медициной", - сказал замглавы Минздрава. Эпидемия и введение мер по борьбе с COVID-19 повлияли также на психическое здоровье населения, отметил замминистра. "Это привело к росту таких диагнозов, как депрессия, синдром дефицита внимания и гиперактивность. Из-за карантина снизилась посещаемость врачей пациентами с нарушениями психического здоровья, что в дальнейшем также может привести к повышению смертности из-за роста суицидальных попыток и, возможно, домашнего насилия", - сказал замглавы ведомства. Гриднев обратил внимание, что снижение посещаемости врачей не связано с тем, что медучреждения не предоставляют плановую помощь. "Достаточно большое количество этих учреждений открыты, работают в плановом порядке. На сегодняшний день под COVID-19 привлечено, если брать по стационарным учреждениям, около 20% всего коечного фонда, а все остальное предназначено для оказания помощи пациентам с другими патологиями", - отметил он. "Но вот эти возникшие страхи, которые витают в населении, и угроза заражения, особенно среди пожилого населения, заставляет их оставаться дома и лишний раз не обращаться за медицинской помощью", - заключил замглавы Минздрава.]]></text>
</doc>
