<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739992</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739992</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России в гражданский оборот попали 168 тыс. доз "Спутника V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В гражданский оборот в России на начало декабря выпущено уже 168 тысяч доз вакцины "Спутник V" центра имени Гамалеи Минздрава России, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. По ее словам, вакцина "ЭпиВакКорона" центра "Вектор" также попадет в гражданский оборот в декабре. Голикова подчеркнула, что обе зарегистрированные в России вакцины от COVID-19 в ходе пострегистрационных исследований показали себя безопасными и эффективными. Массовая вакцинация от коронавируса по всей стране начнется в конце следующей недели. "Вакцинация уже началась в российской армии, в Москве. В конце недели (следующей) к этой вакцинации подключаться все регионы страны", - сказала Голикова. Она добавила, что в первую очередь прививаться будут люди, которые входят в группу риска: медработники, учителя, соцработники, сотрудники правоохранительных органов. По ее словам, вакцины будут поставляться в регионы по мере наращивания их производства. Минздрав определит категории граждан, которые имеют приоритет при вакцинации. Голикова отметила, что все, кто будет прививаться, должны будут в течение 42 дней соблюдать режим, ограничить употребление алкоголя и лекарств, угнетающих иммунитет, соблюдать масочный режим и дистанцию в общественных местах. "Полноценный иммунный ответ на вакцину будет формироваться в течение всех 42 дней, поэтому важно в течение этих дней не заразиться коронавирусом", - пояснила она. 2 декабря президент РФ Владимир Путин поручил приступить в РФ к  массовой вакцинации  в конце следующей недели. По его словам, в ближайшее время будет произведено около 2 млн доз вакцины "Спутник V", что дает возможность начать масштабную вакцинацию населения, в первую очередь врачей и учителей. В России сейчас готовят к массовому распространению две вакцины против нового коронавируса - "Спутник V", разработанную Центром им. Гамалеи, и "ЭпиВакКорона" от центра "Вектор". Еще одна вакцина - от Центра им. Чумакова находится на стадии подготовки к клиническим испытаниями третьей фазы.]]></text>
</doc>
