<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудница ФБК рассказала о перевозке бутылки из Томской гостиницы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Певчих</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальны</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Георгий Албуров</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Руководитель отдела расследований ФБК Мария Певчих  рассказала  "Би-Би-Си", что это она перевезла вещи из номера томской гостиницы, где останавливался Алексей Навальный, в Германию. Среди этих вещей была и бутылка воды, на которой затем нашли следы "Новичка". Певчих вылетела в ФРГ на одном самолете с Навальным. Ранее соратники Навального говорили, что бутылку вывезли в Германию этим медицинским спецрейсом, а издание "Проект" сообщило, что ее вывезла Певчих. Имя Певчих  прозвучало  в отчете транспортной полиции, которая выясняла обстоятельства случившегося с Навальным: говорилось, что она была в Томске с оппозиционером, 20 августа уклонилась от дачи показаний, а 22 августа улетела в Германию. Глава МИД России Сергей Лавров 14 сентября заявил, что пятерых спутников Навального полиция опросила, а "шестая сопровождавшая его дама, как вы знаете, сбежала" и что "говорят, именно она передала бутылку в немецкую лабораторию". "Я действительно улетела на том самом медицинском борте, который увез Алексея. И эти бутылки злосчастные улетели вместе с нами. На этом самолете была Юля Навальная. Семье требовалось некое сопровождающее лицо, этим лицом оказалась я", - сказала Певчих. Она рассказала, как сотрудники ФБК, оставшиеся в Томске после отлета Навального, узнали, что с ним случилось. После этого они собрали в его гостиничном номере вещи в надежде, что они могут помочь расследованию. С вещами на машине она поехала в Новосибирск, оттуда она вылетела в Омск. Собранные предметы были "стратегически расфасованы в разных местах". "Мы понимали, что, несмотря ни на что, эти бутылки - просто бутылки, ничего значимого. Но есть микроскопический шанс, что они окажутся ценными. Не забери мы их из Томска, они стали бы мусором. Нет никаких сомнений, что сейчас этих бутылок и след бы простыл, - сказала Певчих. - Но мы понимали: есть микроскопические шансы, что они окажутся полезными. А еще более микроскопические, что мы их привезем, покажем и передадим". "Насколько я понимаю, единственная польза от этой бутылки - она позволяет приблизительно понять, когда он был отравлен. И это произошло раньше, чем он приехал в аэропорт", - продолжила она. На вопрос, собирались ли соратники Навального "делиться" уликами с российскими врачами, она ответила, что у этих специалистов в течение 48 часов был сам Навальный и они могли взять все необходимые анализы и намного точнее все определить. "Я не понимаю всего этого хайпа вокруг этой бутылки, потому что ее смысловая нагрузка достаточно маленькая. На ней нашли остаточные частицы "Новичка" - боевого отравляющего вещества. И это же вещество нашли в организме Алексея Навального три независимые друг от друга лаборатории", - отметила Певчих. Она также  рассказала , что навещает Навального в Charite, ему лучше, но до выздоровления ему еще очень далеко. Ранее Певчих говорила журналистам, что не скрывалась от полиции и никто не пытался ее опросить. Об обнаружении бутылки, на которой германские специалисты затем нашли следы "Новичка", соратники Навального  рассказали  17 сентября. Сотрудник ФБК Георгий Албуров  затем уточнил , то что, по мнению экспертов, в бутылке яда не было, но на ней появились следы после того, как Навальный отпил воды. По его словам, это означает, что отравление произошло не в аэропорту Томска, а до отъезда из гостиницы. В Кремле  выражали недоумение , почему эту бутылку вывезли из России, если она действительно была и могла стать уликой в пользу отравления.]]></text>
</doc>
