<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739931</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739931</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мошенник из Витебска выманивал деньги на "европейский Голливуд" и "второй интернет"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Российские полицейские задержали мошенника из Витебска, скрывавшегося в Воронежской области РФ, решается вопрос о его экстрадиции в Белоруссию, сообщили в белорусском МВД в пятницу. "С 2017 по 2019 годы 62-летний витебчанин брал у людей займы якобы под реализацию инновационных проектов. Однако "европейский Голливуд", "силиконовая долина" и "второй интернет" так и не были созданы. Свои вложения белорусы не смогли вернуть и обратились в милицию", - сказала официальный представитель МВД Белоруссии Ольга Чемоданова. По заявлениям 20 человек, лишившихся более 60 тыс. белорусских рублей (более 1,7 млн рублей), следователи возбудили уголовное дело по факту мошенничества в особо крупном размере. Подозреваемый успел скрыться в России, его объявили в межгосударственный розыск. "Во время поисков правоохранительные органы изучили его канал на видеохостинге. Оказалось, витебчанин - активный интернет-блогер, призывающий к насилию над госслужащими, сотрудниками правоохранительных органов и членами их семей. За разжигание социальной вражды или розни... также возбудили уголовное дело", - отметила Чемоданова. Оперативники ГУБОПиК установили, что подозреваемый скрывается в Воронежской области в России. "По ориентировке его задержали 2 декабря местные полицейские. Сейчас решается вопрос об экстрадиции в Белоруссию", - сказала официальный представитель МВД. Ранее мужчина привлекался к уголовной ответственности за мошенничество, повлекшее значительный ущерб. По предварительной информации, от действий витебчанина могли пострадать около 150 человек по всей республике. Информация проверяется, устанавливаются потерпевшие.]]></text>
</doc>
