<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735538</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735538</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 04:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Треть голосовавших за Байдена руководствовались протестными эмоциями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Около трети американцев, проголосовавших на выборах за экс-вице-президента Джо Байдена, руководствовались протестными настроениями и отдали свой голос не за кандидата на пост президента США от демократов, а против действующего президента Дональда Трампа, свидетельствуют экзит-полы телекомпании CNN. По данным телеканала, 64% проголосовавших за Байдена разделяют его политические взгляды. При этом 81% сторонников Трампа заявили, что они голосуют именно за своего кандидата, а не против его оппонента. Отмечается, что среди опрошенных на выходе с избирательных участков 38% граждан состоят в Демократической партии, 35% - в Республиканской. Больше всего в выборах американского президента участвует белое население страны - 65%, 12% голосующих составляют афроамериканцы, 13% - латиноамериканцы, 3 % - азиаты. Среди опрошенных избирателей больше всего (38%) в возрасте от 45 до 64 лет, меньше всего - 16% - в возрасте от 18 до 29. По данным опроса, 53% избирателей - женщины. Кроме того, 55% голосующих американцев не имеют высшего образования. В другом опросе телеканала CNN респонденты выразили  уверенность , что их голоса будут подсчитаны верно, а также назвали основные проблемы, на которые, по их мнению, президенту следует обратить внимание в первую очередь. В США 3 ноября проходят президентские выборы. Действующему президенту-республиканцу Дональду Трампу противостоит кандидат от Демократической партии, экс-вице-президент США Джо Байден. Во многих штатах голосование уже завершилось и начался подсчет голосов. Согласно прогнозу CNN на текущий момент, Трамп побеждает в Индиане, Оклахоме, Теннесси, Кентукки, Западной Вирджинии, Байден - в Мэриленде, Делавэре, Массачусетсе, Вермонте. Результаты подсчета голосов в других штатах пока не позволяют назвать победителя. В ходе подсчета голосов сейчас в Техасе лидирует Байден, во Флориде - Трамп.]]></text>
</doc>
