<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России поставлен новый антирекорд по заразившимся COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил 21 798 случаев, что является новым антирекордом за весь период распространения болезни. Умерли за сутки 256 пациентов, выписаны по выздоровлению 10,7 тыс. человек, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в понедельник. "За последние сутки в России подтвержденных случаев новой коронавирусной инфекции COVID-19 - 21 тыс. 798 в 84 регионах, в том числе выявлено активно 5 тыс. 849 (26,8%) без клинических проявлений", - говорится в сообщении штаба. Впервые за весь период распространения коронавирусной инфекции в РФ количество новых случаев за сутки превысило отметку в 21 тысячу. Психологический рубеж в 20 тысяч был преодолен в пятницу, 6 ноября. По-прежнему наиболее высокие показатели фиксируются в Москве. В столице поставлен абсолютный рекорд по выявлениям за сутки - 6 897. Выписаны по выздоровлению 3 313 человек, умерли 72 пациента. В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрировано 1 796 132 случая (+1,2%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период умерли 30 793 человек, по выздоровлению выписаны - 1 335 141, в том числе 10 722 были выписаны за последние сутки. По информации Роспотребнадзора, опубликованной в понедельник, в России нарастающим итогом проведено более 65,2 млн тестов на COVID-19, из них 526 тыс. - за последние сутки. Под медицинским наблюдением в стране остается 425 117 человек.]]></text>
</doc>
