<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739032</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739032</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 19:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшую волгоградскую судью отправили под домашний арест по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Волгоград</tag>
    <tag type="str">Юлия Добрынина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы отправил под домашний арест ранее возглавлявшую Дзержинский районный суд Волгограда экс-судью Юлию Добрынину, ставшей фигуранткой уголовного дела о мошенничестве. Соответствующее ходатайство следствия, согласно данным картотеки, было зарегистрировано в Басманном суде Москвы в четверг и, по словам осведомленного источника "Интерфакса", к настоящему времени удовлетворено. Высшая квалификационная коллегия судей (ВККС) РФ в сентябре удовлетворила представление председателя СКР о даче согласия на возбуждение в отношении Добрыниной уголовного дела о покушении на особо крупное мошенничество (часть 3 статьи 30 - часть 4 статьи 159 УК РФ). Источник "Интерфакса", знакомый с ситуацией, пояснил агентству, что в деле в отношении экс-судьи идет речь о сумме в 2,5 млн руб., а потерпевшей по нему признана жена волгоградского предпринимателя Владимира Зубкова: якобы судья обсуждала с женщиной вопрос помощи в разбирательстве по иску волгоградской администрации к Зубкову о сносе принадлежащих ему построек на территории комплекса для отдыха. Сам Зубков в настоящее время находится под арестом в Москве по делу о поджоге дома губернатора Волгоградской области Андрея Бочарова, по которому обвиняемым также проходит экс-начальник управления СК по Волгоградской области Михаил Музраев.]]></text>
</doc>
