<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732124</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732124</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Марин Ле Пен призвала французов к войне с исламизмом в стране</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Марин Ле Пен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Исламисты устраивают казни без суда и следствия в попытках восстановить во Франции отношение к богохульству как к преступлению, убеждена лидер французской ультраправой партии "Национальное объединение" Марин Ле Пен. Этому нужно противостоять военными методами, заявила она. "Мы уже наблюдаем, как через самоцензуру, генерируемую страхом, происходит тихое восстановление наказания за преступление богохульства, что означает первую победу обскурантизма", - сказала Ле Пен на пресс-конференции в Нантере, посвященной угрозе исламизма во Франции в связи с убийством учителя Самюэля Пати радикалом. Она подчеркнула, что французское общество должно вести войну с радикальным исламизмом. Ле Пен уверена, что в этой борьбе можно одержать победу, если объединиться вокруг традиционных французских ценностей. Утром 19 октября она побывала в городе Конфлан-Сент-Онорине, где произошло преступление. Марин Ле Пен призвала создать комиссию по расследованию исламистской угрозы. По ее словам, "ситуация требует стратегии отвоевания  (демократических прав у мракобесия - ИФ) ". Председатель "Национального объединения" потребовала жесткого "военного законодательства" против идеологии исламизма. "Исламизм - это воинствующая идеология, завоевательным средством которой является терроризм. Поскольку терроризм - это военный акт, он требует военного законодательства. Такое исключительное законодательство будет соответствовать правовому государству, оно будет направлено против терроризма, никак не затронет общественные свободы граждан, а, напротив, гарантирует их", - объяснила Ле Пен журналистам. По ее мнению, такое законодательство должно включать специфические полицейские и судебные процедуры и особый тюремный режим для исламистов. 16 октября в среднем учебном заведении в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин под Парижем) исламский террорист убил преподавателя истории, географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели он демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. Преступление совершил 18-летний  иммигрант из России чеченского происхождения , который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. При задержании террорист был застрелен полицейскими. Президент Франции Эммануэль Макрон  назвал произошедшее терактом.]]></text>
</doc>
