<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новоуральскому маньяку предъявили обвинение в одиннадцатом убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Новоуральск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Приговоренного к пожизненному сроку "новоуральского маньяка" Евгения Петрова обвинили в убийстве 16-летней жительницы Башкирии,  сообщила  пресс-служба республиканского СУ СКР в среду. "В Республике Башкортостан серийному убийце из Новоуральска предъявлено обвинение в убийстве 11-й жертвы, совершенном в 2001 году", - говорится в пресс-релизе. Юная жительница Дуванского района Башкирии пропала в мае 2001 года, 7 сентября ее тело нашли в лесу в нескольких километрах от села Улькунды. Тогда установить личность преступника не удалось, отмечается в пресс-релизе. Петров был признан виновным в 10 убийствах, сопряженных с изнасилованиями. Приговор по пункту "к" части 2 статьи 105 УК РФ был вынесен ему в 2005 году. В 2020 году в ходе работы по раскрытию преступлений, совершенных в прошлые годы, следователи в Башкирии вновь допросили свидетелей и родственников убитой девушки и обратили внимание на серию похожих преступлений, совершенных в Свердловской области с 1998 по 2003 годы. "Способ совершения преступлений, личность потерпевших и почерк преступника имел много общего с убийством девушки в Башкортостане, кроме того, все преступления также были совершены в лесном массиве вблизи автодороги, а само место преступления находилось в нескольких часах езды на автомобиле от места жительства злоумышленника", - отмечает СУ СКР. Во время допроса обвиняемый сознался в преступлении. Для дальнейших следственных действий он был переведен в следственный изолятор Уфы. По версии следствия, днем 12 мая 2001 года Петров проезжал на автомобиле через село Месягутово в Дуванском районе. Он увидел девушку около автовокзала и предложил подвезти. Обвиняемый вывез жертву в лес, изнасиловал и задушил. Тело девушки на привязанном к машине тросе оттащил вглубь леса и скрылся.]]></text>
</doc>
