<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Православная церковь Молдавии заявила об опасности Билла Гейтса и технологий 5G</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Православная церковь Молдавии</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Билл Гейтс</tag>
    <tag type="str">5G</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Синод Православной церкви Молдавии предупредил власти о том, что будущая прививка от коронавируса должна быть добровольной. В обращении члены Синода ссылаются на "дополнительную информацию о грядущем введении чипов в организм человека через вакцины", а также говорят об опасности деятельности американского миллиардера Билла Гейтса и технологий пятого поколения мобильной связи 5G для человечества. "Необходимо заявить, что вакцинация представляет собой опасность микрочипирования или попадания в организм человека посторонних устройств. Общество во многих европейских странах протестует против обязательного использования вакцин, особенно вакцины против COVID-19, потому что оно рассматривает их как путь для глобальной системы антихристов ввести микрочипы в тела людей, чтобы контролировать их с помощью технологии 5G", - подчеркивается в обращении Синода. Согласно документу, "Билл Гейтс считается основным человеком, ответственным за создание технологии микрочипирования посредством вакцины, которая вводит наночастицы в организм, которые реагируют на волны, передаваемые технологией 5G, и позволяют системе дистанционно управлять людьми". Информация о Гейтсе, на которую ссылается Митрополия, ранее была опровергнута в международных СМИ. Сети и технологии 5G не тестируются и не эксплуатируются в Молдавии. Об этом сообщило Национальное агентство по регулированию в области электронных коммуникаций и информационных технологий (НАРЭКИТ), реагируя на распространение недостоверной информации по этому вопросу. Ранее Синод Православной церкви Молдавии пригрозил премьеру Иону Кику, что перестанет за него молиться в церквях, если не будут разрешены традиционные богослужения в помещениях церквей, с соблюдением всех ритуалов. В период  чрезвычайного положения , с 17 марта  по 15 мая , в Молдавии были запрещены богослужения при участии прихожан. Несколько священников, которые нарушили запрет, были оштрафованы. С 16 мая богослужения разрешены, но только на открытом воздухе, при соблюдении социальной дистанции и других мер предосторожности.]]></text>
</doc>
