<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФРГ получила подтверждение отравления Навального "Новичком" от независимых лабораторий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Франци</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Берлин получил подтверждение того, что Алексей Навальный был отравлен веществом из группы "Новичок", от трех независимых лабораторий,  заявило  правительство Германии. Помимо лаборатории Бундесвера, к таким же выводам пришли лаборатории в Швеции и Франции. "Федеральное правительство вместе с Францией и Швецией попросило европейских партнеров о независимой экспертизе немецких результатов проб господина Навального. Результаты проверки специальными лабораториями во Франции и Швеции подтверждают немецкие результаты", -  сообщил  представитель канцлера ФРГ Штеффен Зайберт. По его словам, Организация по запрещению химоружия приняла пробы Навального и уже запустила процедуру их проверки в сертифицированных ОЗХО лабораториях. От имени правительства он повторил призыв к России дать объяснения в связи со случившимся. 11 сентября Spiegel со ссылкой на источники  написал , что представители ОЗХО на предшествовавших выходных посетили берлинскую клинику Charite, где лечится Навальный, и получили образцы его крови и мочи для собственных анализов. 9 сентября Минобороны ФРГ  сообщило  о передаче в ОЗХО результатов обследования Навального и о том, что передавать их России напрямую нет необходимости. 11 сентября вечером постпред России при ОЗХО Александр Шульгин  заявил , что техсекретариат организации на тот момент ничего от Германии по делу Навального не получил, и назвал ситуацию "нетерпимой". Он добавил, что в техсекретариате отказались комментировать сообщения СМИ.]]></text>
</doc>
