<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738262</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738262</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 10:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подешевел на 24 копейки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В понедельник утром курс рубля растет к доллару и евро на "Московской бирже" благодаря усилению интереса инвесторов к риску и дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 75,86-76,13 рубля за доллар. По итогам первой минуты доллар подешевел на 24,25 копейки, до 75,96 рубля. Евро подешевел на 18,5 копейки, до 90,2 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро)  подешевела на 21,66 копейки к уровню закрытия пятницы, до 82,36 рубля. Доллар при этом оказался на 5,45 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 6,93 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов на позитивных сигналах с внешних рынков и дорожающей нефти. Оптимизм инвесторов, в частности, связан с новостями о вакцине от коронавируса. Американская компания Pfizer и немецкая BioNTech в минувшую пятницу подали запрос на экстренное использование в США их вакцины от коронавируса, и руководитель американской государственной программы по подготовке к вакцинации Монсеф Слауи заявил, что вакцинация может начаться уже 11-12 декабря. Инвесторы на этой неделе также ожидают публикации пересмотренных данных об изменении ВВП США в третьем квартале. Помимо этого, Федеральная резервная система (ФРС) в среду опубликует протокол заседания Федерального комитета по операциям на открытом рынке (FOMC) от 4-5 ноября. Нефть продолжает дорожать в понедельник на ожиданиях, что появление вакцин от COVID-19 позволит взять под контроль пандемию коронавируса. Оптимизм, связанный с успехом в разработке вакцин, привел к подъему цен на нефть почти на 20% в ноябре. К 10:01 по Москве январские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на 1,38% - до $45,58 за баррель. В пятницу Brent подорожала на 1,7%, до $44,96 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали в Нью-Йорке на 1,13%, до $42,53 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на 1,2%, до $42,42 за баррель.]]></text>
</doc>
