<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-26 18:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильм Озона о священнике-педофиле выйдет в российский прокат после Пасхи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франсуа Озон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 апреля. INTERFAX.RU - Новый фильм Франсуа Озона "По воле божьей" про совращение детей католическими священниками выйдет в российский прокат 29 апреля, сообщили в Минкультуры. "Замминистра культуры Павел Степанов сегодня подписал прокатное удостоверение на фильм Франсуа Озона "По воле божьей". Картина выйдет в широкий прокат 29 апреля 2019 года с рейтингом фильма 18+", - сообщили журналистам в пресс-службе ведомства в пятницу. Изначально предполагалось, что фильм выйдет 25 апреля. В четверг прокатчики ленты "По воле божьей"  сообщили  "Интерфаксу", что Минкульт порекомендовал им перенести релиз фильма с 25 на 29 апреля, чтобы он выходил после православной Пасхи. В Минкульте эти сообщения  опровергли , назвав причиной необходимость проведения экспертизы. В ведомстве заявили, что дополнительная экспертиза необходима, "так как содержание фильма, возможно, противоречит закону "О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью и развитию", и он должен выйти с возрастным рейтингом 18+". Между тем, Озон записал обращение к российским зрителям, выразив надежду на соблюдение свободы самовыражения в России. Фильм "По воле божьей" основан на реальной истории служителя церкви, Бернара Прейна из Лиона, который в 2016 году был обвинен в совращении 70 мальчиков из его прихода. Международная премьера фильма состоялась на Берлинском кинофестивале в 2019 году, где картина получила  гран-при  жюри фестиваля.]]></text>
</doc>
