<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 20:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Корабль Cargo Dragon вышел на орбиту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Ракета-носитель Falcon 9 в воскресенье успешно вывела на орбиту Земли грузовой космический корабль Cargo Dragon компании SpaceX, сообщило НАСА. Около 19:28 по московскому времени произошло отделение второй ступени ракеты-носителя Falcon 9, космический корабль Crew Dragon начал самостоятельный полет. На нем заработали солнечные батареи. Это уже 21-й полет "грузовика" SpaceX к МКС и первая миссия модифицированного варианта корабля, который способен доставлять на МКС на 20% больше груза, а также может автономно стыковаться со станцией без помощи захвата рукой-манипулятором. Запуск корабля в версии Cargo Dragon 2 прошел в рамках второго контракта между НАСА и компанией SpaceX по снабжению станции. Через 8 минут 38 секунд после старта первая многоразовая ступень ракеты-носителя, которая использовалась для запусков уже в четвертый раз, совершила управляемую посадку на плавучую платформу-дрон Of Course I Still Love You, которая находилась в Атлантике в 623 км от космодрома. Cargo Dragon является единственным космическим кораблем для снабжения МКС, который способен возвращать грузы на Землю. Cargo Dragon будет находиться в составе МКС около месяца. При этом впервые к МКС будут одновременно пристыкованы сразу два американских грузовых корабля. Затем корабль будет сведен с орбиты, и его спускаемая капсула приводнится в Атлантике с материалами экспериментов весом более 2,3 тонн. С октября 2012 года по март 2020 года компания SpaceX осуществила 20 пусков грузовых кораблей Cargo Dragon к МКС. Один из них (в 2015 году) окончился неудачей из-за аварии ракеты-носителя Falcon 9.]]></text>
</doc>
