<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Среда обитания утконосов за 30 лет сократилась на 22%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Виктория</tag>
    <tag type="str">Университет Нового Южного Уэльса</tag>
    <tag type="str">Ричард Кингсфорд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В Австралии с 1990 года среда естественного распространения утконосов сократилась на 22% или примерно на 200 000 квадратных километров, выяснили ученые из Университета Нового Южного Уэльса. Об этом  сообщают  BBC News. Утконосы обитают в реках на востоке континента. По оценке исследователей, в Новом Южном Уэльсе зона их распространения сократилась на 32%, в Квинсленде - на 27%, в Виктории - на 7%, а на отдельных территориях в окрестностях Мельбурна сокращение достигло 65%. Причиной стало человеческое вмешательство в природу, в том числе строительство плотин, появление интродуцированных хищников и засухи. Авторы исследования во главе с профессором Ричардом Кингсфордом призвали правительство включить утконоса в национальный список видов, которым грозит вымирание, и активизировать действия по его охране. Кингсфорд считает, что охрана утконоса должна стать национальным приоритетом. В феврале ученые из этого же университета  выпустили публикацию , в которой спрогнозировали, что к 2070 году численность уткононосов может сократиться на 73% из-за засушливых периодов, вызванных глобальными изменениями климата. Правительство Австралии уже выделило около миллиона австралийских долларов ($731 000) на сохранение экосистем, где обитают утконосы, напомнили в офисе министра экологии Сусанны Лей. Там пообещали рассмотреть вопрос о включении вида в национальный спиcок охраняемых. Утконос - водоплавающее млекопитающее, которое откладывает яйца, но выкармливает потомство молоком. Это один из символов Австралии: утконос изображен на реверсе 20-центовой монеты.]]></text>
</doc>
