<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-19 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Археологи нашли в Турции предполагаемую могилу внучки царицы Тамары</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">царица Тамара</tag>
    <tag type="str">Эрзурум</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 августа. INTERFAX.RU - На северо-западе Турции археологи нашли могилу предположительно внучки грузинской царицы Тамары - легендарной княжны Гурджи-Хатун, сообщило посольство Грузии в Анкаре. Дипмиссия начала изучать поступившую информацию. Саркофаги, предположительно принадлежащие Гурджи-Хатун и ее сыну, сельджукскому султану Ала ад-Дину Кай-Кубаду II , обнаружили в районе Пасинлер города Эрзурум. Тамара - Гурджи-Хатун была внучкой правившей на стыке 12-13 веков царицы Тамары и дочерью царицы Русудан. В 1236 году, когда ей было 13 лет, ее выдали замуж за 17-летнего Румского султана Гийас ад-Дина Кей-Хосрова II. По условиям брака она сохранила православие. Султан звал Тамару Гурджи-Хатун (Грузинская госпожа). Историки утверждают, что султан хотел отчеканить ее лицо на монетах, но это было запрещено в исламе, и тогда он прибегнул к хитрости, выпустив в 1236 году монеты, на которых был выбит ее знак: Солнце в зодиаке Льва. Принято считать, что "солнце", изображенное на монете, - это Гурджи-Хатун. Позднее это стало одной из самых знаменитых на Востоке эмблем "Шир у Хуршид" ("Лев и Солнце"). После смерти султана его вдова вышла замуж за возглавившего государство визиря Муин Эд-дина Сулеймана Фервани. Историки считают, что Гурджи-Хатун поддерживала дружеские отношения с философом и поэтом Джелал эд-дином Руми - основателем в Коньи ордена дервишей-суфиев и была членом этого ордена, который был открыт для представителей любой монотеистической религии. Достоверных письменных источников о последних годах Гурджи-Хатун нет, так же как и неизвестным до сегодняшнего дня оставалось место ее захоронения.]]></text>
</doc>
