<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков отказался комментировать ожидаемость отставки Савченко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Савченко</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Денис Буцаев</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков не стал рассказывать, была ли отставка губернатора Белгородской области Евгения Савченко неожиданной для Кремля. "Что касается ожиданно-неожиданно, то мы таких комментариев не даем. Поступило заявление об отставке, оно было удовлетворено", - заявил Песков на брифинге во вторник. Давать уверенных прогнозов о возможных новых отставках губернаторов он не стал. "Говорить о том, что будут какие-то дозированные отставки и будет их больше или меньше, - это можно только прогнозировать, но об этом нельзя говорит с большой долей уверенности. Все зависит от развития ситуации, от решений, которые принимают руководители регионов", - констатировал Песков. Савченко, который руководил Белгородской областью с 1993 года и переизбрался в очередной раз в 2017 году,  неожиданно объявил  о досрочной отставке 17 сентября, после единого дня выборов. Он объяснил, что избрался в Белгородскую областную думу, и что вскоре депутаты могут наделить его полномочиями члена Совета Федерации, поэтому он направил в Москву прошение об уходе по собственному желанию. В этот же день он представил региональным чиновникам нового вице-губернатора Дениса Буцаева. 18 сентября Песков  говорил , что в Кремле не видели заявления Савченко об отставке. 22 сентября стало известно, что Белгородская областная дума  приняла отставку  Савченко, единогласно назначила его сенатором и по его рекомендации назначила Буцаева врио губернатора. После этого на сайте Кремля  появился указ  об отставке Савченко.]]></text>
</doc>
