<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст предложил ввести статус иноагента для коммерческих организаций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минюст РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Министерство юстиции РФ предлагает применять статус "иностранный агент" не только к некоммерческим организациям (НКО), но и к коммерческим, в том числе к обществам с ограниченной ответственностью. "Мы сейчас говорим только о некоммерческих организациях. В законе FARA (закон США об иностранных агентах - ИФ) - любая организация, в том числе и коммерческая. А что, если ООО получает деньги, занимается политикой - это не иноагент, что ли? У нас в законе этого нет", - сказал заместитель министра юстиции Олег Свириденко на заседании комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции в четверг. Он добавил, что сейчас закон рассматривает получение иностранного финансирования как главный критерий иностранного агента. Между тем, по словам Свириденко, тема "гораздо глубже, гораздо сложнее", и речь должна идти не только о прямом финансировании, но и о материальных благах, услугах и консультациях. "И я думаю, что в будущей концепции возможного закона нужно будет применять "материальное благо", не обязательно деньги", - сказал он. "Поэтому, мне кажется, ограничивать субъектом не нужно, ограничивать финансами - не нужно. Это любая деятельность, любое финансирование, любые блага. Но это, я думаю, вопрос будущего", - добавил Свириденко. Комитет Госдумы по безопасности и противодействию коррупции ранее в четверг  рекомендовал нижней палате поддержать  в первом чтении законопроект о мерах противодействия угрозам национальной безопасности, который предполагает возможность наделения статусом иноагента общественных объединений и физических лиц.]]></text>
</doc>
