<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736301</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736301</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 18:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У Зеленского обнаружили коронавирус</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Глава Офиса президента Украины Андрей Ермак сообщил, что тоже заразился COVID-19</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заболел COVID-19, сообщает Офис президента в понедельник. "К сожалению, у президента Украины Владимира Зеленского положительный тест на коронавирусную инфекцию COVID-19. Глава государства чувствует себя хорошо и будет продолжать выполнять свои обязанности в дистанционном режиме на самоизоляции", - сказано в сообщении в  фейсбуке . Отмечается, что руководитель Офиса президента, его заместители и работники сдают ПЦР-тесты на постоянной основе. "Юлия Ковалив ( замглавы офиса - ИФ ), к счастью, уже получила отрицательный тест и берется за работу в обычном режиме с соблюдением карантинных ограничений", - сказано в сообщении. Офис президента обещает сообщать о состоянии Зеленского. В свою очередь сам Зеленский сообщил, что чувствует себя хорошо, у него температура 37,5. "Нет в мире счастливчиков, для кого бы COVID-19 не представлял угрозы. Несмотря на все карантинные меры, я тоже получил положительный результат. У меня 37,5, а всем желаю 36,6! Впрочем, чувствую себя хорошо. Обещаю изолироваться и продолжаю работать. Большинство преодолевает COVID19. И я тоже это пройду. Все будет хорошо!", - написал Зеленский в  твиттере . Позже стало известно, что руководитель Офиса президента Украины Андрей Ермак тоже заразился коронавирусом и будет находиться на самоизоляции. "Под конец рабочего дня получил слишком "положительные" новости: у меня положительный тест на коронавирус, но чувствую себя нормально", - написал он в фейсбуке. 27 октября сообщалось, что заместители руководителя Офиса президента Украины Юлия Ковалив и Андрей Смирнов получили положительные результаты тестов на COVID-19. "У Юлии Ковалив и Андрея Смирнова положительные тесты на COVID-19. Они находятся на самоизоляции", - сказала агентству "Интерфакс-Украина" пресс-секретарь президента Юлия Мендель "Сотрудники Офиса президента регулярно проходят тесты на коронавирус", - указала она. Ранее Ковалив сообщила, что она вместе супругом и детьми заболела COVID-19. Замглавы Офиса президента добавила, что она и ее семья чувствуют себя удовлетворительно. Они находятся под наблюдением врача. На Украине по состоянию на утро понедельника зафиксировано 8 687 новых случаев заболевания COVID-19, количество выздоровевших – 2 277, умерли 115 пациентов. Об этом ранее сообщил министр здравоохранения Украины Максим Степанов.]]></text>
</doc>
