<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740843</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740843</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 01:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтруд предложил упростить оформление инвалидности на время пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Министерство труда и социальной защиты РФ подготовило проект постановления правительства, согласно которому на время пандемии COVID-19 рекомендуется упростить временный порядок признания гражданина инвалидом, сообщает в пятницу газета "Известия". "Минтруд предложил упростить порядок оформления инвалидности на время пандемии. По идее ведомства, люди смогут не проходить дополнительные медицинские обследования и лишний раз не ложиться в больницу", - говорится в публикации. Если медицинская организация уже подтвердила тяжелое состояние и нарушение функций организма, гражданину не нужно будет проходить дополнительные обследования, как раньше, следует из документа. Мера коснется тех случаев, когда пациента впервые направляют на медико-социальную экспертизу (МСЭ; часть процедуры оформления инвалидности), уточняет издание. При этом сейчас гражданам зачастую приходится лежать в больнице дважды: сначала на старте заболевания, потом - чтобы пройти МСЭ и подтвердить, что недуг влияет на качество жизни, отмечается в статье. По словам первого замминистра труда и соцзащиты РФ Алексея Вовченко, речь в первую очередь идет о гражданах, которые получили травмы, длительно имеют заболевания - в их медицинских карточках уже достаточно первичной информации, чтобы установить инвалидность, подчеркнул замглавы ведомства. Если у человека будет потребность или желание дать уточненные данные в МСЭ, он сможет это сделать, добавил Вовченко в беседе с изданием. В Минтруде также напомнили, что в конце ноября уже были внесены изменения в постоянно действующие правила установления инвалидности. По ним, если при проведении МСЭ потребуются дополнительные данные, эти сведения бюро медико-социальной экспертизы будет запрашивать у медучреждения, а не у гражданина. Раньше при нехватке данных документы просто возвращали заявителю, и пакет документов приходилось собирать заново, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
