<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС заподозрила бизнес в попытках создать дефицит сахара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Союзроссахар</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - ФАС подозревает сахарную отрасль не только в ценовом сговоре, но и в попытках создать дефицит сахара на рынке, заявил через пресс-службу начальник управления ведомства по борьбе с картелями Андрей Тенишев. Ранее в четверг  он объявил , что ФАС начала проверку Союзроссахара и некоторых поставщиков в связи с ростом цен. Теперь чиновник уточнил, что это продолжается большое расследование на рынке сахара, которое ведется с начала 2020 года. Тогда прошли проверки в том числе в "Русагро" и "Продимексе". Ранее ФАС объяснила причины роста цен на сахар сокращением посевных площадей под сахарную свеклу и неурожаем, вызванным плохой погодой. При этом ведомство считает, что собранной свеклы достаточно, чтобы покрыть внутреннюю потребность в сахаре, и дефицита быть не должно. По данным Минсельхоза, приведенных в очередном обзоре Центра агроаналитики, на 21 октября средняя цена производителей на сахарную свеклу нового урожая установилась на уровне 3 446 рублей за тонну, что в 1,8 раза выше прошлогодних цен. "Это благоприятные для сельхозпроизводителей цены после рекордного снижения стоимости корнеплодов в 2019 году", - говорится в обзоре. Цена производителей на сахар повысилась в 1,9 раза, до 39 676 рублей за тонну. По прогнозу Института конъюнктуры аграрного рынка (ИКАР), производство сахара в этом году снизится до 4,85-5,2 млн тонн с 7,86 млн тонн в прошлом году.]]></text>
</doc>
