<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Рязани начали проверку после жалобы Путину на невыдачу бесплатных лекарств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Управление СКР по Рязанской области проверяет прозвучавшую во время пресс-конференции президента РФ информацию о том, что больные с коронавирусом не получают бесплатные лекарства и вынуждены лечиться за свой счет, сообщила в четверг "Интерфаксу" исполняющая обязанности пресс-секретаря ведомства Ольга Суркова. По ее словам, по этому вопросу начата межведомственная проверка, в которой принимают участие сотрудники прокуратуры и Росздравнадзора, к которой подключился и Следственный комитет. "В ходе проверки будут выяснены все обстоятельства по поводу лекарственного обеспечения больных COVID-19 и конкретно в случае с обратившимся к президенту гражданином", - отметила она. Как отметили в региональном Минздраве, межбюджетные трансферты из федерального бюджета на покупку лекарств для пациентов с COVID-19, получающих медпомощь амбулаторно, направлены в Рязанскую область двумя траншами: 41,7 млн и 23 млн рублей. Из первого транша израсходовано 35 млн рублей, средства второго транша, поступившего 15 декабря, пока не использовались. В четверг в ходе пресс-конференции президента России Владимира Путина прозвучал вопрос рязанца Владимира Коршунова, который пожаловался, что в регионе "больные коронавирусом лечатся за свои деньги", и попросил разобраться, "где деньги". "Знаю точно, что все деньги из федерального бюджета в Рязанскую область перечислены", - заявил Путин. - "Почему там людям до сих пор не дают лекарственные препараты, непонятно. Обязательно с этим будем разбираться".]]></text>
</doc>
