<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бомбардировщик Ту-160М выполнил первый полет с новыми двигателями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ту-160М</tag>
    <tag type="str">ОАК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Глубоко модернизированный стратегический бомбардировщик Ту-160М "Белый лебедь" впервые взлетел с новыми серийными двигателями НК-32-02, сообщили в пресс-службе Объединенной авиастроительной корпорации (ОАК). "По данным экипажа, полет прошел в штатном режиме, системы и оборудование отработали без замечаний", - заявили в ОАК. По данным пресс-службы, полет с аэродрома Казанского авиазавода проходил на высоте 6000 метров и длился 2 часа 20 минут, самолет пилотировал экипаж под руководством Анри Наскидянца. "В ходе полета были выполнены необходимые проверки обновленных общесамолетных систем и бортового радиоэлектронного оборудования, установленных в рамках глубокой модернизации самолета, а также оценена работа нового двигателя НК-32 серии 02, разработки и производства Объединенной двигателестроительной корпорации (ОДК, входит в "Ростех")", - сообщили в ОАК. Как сообщалось, на Казанском авиазаводе (филиал "Туполева", входит в ОАК) после 10-летнего перерыва восстанавливается производство стратегических ракетоносцев-бомбардировщиков Ту-160, являющихся воздушным компонентом ядерной триады. 2 февраля состоялся  первый полет  глубоко модернизированного "стратега" Ту-160М "Игорь Сикорский", созданного на базе строевого самолета. Ранее в Минобороны заявляли о планах модернизировать все 16 самолетов Ту-160, находящихся на вооружении ВКС РФ. Кроме того, 25 января 2018 года был подписан госконтракт между Минобороны РФ и компанией "Туполев" на поставку первой партии стратегических бомбардировщиков Ту-160М - он предусматривает создание 10 самолетов стоимостью 15 млрд рублей каждый.]]></text>
</doc>
