<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уголовное дело депутата Галяминой рассмотрит Тверской суд Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Людмила Нефедова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Юлия Галямина</tag>
    <tag type="str">Ильдар Дадин</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Столичная прокуратура утвердила обвинительное заключение по уголовному делу о неоднократном нарушении правил проведения митингов в отношении муниципального депутата Тимирязевского района Юлии Галяминой, сообщила "Интерфаксу" представитель надзорного ведомства Людмила Нефедова. После вручения копии обвинительного заключения уголовное дело будет направлено для рассмотрения по существу в Тверской суд Москвы, сказала Нефедова. Галямина  обвиняется  в неоднократном нарушение установленного порядка организации либо проведения собрания, митинга, демонстрации, шествия или пикетирования. По версии следствия, в июне депутат размещала в интернете и социальных сетях лозунги с призывом к участию в незаконном массовом мероприятии - несогласованном митинге в центре Москвы. При этом, она уже неоднократно привлекалась к административной ответственности за совершение правонарушений, предусмотренных ст. 20.2 КоАП РФ, в течение предшествующих 180 суток, нарушая требования действующего законодательства. Ранее в сентябре СКР сообщил, что  завершил расследование дела  Галяминой. Статья 212.1 УК РФ получила известность как "дадинская" - по имени Ильдара Дадина, первого осужденного по ней к реальному лишению свободы. Приговор активисту был отменен в 2017 году после постановления Конституционного суда (КС) по его жалобе, который, в частности, указал, что наступление уголовной ответственности за неоднократное нарушение правил проведения публичных мероприятий, "мотивированной одной лишь неоднократностью правонарушения, выходит за границы конституционной допустимости уголовно-правового ограничения прав и свобод человека и гражданина". Кроме того, КС отметил, что реальное лишение свободы при использовании указанной статьи для впервые совершившего преступление может применяться только в случае, если будет установлено, что его проступок представлял опасность для общества и публичное мероприятие утратило мирный характер.]]></text>
</doc>
