<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минсельхоз разошелся с Турцией в оценке объема импорта ее помидоров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз РФ</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Минсельхоз РФ сохраняет свою позицию в отношении поставок томатов из Турции, обещая рассмотреть вопрос о квоте после ее полной выборки. При этом в министерстве привели свои данные по импортированным турецким помидорам. "После выборки квоты будет рассмотрен вопрос о ее изменении", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Минсельхоза. Накануне агентство Anadolu со ссылкой на главу ассоциации экспортеров свежих фруктов и овощей Эгейского региона Турции Хайреттина Учака  сообщило , что к настоящему времени в Россию экспортировано 198 739 тонн томатов от установленной квоты в 200 тыс. тонн. Турецкие экспортеры рассчитывают на отмену квоты. Минсельхоз РФ приводит другие данные. "С 1 ноября 2017 года по 29 ноября 2020 года из Турции было импортировано 187,12 тыс. тонн томатов, что составляет 93,6% от общего объема установленной квоты в размере 200 тыс. тонн", - сообщили в ведомстве. Квота на поставки томатов из Турции была введена после конфликта между РФ и Турцией из-за  инцидента  с российским истребителем в небе над Сирией осенью 2015 года. Россия тогда с 1 января 2016 года запретила ввоз овощей и фруктов из Турции. По мере выхода из конфликта запрет снимался, однако томаты, которые были основной статьей турецкого овощного экспорта в РФ, оставались под запретом. Их ввоз  возобновился  с 1 ноября 2017 года после длительных переговоров. Для турецких поставщиков была установлена квота в объеме 50 тыс. тонн, затем она была  увеличена  до 100 тыс. тонн, в  апреле  прошлого года - до 150 тыс. тонн, в  феврале  2020 года - до 200 тыс. тонн. До запрета (до 2016 года) Турция поставляла в Россию 360 тыс. тонн томатов в год. Как сообщали "Ведомости" в июле этого года, Минэкономразвития попросило Минсельхоз рассмотреть вопрос отмены квоты на импорт томатов из Турции с учетом баланса рынка, а также оценить возможные последствия этой меры для российских производителей. Тогда Минсельхоз также заявлял, что  рассмотрит  вопрос о квоте после ее выборки.]]></text>
</doc>
