<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд продлил аресты счетов сотрудников ФБК и штабов Навального до 3 февраля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
    <tag type="str">Кира Ярмыш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Суд продлил аресты счетов сотрудников Фонда борьбы с коррупцией и штабов российского оппозиционера Алексея Навального по делу о финансировании ФБК до начала февраля 2021 года, сообщили в фонде. "Сегодня Басманный суд продлил аресты счетов сотрудников ФБК и штабов Навального по "делу ФБК" до 03.02.2021", - говорится в сообщении, опубликованном  в твиттере  ФБК в пятницу. "При этом уже год никто ничего не расследует, никакого обвинения до сих пор не предъявлено", - добавили в фонде. В свою очередь пресс-секретарь оппозиционера Кира Ярмыш отрицает совершение сотрудниками ФБК и штабов преступления. "Уголовное дело об "отмывании" длится уже полтора года, притом что "преступных средств", которые мы отмыли, нет, и самого преступления нет", - отмечает Ярмыш на своей странице в твиттере. 3 августа 2019 года СКР открыл уголовное дело, касающееся финансирования ФБК. По данным следствия, с января 2016-го по декабрь 2018 года сотрудники организации легализовали около 1 млрд рублей, полученных от других лиц преступным путем. За счет этих денег финансировалась деятельность ФБК. Однако в итоге в материалах уголовного дела, с которыми знакомился "Интерфакс", речь шла о сумме порядка 75,5 млн рублей. У ряда активистов заблокировали счета на 75 миллионов рублей. 12 сентября того же года СКР провел обыски в штабах Навального и у сотрудников ФБК примерно по 200 адресам. 16 сентября 2019 года сотрудники и волонтеры региональных штабов Навального подали апелляционные жалобы на решения Басманного суда Москвы, который по ходатайству следствия разрешил проведение у них обысков в рамках уголовного дела об отмывании денежных средств через ФБК. В тот же день Басманный суд санкционировал новые обыски по делу. 15 октября этого же года сотрудники СКР проводили обыски по делу об отмывании денег  в 15 городах  по разным адресам штабов и сотрудников. 23 декабря 2019 года сотрудника ФБК Руслана Шаведдинова принудительно отправили  в армию на Новую Землю . Некоммерческий "Фонд борьбы с коррупцией" (ФБК) был зарегистрирован Алексеем Навальным в сентябре 2011 года. Организация занимается антикоррупционными расследованиями. По сообщению фонда, он финансируется за счет пожертвований. 9 сентября Минюст внес Фонд борьбы с коррупцией в реестр "иностранных агентов".]]></text>
</doc>
