<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Le Figaro узнала о контактах убийцы учителя во Франции с боевиком из Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Конфлан-Сент-Онорин</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Самюэль Пати</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Исламистский радикал, обезглавивший учителя во французском городе Конфлан-Сент-Онорин, находился в контакте с русскоязычным боевиком из Сирии, сообщили в четверг СМИ Франции. "Личность этого джихадиста пока еще не установлена. Адрес его интернет-протокола указывает на то, что он находится в Идлибе", - отмечается в публикации газеты Le Figaro со ссылкой на источник, близкий к расследованию преступления. Иммигрант из России Абдулак Анзоров распространил 16 октября в социальных сетях аудиосообщение на неправильном русском языке после размещения там фотографии обезглавленного им преподавателя истории из Конфлан-Сент-Онорин Самюэля Пати. В аудиозаписи с кораническими присловьями убийца заявляет, что "отомстил за пророка". Он также разослал твиты с признанием в совершенном преступлении. Анзоров на русском языке упомянул запрещенную в России террористическую организацию "Исламское государство", сообщает газета. Она также указывает на то, что находящиеся в Идлибе чеченские боевики выступают там как союзники коалиции исламистских группировок "Хайат Тахрир аш-Шам" (запрещена в РФ), возглавляемой боевиками террористической "Джабхат ан-Нусры" (запрещена в РФ). Во Франции 16 октября в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорин (департамент Ивелин, под Парижем) исламский террорист  убил и обезглавил  преподавателя истории, географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели Пати демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и даже на время разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры. Преступление совершил 18-летний иммигрант из России  чеченского происхождения , который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. При задержании террорист был застрелен полицейскими в городе Эраньи. После убийства Пати во Франции  прошли акции протеста  против обскурантизма и варварства.]]></text>
</doc>
