<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 08:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Поставщик облачных решений Salesforce купит разработчика Slack за $27,7 млрд</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В результате образуется одна из крупнейших компаний на рынке делового софта</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Salesforce</tag>
    <tag type="str">Slack</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Американская Salesforce.com, поставщик облачных корпоративных решений для взаимодействия с клиентами, сообщила, что купит разработчика сервиса обмена сообщениями Slack Technologies. Покупатель заплатит за актив $27,7 млрд деньгами и акциями компании. В результате слияния Salesforce и Slack будет создана одна из крупнейших мировых компаний на рынке делового ПО, которая станет серьезным конкурентом для Microsoft и Alphabet. По условиям сделки, акционеры Slack получат за каждую принадлежащую им бумагу компании по $26,79 и 0,0776 акции Salesforce. Таким образом, акция Slack оценена в $45,52, что более чем на 50% выше их стоимости на закрытие рынка 24 ноября - за день до того, как The Wall Street Journal сообщила о переговорах между двумя компаниями. Компании планируют завершить сделку в следующем финансовом году, который для Salesforce начинается в феврале 2021 года. Salesforce - разработчик платформы для выполнения компаниями задач по продаже, обслуживанию, маркетингу, анализу и связям с клиентами. Приложение Slack было запущено в 2013 году, хотя сама компания существует с 2009 года. Мессенджер используется преимущественно для внутрикорпоративного общения сотрудников и совместной работы. В июне 2019 года компания провела размещение своих акций на Нью-йоркской фондовой бирже в рамках прямого листинга, по итогам которого была оценена более чем в $20 млрд.]]></text>
</doc>
