<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Журналистка покончила с собой у здания нижегородской полиции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Koza.Press</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В центре Нижнего Новгорода напротив здания областного ГУ МВД женщина совершила самоубийство на лавочке. Первыми об этом сообщили очевидцы в соцсетях. Телеграм-каналы пишут, что погибла главный редактор местного интернет-издания "Koza.Press" Ирина Славина. То, что погибшая - Славина, сообщил также глава международной правозащитной группы "Агора" Павел Чиков. На ее странице в соцсети в пятницу сделана запись: "В моей смерти прошу винить Российскую Федерацию". Днем ранее Славина сообщила в фейсбуке, что к ней домой в 6 утра  пришли с обыском  по делу о нежелательной для России организации и искали документы и счета "Открытой России". По ее словам, в следственных действиях участвовали 12 человек, включая понятых. У нее, ее мужа и дочери изъяли всю технику и носители информации. По словам Славиной, она вынуждена была одеваться "под присмотром незнакомой дамы", также ей не разрешили позвонить адвокату. В тот же день, по сообщениям партии "Яблока" и нижегородского штаба Навального, в городе  прошли обыски  у некоторых других активистов и политиков. В октябре 2019 года суд  оштрафовал  Славину на 70 000 рублей за пост об установке мемориальной доски Сталину. Ее признали виновной в неуважении к власти и обществу. В марте 2019 года она  была оштрафована  на 20 000 рублей за акцию памяти Бориса Немцова.]]></text>
</doc>
