<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование уголовного дела депутата Галяминой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юлия Галямина</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Михаил Бирюков</tag>
    <tag type="str">Ильдар Дадин</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В Москве следователи завершили расследование и передали в прокуратуру уголовное дело муниципального депутата Тимирязевского района Юлии Галяминой,  сообщили  в СК. Ей вменяют так называемую "дадинскую" статью - ст. 212.1 УК о неоднократном нарушении правил проведения митингов. Обвинение в окончательной редакции Галяминой предъявили 31 августа. 1 сентября ее адвокат Михаил Бирюков сказал, что следственные действия по делу закончились, и он и его подзащитная начали изучать материалы дела - 16 томов. По делу нашли и допросили больше 60 свидетелей, изучили записи с камер видеонаблюдения, провели "сложную судебную лингвистическую экспертизу", отметили в СК. Следствие установило, что в начале июля Галямина разместила в интернете и соцсетях лозунги с призывом к участию 15 июля в несогласованном митинге в центре Москвы, на который пришло не менее 400 человек. Это была акция против изменения Конституции на Пушкинской площади. В день  возбуждения уголовного дела  в СК  отмечали , что на акцию пришли "не менее 150 человек". В предшествующие 180 суток депутата не раз привлекали к административной ответственности за совершение правонарушений, предусмотренных ст. 20.2 КоАП, напомнили в СК. "Следователями проведен значительный объем следственных и процессуальных действий, изобличающих фигурантку в инкриминируемом деянии и подтверждающих, что действия женщины были направлены на неоднократное пренебрежение нормами административного законодательства и носили умышленный характер", - говорится в пресс-релизе. В ходе следствия были установлены и допрошены более 60 свидетелей, изъяты и осмотрены камеры видеонаблюдения, проведена сложная судебная лингвистическая экспертиза. Уголовное дело направлено в прокуратуру для утверждения обвинительного заключения. Статью 212.1 УК называют по имени Ильдара Дадина, первого осужденного по ней к реальному лишению свободы. Приговор активисту был отменен в 2017 году после постановления КС по его жалобе, который, в частности, указал, что наступление уголовной ответственности за неоднократное нарушение правил проведения публичных мероприятий, "мотивированной одной лишь неоднократностью правонарушения, выходит за границы конституционной допустимости уголовно-правового ограничения прав и свобод человека и гражданина". Кроме того, КС отметил, что реальное лишение свободы при применении указанной статьи для впервые совершившего преступление может применяться только в случае установления общественной опасности проступка и их утрате публичным мероприятием мирного характера.]]></text>
</doc>
