<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты насчитали рекордное число арестованных за 2020г. журналистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Комитет по защите журналистов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - За 2020 год в тюрьмах за свою профессиональную деятельность оказалось рекордное число журналистов - более 270, сообщил во вторник Комитет по защите журналистов (КЗЖ). В пресс-релизе КЗЖ отмечается, что "по состоянию на 1 декабря в тюрьму были заключены не менее 274 журналистов", что является самым высоким показателем с тех пор, как комитет начал сбор данных в начале 1990-х годов. Более того, уже пятый год подряд число оказавшихся в заключении представителей СМИ составляет не менее 250. По данным документа, самое большое число журналистов, оказавшихся в тюрьме, насчитывается в Китае, Турции, Египте и Саудовской Аравии. Кроме того, комитет "задокументировал более 200 нарушений свободы прессы", связанных с  пандемий COVID-19 . В основном аресты производились по причине "протестов и политической напряженности". В документе КЗЖ уточняется, что в списке заключенных представлены те, кто находился в тюрьме в 00:01 часов 1 декабря 2020 года. По данным комитета, "он не включает многих журналистов, заключенных в тюрьму и освобожденных в течение года". Отмечается, что благодаря "правозащитной деятельности КЗЖ" в 2020 году были освобождены как минимум 75 заключенных журналистов по всему миру. Публикация данных комитета по заключенным сотрудникам СМИ приурочена к отмечаемому 15 декабря Дню памяти журналистов, погибших пpи исполнении профессиональных обязанностей.]]></text>
</doc>
