<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709143</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709143</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Матвиенко выступила против "судилища" над ВОЗ из-за коронавируса</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Москва считает Всемирную организацию здравоохранения "очень полезной структурой"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В Москве не видят оснований для проведения расследования в отношении Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) в связи с пандемией коронавируса, альтернативы этой организации сейчас нет, заявила спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко "Интерфаксу" в понедельник. "Сегодня уж точно нет оснований устраивать судилище, какие-то расследования, уничтожать то полезное, что наработано десятилетиями человечеством. Безусловно, Россия будет выступать против такого рода действий", - сказала Матвиенко, отвечая на вопрос, поддержит ли РФ предложение расследовать деятельность ВОЗ в связи с пандемией коронавируса. По ее словам, "ни в коей мере нельзя позволить сейчас разрушить этот институт". "На уровне отсутствия всякого здравомыслия даже появляются идеи создать какую-то альтернативную структуру. Не сейчас, не время, точно этого делать нельзя", - подчеркнула спикер Совета Федерации. По словам Матвиенко, в Москве считают, "что ВОЗ - очень полезная структура". Кроме того, продолжила, она, Россия выступает категорически против каких-либо расследований в отношении Китая в связи с распространением коронавируса. Она обратила внимание на то, что "Китай как раз первым принял этот удар". "И в результате грамотных, профессиональных ограничительных мер, строго режима изоляции, карантина ему удалось справиться с этим, наработать опыт работы с коронавирусом и дать передышку месяц-полтора другим странам", - продолжила Матвиенко. Она выразила сожаление, что "не все наши партнеры всерьез восприняли надвигающуюся угрозу и не все своевременно приняли исчерпывающие меры".  В понедельник газета The Guardian  сообщила , что более 120 стран поддержали призыв Австралии провести независимое расследование причин распространения коронавируса. Европейские страны и Австралия объединили усилия в поддержку проекта предложения ЕС, который призывает к "беспристрастной, независимой и всеобъемлющей оценке скоординированных ВОЗ международных ответных мер в области здравоохранения на COVID-19". 14 апреля президент США Дональд Трамп заявил, что его администрация  временно прекращает  финансировать ВОЗ, пока в Вашингтоне изучают то, как международная структура реагировала на кризис с пандемией COVID-19. Он обвинил организацию в продвижении китайской "дезинформации" о вспышке коронавируса. До этого Штаты были крупнейшим донором ВОЗ. Впоследствии телеканал Fox News сообщал, что Вашингтон  намерен восстановить  частичное финансирование ВОЗ - на уровне Китая. Если платеж США будут соответствовать взносу КНР, то, как отмечает телеканал, его новый уровень финансирования составит примерно одну десятую от прежнего объема платежей, составлявшего $400 млн в год.]]></text>
</doc>
