<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жительницу Барнаула будут судить за 30 эпизодов истязаний маленького сына</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Барнаул</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Железнодорожный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Прокуратура Алтайского края  сообщила , что направила в Железнодорожный суд Барнаула дело женщины, которую обвиняют в систематических издевательствах над сыном в течение восьми лет. По версии следствия, она ребенка била, выгоняла на мороз без одежды и обуви, закрывала в темной комнате. Ребенок родился в 2010 году. Когда ему исполнилось три года, его мать развелась с мужем, а сын остался у нее, установило следствие. С 2012 по 2020 год обвиняемая систематически истязала сына из неприязненных отношений, причиняя физическое и психическое насилие. По данным надзорного ведомства, она это делала якобы из воспитательных целей. "В  декабре 2019 года обвиняемая связала ребенка и несколько часов не давала пищи и воды. Когда лишенный передвижения ребенок непроизвольно сходил в туалет, она положила на его лицо мокрый плед, причинив тем самым психические страдания", -  говорится в сообщении  регионального управления СК. По данным прокуратуры, она сняла это на телефон, а видео отправила родственникам. Когда о действиях женщины узнали следователи, мальчика у нее забрали и поместили в специализированное учреждение, а затем передали отцу. На женщину следствию пожаловалась старшая сестра ребенка. Следствие доказало 30 эпизодов истязаний ребенка. Женщина вину не признает и говорит, что сын и свидетели ее оговорили. Ей вменяют п. "г" ч. 2 ст. 117 УК (истязание), ст. 156 УК (неисполнение обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего), п. "д" ч. 2 ст. 127 (незаконное лишение свободы). Своей вины она не признала. По представлению прокуратуры был привлечен к дисциплинарной ответственности сотрудник органов профилактики, не принявший мер по исправлению ситуации в семье.]]></text>
</doc>
