<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 23:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Спартаку" официально запретили запускать зрителей на домашние матчи</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На решении сказались и нарушения на матче "Спартак" - "Зенит"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор предписал провести матч 13-го тура чемпионата России по футболу "Спартак" - "Ростов" в Москве без присутствия зрителей. Как сообщает пресс-служба Российской премьер-лиги, она уже получила это предписание. "До особого распоряжения ограничение касается и последующих матчей на "Открытие Арене", - говорится в сообщении пресс-службы РПЛ. В качестве причин в документе, на который ссылается лига, указаны эпидемиологическая ситуация в Москве, массовые нарушения масочного режима и социального дистанцирования во время матча 10-го тура "Спартак" - "Зенит", "а также аналогичные нарушения на других массовых спортивных мероприятиях в городе". Подчеркивается, что в документе прописан комплекс мер, которые "Спартаку" надлежит принять на ближайшем матче. "Руководство лиги надеется, что принятие этих мер позволит снять ограничения в ближайшее время и следующие домашние встречи "Спартак" проведет со зрителями", - сообщает лига. Матч "Спартак" - "Зенит" запланирован на 31 октября. Между тем, ранее СМИ сообщали о скором проведении матчей без зрителей на домашних матчах всех московских клубов. Матч "Спартак" - "Зенит" прошел 3 октября и завершился со счетом 1:1. По официальным сведениям, на игре присутствовало 17150 человек. Однако эксперты сочли эти цифры заниженными и обратились за разъяснениями в лигу, а та, как писали СМИ – в "Спартак". "Спартак" отвергал нарушения, однако их выявил Роспотребнадзор. "В период проведения самого мероприятия, на котором присутствовало более 20 700 болельщиков, при максимальной загрузке стадиона 45 000 человек были выявлены грубые нарушения медсанитарно-эпидемиологической безопасности: организатором мероприятия не обеспечен надлежащий контроль и не приняты эффективные меры по соблюдению на трибунах социальной дистанции и масочно-перчаточного режима на протяжении всего матча, как болельщиками команд "Спартака", так и "Зенита", - говорилось в сообщении. Позднее Тушинский суд Москвы назначил "Спартаку" административный штраф в размере 300 тысяч рублей]]></text>
</doc>
