<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 03:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Талибан" выразил надежду на переизбрание Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Талибан</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Запрещенная в РФ террористическая группировка "Талибан" надеется, что действующий президент США Дональд Трамп сможет переизбраться на второй срок и выведет американские войска из Афганистана, заявил CBS News представитель талибов Забиулла Муджахид. "Мы надеемся, что он  (Трамп - ИФ)  победит на выборах и положит конец военному присутствию США в Афганистане", - сказал Муджахид. Он добавил, что, хотя всему миру Трамп может казаться нелепым, "для талибов он здравомыслящий и мудрый человек". Другой представитель движения сообщил, что сообщение о заражении Трампа коронавирусом было воспринято "Талибаном" "с обеспокоенностью". "Когда мы узнали, что у Трампа положительный тест на COVID-19, мы были обеспокоены его здоровьем, но, похоже, он идет на поправку", - отметил он. Между тем в кампании Трампа заявили, что президент США не принимает поддержку талибов. "Мы отвергаем ваше одобрение. Талибы должны знать, что президент всегда будет защищать интересы Америки всеми необходимыми средствами, а не как  (соперник Трампа на выборах от Демократической партии - ИФ)  Джо Байден, который выступал против ликвидации Усамы бен Ладена и Касема Сулеймани", - сказал он. Ранее Трамп в своем твиттере писал, что надеется на вывод всех американских войск из Афганистана к Рождеству - 25 декабря. Движение "Талибан" признано в соответствии с законодательством РФ террористическим и запрещено в России.]]></text>
</doc>
