<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 09:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минцифры вновь отменило учения в рамках закона о суверенном Рунете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Минцифры отменило третьи подряд из запланированных в этом году четырех учений по устойчивости российского сегмента интернета, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе министерства. "20 сентября учения не состоялись. В данный момент идет активная доработка федпроекта "Информационная безопасность" и нормативных актов в сфере информационной безопасности, в том числе и по вопросам, которые планировалось отрабатывать на учениях", - сказали в пресс-службе в понедельник. Пакет поправок в законы "О связи" и "Об информации", так называемый закон об устойчивом/суверенном Рунете, вступил в силу 1 ноября 2019 года. Он предусматривает создание в РФ независимой инфраструктуры, обеспечивающей маршрутизацию в интернете при невозможности подключения к зарубежным корневым серверам. В случаях возникновения угроз функционированию интернета на территории РФ Роскомнадзор может осуществлять централизованное управление трафиком. Виды угроз определяет кабинет министров. Требования к обеспечению функционирования точек обмена трафиком (это понятие также определяет закон) будет утверждать Минцифры по согласованию с ФСБ. В рамках закона на каждый квартал этого года были запланированы учения по устойчивости Рунета. Из-за пандемии коронавируса Минцифры (прежнее название - Минкомсвязи) России были отменены плановые учения 20 марта и 20 июня. В пресс-службе ведомства сообщили, что "проведение учений будет возобновлено с учетом оценки обстановки по COVID 19". В декабре прошлого года прошли первые учения по устойчивости интернета в РФ. По данным министерства, "в целом и органы власти, и операторы связи готовы эффективно реагировать на возникающие риски и угрозы, обеспечивая устойчивое функционирование и сети интернет и единой сети электросвязи в РФ".]]></text>
</doc>
