<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Volkswagen ввел "красный режим" из-за COVID на калужском и нижегородском заводах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Volkswagen</tag>
    <tag type="str">Калуга</tag>
    <tag type="str">ГАЗ</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - ООО "Фольксваген Груп Рус" (российское подразделение германского автомобилестроительного концерна Volkswagen) ввело "красный режим" – самый высокий уровень опасности заболевания – на предприятиях в Калуге и Нижнем Новгороде из-за вспышки коронавируса, сообщил межрегиональный профсоюз "Рабочая ассоциация" (МПРА) в социальной сети. В сообщении отмечается, что введение "красного режима" было вызвано резким скачком заболеваемости среди сотрудников VW. Большинство заболевших COVID-19 – это менеджеры компании, иностранные сотрудники заводов в Калуге и Нижнем Новгороде.Офисные сотрудники отправлены на удаленную работу. "Красный режим", предположительно, продлится на предприятиях до конца октября. В пресс-службе ООО "Фольксваген Груп Рус" "Интерфаксу" подтвердили перевод сотрудников на "удаленку" и подчеркнули, что российские заводы концерна работают в штатном режиме. Завод "Фольксваген Груп Рус" расположен в индустриальном парке "Грабцево" в Калуге. На территории предприятия находится автомобильное производство Volkswagen и Skoda, а также завод бензиновых двигателей. Производятся модели Volkswagen Tiguan, Volkswagen Polo и Skoda Rapid, максимальная производственная мощность – 225 тыс. автомобилей в год. Мощность завода двигателей в Калуге – 150 тыс. единиц в год. На мощностях группы "ГАЗ" в Нижнем Новгороде организована контрактная сборка автомобилей Skoda Octavia и Skoda Kodiaq по полному циклу производства.]]></text>
</doc>
