<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 17 сентября</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Соратники Алексея Навального сообщили о следах "Новичка" на бутылке с водой из томской гостиницы.  В инстаграме оппозиционера сообщается, что  яд определили в немецкой лаборатории . Томская полиция  вызвала двоих сотрудников ФБК для опроса . Европарламент  принял резолюцию  с призывом ввести санкции против России и обеспечить международное расследование инцидента. -  В России продолжилось увеличение суточного прироста случаев COVID-19.  За минувшие сутки зарегистрированы  5 762 случая  заражения, из них в Москве - 730. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что  усиление карантинных мер в стране не обсуждается . Мэр Москвы Сергей Собянин призвал работодателей  оставлять сотрудников на "удаленке"  и пообещал  пораньше включить отопление в городе . -  Российские власти осудили намерение Варшавы заочно арестовать российских авиадиспетчеров  по делу о крушении самолета   президента Леха Качиньского .  Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова заявила, что  Россия не выдает своих граждан . Зампред Совета безопасности РФ Дмитрий Медведев  обвинил Польшу в русофобской истерии . -  Белгородский губернатор решил уйти в отставку после 27 лет работы.  Евгений Савченко  планирует покинуть пост в связи с избранием депутатом Белгородской облдумы. -  Максим Марцинкевич (Тесак) перед смертью признался в причастности к двойному убийству.  Как рассказала представитель СК Светлана Петренко "Комсомольской правде", осужденного должны были этапировать в Москву, чтобы проверить  его показания о месте захоронения жертв . -  Смертельный пожар в красноярской клинике устроил пациент.  Камера видеонаблюдения зафиксировала момент, когда мужчина  начал поджигать вещи  в одной из палат. Поджигатель выжил, его  задержали в ста километрах от Красноярска . Выяснилось, что у наркологической клиники  не было разрешения  на работу в режиме круглосуточного стационара.]]></text>
</doc>
