<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716262</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/716262</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-07 14:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Венецианский кинофестиваль сократил программу из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венецианский кинофестиваль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 июля. INTERFAX.RU - Международный Венецианский кинофестиваль сократит количество фильмов, которые смогут принять участие в смотре, а также перенесет часть программ в онлайн и на другие площадки, сообщили организаторы фестиваля. "Предстоящий Mostra del Cinema, запланированный на 2-12 сентября, пройдет с некоторыми изменениями, которые стали необходимы в соответствии с санитарными протоколами, введенными в связи с чрезвычайной ситуацией с COVID-19. В целях соблюдения обязательных мер, необходимых для обеспечения безопасности участников - в первую очередь благодаря социальному дистанцированию - общее количество фильмов в официальном отборе будет сокращено, хотя и ненамного", - сообщили организаторы. В традиционном формате пройдет главный конкурс смотра, программа "Горизонты" (Orizzonti), а также внеконкурсная программа. Показы будут проходить в кинотеатрах, где они традиционно проводились на Лидо, с принятием всех мер безопасности, установленных на дату проведения события. Конкурс Venezia Virtual Reality пройдет полностью в онлайн-формате, а не на острове Лаззаретто Веккио. Секция Venezia Classici ("Венецианская классика" в рамках которой проходит показ отреставрированных кинолент) будет организована в рамках программы Il Cinema Ritrovato, которую проводит Cineteca di Bologna. Она пройдет с 25 по 31 августа в городе Эмилиан. "Это сотрудничество между двумя фестивалями предлагает беспрецедентное решение чрезвычайной ситуации", - отметили организаторы. Также в этом году решено отказаться от секции Sconfini для того, чтобы обеспечить максимально возможное количество мест для повторных показов фильмов основных разделов смотра Вручение наград 77-го Венецианского кинофестиваля состоится 12 сентября. Победителей определят в следующих категориях: "Золотой лев" за лучший фильм; "Серебряный лев" - за лучшую режиссуру, приз Большого жюри; награды за лучшую женскую и мужскую роли, премия за лучший сценарий, специальный приз жюри, а также награда Марчелло Мастроянни за лучший актерский дебют. Жюри возглавит австралийская актриса, лауреат двух премий "Оскар" Кейт Бланшетт.]]></text>
</doc>
