<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736020</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736020</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый энергоблок БелАЭС вышел на мощность 400 МВт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Первый энергоблок Белорусской атомной электростанции вышел на мощность 400 МВт, говорится в сообщении в telegram-канале Минэнерго республики в субботу. Первый энергоблок БелАЭС был включен в объединенную энергосистему страны 3 ноября. "За трое суток с момента включения в объединенную энергосистему с БелАЭС отпущено более 22 млн кВтч электроэнергии, что позволило сэкономить 6,4 млн. м.куб. природного газа на сумму около $1 млн", - отмечается в сообщении Минэнерго. Там добавили, что "электроэнергия с атомной станции поступает во все регионы страны. Реактор первого энергоблока работает на мощности 40%". "В соответствии с программами испытаний, мощность энергоблока будет поэтапно повышаться до проектной - 1190 МВт. Ввод в промышленную эксплуатацию первого энергоблока планируется в первом квартале 2021 года", - сказано в сообщении министерства. В Минэнерго подчеркнули, что энергетическому пуску БеАЭС предшествовал большой объем работ - по проверке готовности технологических систем и оборудования к этапам освоения тепловой и электрической мощности, проведению необходимых испытаний, подготовке персонала. На церемонии подключения первого энергоблока БелАЭС к объединенной энергосистеме страны присутствовал президент Белоруссии Александр Лукашенко. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физпуск первого энергоблока станции состоялся 20 августа, его ввод в эксплуатацию запланирован на первый квартал 2021 года. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
