<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Удмуртии проверят качество медпомощи сыну экс-мэра Архангельска, умершему от малярии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Танзания</tag>
    <tag type="str">Александр Донской</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В Минздраве Удмуртии прокомментировали ситуацию с гибелью от малярии туриста Александра Донского, недавно вернувшегося из Танзании, по этому инциденту будет проведена служебная проверка. Как сообщалось, 29-летний Александр Донской, сын бывшего мэра Архангельска скончался в Ижевске от малярии, которой заразился во время отдыха на острове Занзибар в Танзании. Его родственники заявили, что сначала Александра, которому стало плохо через несколько дней после возвращения, не хотели забирать в больницу. А после госпитализации начали лечить от COVID-19. Когда выяснилось, что у него малярия, родственники сами купили лекарство от нее и передали в больницу, но было уже поздно. В ответ на запрос "Интерфакса" в пресс-службе Минздрава Удмуртии сообщили, что "по факту оказания медицинской помощи Донскому А.А. будет проведена служебная проверка". В Минздраве также напомнили, что территория африканских стран является неблагополучной по тропической малярии. Поэтому перед планируемым выездом в тропические страны туристам необходимо в обязательном порядке проводить химиопрофилактику под наблюдением врача лечебно-профилактического учреждения, т.е. принимать противомалярийные препараты за неделю до выезда. В пресс-службе сообщили, что в течение всего времени пребывания в местах возможного заражения малярией также необходимо принимать назначенные препараты, а затем в течение месяца после возвращения. Отмечается, что по возвращении из стран, неблагополучных по малярии и проявлении признаков заболевания турист в обязательном порядке должен уведомить об этом врачей и находиться на карантине. Однако, как уточняется в сообщении, в данном случае этого сделано не было. "Установлено, что медицинские организации Удмуртской республики в период с 16 по 22 ноября 2020 года не получали информации о нахождении на территории республики граждан, недавно прибывших из неблагополучных по малярии регионов Африки",- сообщили в пресс-службе. Источник, знакомый с ситуацией, пояснил "Интерфаксу", что Александр поздно обратился к врачу и не сообщил, что был в тропической стране. В Минздраве напомнили, что тропическая малярия – тяжелое паразитарное заболевание, которое передается от больного человека к здоровому при кровососании самок комаров. "Это наиболее тяжелая форма малярии. Инкубационный период колеблется от 8 до 16 дней. При поздней диагностике и лечении (позднее 10 дня) тропическая малярия принимает злокачественное течение и может привести к летальному исходу. Летальность при тропической малярии составляет до 40%, при позднем обращении за медицинской помощью этот показатель увеличивается", - подчеркнули в ведомстве. Ранее страховщики сообщили, что выезжающие за рубеж туристы практически никогда не обращаются за медицинской помощью по поводу малярии.]]></text>
</doc>
