<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге сменилось руководство четырех медучреждений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ФМБА</tag>
    <tag type="str">Вероника Скворцова</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге сменилось руководство трех медицинских учреждений федерального подчинения, сообщила пресс-служба администрации губернатора Александра Беглова. Ушел в отставку директор Детского научно-клинического центра инфекционных болезней, академик РАН Юрий Лобзин. Его сменит главный внештатный специалист Федерального медико-биологического агентства (ФМБА) по инфекционным болезням у детей Александр Усков. Руководителя Северо-Западного окружного медицинского научно-клинического центра им. Соколова - Клинической больницы №122 Якова Накатиса сменит Валерий Колабутин. Лобзин и Накатис станут президентами учреждений, которые они возглавляли. "Команды новых руководителей будут развивать фундаментальные научные и клинические направления, а также работать над обеспечением безопасности тех жителей Санкт-Петербурга, которые трудятся в отраслях с высокими рисками для здоровья. Наша задача - сделать все, чтобы они могли спокойно работать", - цитирует пресс-служба руководителя ФМБА Веронику Скворцову. В начале сентября руководителя ФГБУ "НМИЦ детской травматологии и ортопедии имени Г.И. Турнера" Алексея Баиндурашвили сменил Сергей Виссарионов. 2 октября министр здравоохранения Михаил Мурашко представит Виссарионва коллективу. Комитет здравоохранения Петербурга сообщил, что главный врач Мариинской больницы Олег Емельянов покидает пост по собственному желанию. Он руководил больницей 22 года.]]></text>
</doc>
