<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии сообщили об антирекордах по заражению и смертям от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Третью неделю подряд Молдавия обновляет антирекорды по количеству случаев заражения коронавирусом, свидетельствуют данные, представленные в понедельник пресс-службой министерства здравоохранения, труда и социальной защиты страны. Согласно сообщению, за неделю зарегистрировано 4 279 случаев заболевания COVID-19, 84 человека скончалось. Почти каждый день на прошлой неделе обновлялись антирекорды по числу заражений. Также был установлен антирекорд по количеству смертей за один день - 19 случаев. В субботу, 26 сентября, зарегистрировано наибольшее количество случаев за все время проведения тестирования - 868 за один день. Неделей ранее также были установлены антирекорды - 3 618 случаев заражения, 80 смертей. "В настоящее время в республике зарегистрировано 50 875 случаев заражения, 37 842 человека вылечились, 1 287 скончались. В республике насчитывается 11 746 активных случаев", - отмечается в сообщении. На прошлой неделе государственные и частные лаборатории незначительно увеличили количество проводимых тестов на COVID-19. В будние дни проводится около 2,5 тыс. тестов в день, а в выходные, когда частные лаборатории не работают - около 1 тыс. При этом в Молдавии регистрируется высокий уровень положительных результатов тестов - от 20% до 30%. Ранее министр здравоохранения Виорика Думбрэвяну заявила, что лаборатории способны увеличить количество проводимых тестов до 5 тыс. в день, однако в настоящее время на практике эти планы пока не реализованы. Всего с марта 2020 года в стране проведен 275 371 тест, включая повторные, которые делаются после выздоровления пациентов.]]></text>
</doc>
