<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд разрешил освободить по УДО фигуранта "дела 27 июля" Данилу Беглеца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Данила Беглец</tag>
    <tag type="str">Мценский суд</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Орловская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В Орловской области Мценский районный суд разрешил условно-досрочно освободить Данилу Беглеца, осужденного по обвинению в применении насилия к полицейскому в день несогласованной акции в Москве. Об этом сообщил адвокат международной правозащитной группы "Агора" Леонид Соловьев. Администрация колонии-поселения, где его клиент отбывает срок с 6 августа, и прокуратура были против условно-досрочного освобождения, отметил он. В частности, администрация в характеристике Беглеца указала, что считает нецелесообразным УДО. Если прокуратура не оспорит это решение, Беглец через десять дней сможет выйти на свободу, добавил Соловьев. Беглеца арестовали 9 августа 2019 года по уголовному "делу 27 июля" о массовых беспорядках в дни несогласованных акций в столице, которые прошли летом прошлого года. Сначала его обвинили в нанесении ударов неустановленным силовикам и в участии в массовых беспорядках, позднее следствие изменило квалификацию его действий и обвинило только в насилии в отношении представителя власти. По версии следствия, Беглец на перекрестке Большой Дмитровки и Камергерского переулка, пытаясь помешать действиям силовиков, сзади схватил прапорщика полиции за руку и дернул, причинив тому физическую боль. Прокурор попросила за это три года и два месяца колонии общего режима. Беглец говорил в суде, что раскаивается, и просил назначить ему наказание, не связанное с лишением свободы, поскольку у него двое маленьких детей. Он был готов возместить потерпевшему моральный ущерб и уже передал ему 10 тысяч рублей. Тверской суд Москвы 3 сентября  признал его виновным  по части 1 статьи 318 УК и приговорил к двум годам колонии общего режима. Мосгорсуд 7 октября прошлого года  оставил  этот приговор без изменений. В свою очередь, Второй кассационный суд общей юрисдикции 27 марта  заменил  место отбывания наказания Беглецу на колонию-поселение.]]></text>
</doc>
