<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навального выписали из стационара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Состояние здоровья Алексея Навального улучшилось, и его выписали из стационара,  сообщила  берлинская клиника Charite. Врачи полагают, что он может полностью восстановиться. Навальный провел в Charite 32 дня, в том числе 24 дня в отделении интенсивной терапии, напомнили в клинике. С учетом динамики его выздоровления и его нынешнего состояния лечащие врачи высказывают мнение, что возможно его полное выздоровление. Однако они по-прежнему говорят, что еще рано прогнозировать долгосрочные последствия от его тяжелого отравления. Клиника традиционно отметила, что информация о состоянии Навального публикуется с согласия пациента и его жены. Это был седьмой пресс-релиз Charite о политике. Навальному стало плохо 20 августа при перелете из Томска в Москву. На борту он потерял сознание. Пилоты экстренно сели в Омске. Навального доставили в токсикологическую реанимацию местной больницы скорой помощи. Его соратники заявили, что он отравлен. Однако российские врачи по итогам всех исследований не смогли найти в организме пациента следов яда и пришли к выводу, что у него произошло нарушение углеводного обмена на фоне хронического панкреатита. 22 августа врачи разрешили вывезти его в Германию, в Берлин его доставил специальный медицинский рейс, и он поступил в Charite. 24 августа врачи клиники сделали заявление, что в его организме нашли следы воздействия веществом из группы ингибиторов холинэстеразы. 2 сентября правительство ФРГ сообщило, что лаборатория бундесвера установила: Навальный отравлен нервно-паралитическим веществом группы "Новичок". 7 сентября в Charite  сообщили , что Навального вывели из искусственной комы. 15 сентября в инстаграме политика  появилось его первое фото  из больничной палаты. В комментарии от его имени говорилось, что он сутки мог дышать сам. 19 сентября в новом посте  он рассказал , что может ходить и стал лучше понимать, что ему говорят и что вокруг происходит. 21 сентября на сайте и в соцсетях Навального  появился пост , в котором он потребовал, чтобы ему вернули одежду и обувь, в которых он был в день госпитализации.]]></text>
</doc>
