<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740252</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740252</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый глава "Роснано" пообещал перегруппировку портфеля и реструктуризацию долга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснано</tag>
    <tag type="str">Сергей Куликов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Сергей Куликов, который был  назначен  руководителем "Роснано" на прошлой неделе, в течение месяца намерен ознакомиться с активами и партнерами компании, чтобы в дальнейшем заняться перегруппировкой портфеля и реструктуризацией долга. "Проверять друг друга" начнем с перегруппировки портфеля, реструктуризации долгов, "прощупаем" себя на близлежащих рынках, докупим, при необходимости, недостающие компетенции, избавимся от балласта", - сказал он, выступая на встрече с коллективом с участием вице-премьера РФ Дмитрия Чернышенко. Как следует из сообщения "Роснано", в целом Куликов считает необходимым продолжать заданный путь развития компании, усилив работу по ряду направлений. В частности, компания намерена продолжать поддержку отечественного "технологического суверенитета". По словам Чернышенко, слова которого приводятся в сообщении правительства, "Роснано" в ближайшее время необходимо сформировать сценарий внедрения нанотехнологий во все отрасли экономики. Куликов является выходцем из "Ростеха", до прихода в "Роснано" он  являлся  первым заместителем председателя коллегии Военно-промышленной комиссии. В конце ноября премьер-министр РФ Михаил Мишустин сообщил, что в рамках реформы институтов развития под управление ВЭБа перейдут "Роснано", Корпорация МСП, РЭЦ, ЭКСАР, "Сколково", Фонд содействия развитию малых форм предприятий в научно-технической сфере, Фонд инфраструктурных и образовательных программ и Фонд развития промышленности. Чубайс, который возглавлял "Роснано" 12 лет, в конце прошлой недели  был назначен  специальным представителем президента РФ по связям с международными организациями для достижения целей устойчивого развития.]]></text>
</doc>
