<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 04:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уволенный генинспектор госдепа расследовал продажу оружия Саудовской Аравии на $8 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео находился под следствием в управлении генинспектора госдепа США за попытку ускорить процесс продажи оружия на $8 млрд Саудовской Аравии, сообщил телеканал CNN со ссылкой на осведомленные источники. Как заявил телеканалу председатель Палаты представителей по иностранным делам Элиот Энгель, уволенный генинспектор Стив Линик почти завершил расследование в отношении решения Помпео ускорить продажу оружия Эр-Рияду. Позже в понедельник помощник Энгеля подтвердил, что Помпео отказался присутствовать на собеседовании в офисе генерального инспектора в рамках этого расследования. При этом госсекретарь США утверждал, что не знал о расследовании Линика. "Невозможно, чтобы это решение или, скорее, моя рекомендация президенту были основаны на каких-либо попытках отомстить за любое расследование, которое продолжалось или продолжается в настоящее время. Потому что я просто не знаю. Меня о нем не информировали. Я обычно вижу эти расследования в окончательном варианте за 24 - 48 часов до того, как генинспектор обнародует их", - заявил Помпео. "Так что это просто не может быть актом возмездия. Конец истории", - добавил он. Ранее госсекретарь заявлял, что именно он попросил президента снять Линика с должности генинспектора. Что именно вызвало недовольство в работе Линика Помпео не уточнил. В пятницу президент США Дональд Трамп сообщил Конгрессу о своем намерении уволить Линика. Он отметил, что делает это по просьбе Помпео.]]></text>
</doc>
