<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726544</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726544</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Австрии обязали носить маски во всех магазинах и школах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Себастьян Курц</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Власти Австрии из-за увеличения числа заражений коронавирусом расширили перечень общественных мест, где необходимо носить защитные маски, и ввели новые ограничительные меры, сообщили в пятницу местные СМИ со ссылкой на канцлера Австрии Себастьяна Курца. "Это  (ситуация с коронавирусом - ИФ)  вновь становится серьезным. Цифры за последние недели продолжали расти", - цитируют СМИ слова Курца. "Я вновь призываю вас быть более бдительными", - добавил он. По словам Курца, защитные маски теперь требуется носить не только в общественном транспорте и в магазинах товаров первой необходимости, но и во всех магазинах, а также в школах, но не в классных помещениях. С понедельника, 14 сентября, маски также должны носить официанты в кафе и ресторанах. Кроме того, по словам канцлера, вводится запрет на проведение мероприятий, в том числе частных вечеринок, с присутствием более 50 человек в помещении и более 100 человек на свежем воздухе. Общественные мероприятия с выделенными местами для гостей можно проводить с присутствием до 1,5 тыс. человек в помещении и 3 тыс. человек на свежем воздухе. До введения этой меры разрешалось проводить мероприятия с участием до 5 тыс. человек в помещении и 10 тыс. на улице. Курц отметил, что меры будут ужесточаться в том случае, если темпы распространения коронавируса продолжат ускоряться. "Наша четкая цель - избежать для Австрии второго локдауна. Как бы там ни было, мы достигнем успеха только в случае, если все внесут свою лепту", - сказал канцлер. В Австрии за последние сутки зафиксировали 580 новых заражений коронавирусом, двое инфицированных умерли. Всего в стране с начала пандемии выявили более 31,8 тыс. случаев COVID-19, причем 750 инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
