<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСИН заверила, что права Фургала в СИЗО не нарушают</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Лефортово</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ОНК</tag>
    <tag type="str">Марина Литвинович</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Федеральная служба исполнения наказаний (ФСИН) заявила об отсутствии каких-либо нарушений со стороны должностных лиц следственного изолятора "Лефортово" в отношении бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала, обвиняемого по делу об убийствах. "Я получила ответ из ФСИН, из которого следует, что у Фургала все хорошо и с письмами, и с конфиденциальностью бесед с адвокатами", - сказала "Интерфаксу" член Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы Марина Литвинович, назвав ответ службы "отпиской". Ранее Фургал неоднократно жаловался членам ОНК на нарушение своих прав администрацией СИЗО. По словам экс-губернатора, ему не отдают приходящую на его имя корреспонденцию, не позволяют звонки и свидания с близкими, а также СИЗО не обеспечивает конфиденциальность его общения с адвокатами. В ответ ФСИН говорится, что условия содержания Фургала в СИЗО соответствуют требованиям закона и правилам внутреннего распорядка учреждения. Переписка обвиняемого осуществляется надлежащим образом - через администрацию СИЗО и подвергается цензуре. Свидания с защитниками, отмечают во ФСИН, Фургалу предоставляются с учетом соблюдения санитарно-эпидемиологических требований по коронавирусу. Так, встречи проходят с использованием средств индивидуальной защиты в комнате для краткосрочных свиданий, где имеется разделительное стекло. При этом в целях обеспечения конфиденциальности свидания проводятся в таких условиях, когда сотрудник СИЗО видит Фургала и адвокатов, но не слышит их, отметили во ФСИН. "Что касается телефонных переговоров и свиданий с родственниками, то они предоставляются с разрешения следователя. До настоящего времени таких разрешений в учреждение не поступало", - говорится в ответе ФСИН. Фургал был задержан в ночь на 9 июля в Хабаровске. В настоящее время с санкции московского Басманного суда он находится под арестом в СИЗО "Лефортово". По версии следствия, хабаровский экс-губернатор организовал покушение на убийство предпринимателя Александра Смольского и убийства еще двух бизнесменов - Евгении Зори и Олега Булатова - в 2004-2005 годах. Вину Фургал не признает.]]></text>
</doc>
