<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">676419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/676419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-13 18:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Специалисты спасли громадный гобелен XIX века из Нотр-Дама</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">собор Парижской Богоматери</tag>
    <tag type="str">Нотр-Дам</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Специалисты провели необходимые работы по спасению ценного гобелена, который пострадал при тушении пожара в Соборе Парижской Богоматери, сообщают французские СМИ. Большой гобелен размером 25 на 7,35 метра был эвакуирован из Нотр-Дама спустя несколько дней после пожара. Многие эксперты опасались, что огромное количество воды, попавшее на него при тушении, могло сильно повредить его. Отмечается, что из-за впитанной воды вес гобелена увеличился с одной тонны до трех. Сразу после того, как гобелен вывезли из собора, он был передан ведомству при министерстве культуры Франции, которое отвечает за ценные предметы искусства и мебели. Специалисты в несколько этапов проводили работы, направленные на то, чтобы высушить гобелен, не повредив его. Сначала его сушили в специальной аэродинамической трубе, затем поместили в камеру, где постепенно снизили температуру до отметки в минус 35 градусов по Цельсию. Затем его передали в лабораторию для дальнейших реставрационных работ. В настоящее время эти работы еще продолжаются. Ожидается, что 21-22 сентября все желающие смогут увидеть гобелен в День открытых дверей ведомства. Гобелен начали создавать по приказу Людовика XVIII. Однако закончена работа была уже при Луи-Филиппе в 1838 году. В Нотр-Дам из Лувра его перенесли в 1843 году для коронации Наполеона III. Сильный пожар произошел в соборе Парижской Богоматери 15 апреля. Пожар начался на строительных лесах, возведенных над крышей собора в связи с реставрацией. Собору нанесен значительный ущерб: обрушились шпиль здания и крыша.]]></text>
</doc>
