<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727877</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727877</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Потерпевшие по делу Фургала потребовали 1,5 млрд рублей компенсации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Олег Булатов</tag>
    <tag type="str">Александр Смольский</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Потерпевшие по делу бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала требуют взыскать с него 1,5 млрд рублей в качестве компенсации морального вреда за убийство и покушение на жизнь их родственников, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда в понедельник. Родственники Олега Булатова и Александра Смольского, признанные потерпевшими по уголовным делам об убийстве Булатова и покушении на убийство Смольского, заявили иск о взыскании с Фургала 1,5 млрд руб. в виде компенсации за моральный ущерб. "Они признаны гражданским истцом по делу", - сказала судья Мосгорсуда, где рассматривается жалоба на  арест $400 тыс. родственницы Фургала . Басманный суд  уже арестовал  у Фургала два автомобиля - "Тойота Лэнд Крузер" и "Лексус", а также более 3 млн рублей. В начале сентября суд продлил срок содержания под стражей экс-губернатору  до 9 декабря 2020 года . Фургал был задержан в ночь на 9 июля в Хабаровске. В настоящее время с санкции московского Басманного суда он находится под арестом. По версии следствия, хабаровский экс-губернатор организовал покушение на убийство предпринимателя Александра Смольского и убийства еще двух бизнесменов - Евгении Зори и Олега Булатова - в 2004-2005 годах. Вину Фургал не признает. Согласно материалам дела, под арестом оказались $400 тыс. ( около 29 млн руб. по текущему курсу ЦБ - ИФ ), которые принадлежат гражданке Олесе Киреевой.По данным защиты экс-губернатора, это племянница бывшей жены Фургала Ларисы Стародубовой, она находится в Хабаровске. "Я не согласен с этим решением, потому что, когда мы были в браке со Стародубовой, мы заключили брачный контракт о раздельном ведении хозяйства. Cейчас мы официально в разводе. Тем более неправильно и незаконно арестовывать деньги Киреевой, даже если они были переданы ей Стародубовой на хранение", - заявил Фургал в Мосгорсуде. В свою очередь суд установил, что Стародубова должна принять участие в судебном разбирательстве. Заседание отложено на 15:00 30 сентября.]]></text>
</doc>
