<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 17:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Volvo отзовет в РФ 1,6 тыс. автомобилей для проверки ремней безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Volvo</tag>
    <tag type="str">Росстандарт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Российское подразделение шведского автопроизводителя Volvo (ООО "Вольво Карс") отзывает в РФ 1 627 машин для проверки крепления ремня безопасности переднего сидения,  сообщает  Федеральное агентство по техническому регулированию и метрологии (Росстандарт). Отзываются машины моделей S60, V60, V60CC, S80, XC60, V70 и XC70, изготовленные в 2007-2018 годах. "При определенных условиях со временем может пострадать прочность троса крепления ремня безопасности переднего сиденья. Этот трос, находящийся внутри резиновой оболочки на внешней стороне передних сидений, в некоторых редких ситуациях, связанных с определенным поведением пользователей, может многократно изгибаться рядом с подушкой сиденья, что приводит к износу и усталости троса. В случае столкновения это может привести к снижению эффективности функционирования ремня безопасности", - поясняет Росстандарт причину отзыва. Уполномоченные дилеры ООО "Вольво Карс" письмом или по телефону проинформируют владельцев автомобилей, подпадающих под отзыв, о необходимости доставить машину для бесплатного ремонта в ближайший дилерский центр. Автовладельцы могут самостоятельно, не дожидаясь сообщения дилера, определить, подпадает ли их машина под отзыв. Для этого нужно сопоставить ее VIN-код с  прилагаемым перечнем  на сайте Росстандарта или через сервис "Яндекса" Auto.ru, связаться с ближайшим дилерским центром и записаться на ремонт. На всех отзываемых машинах заменят крепление ремня безопасности.]]></text>
</doc>
