<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые выдвинули гипотезы инцидента у берегов Камчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Кирилл Винников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Ученые, которые выясняют причины гибели морских животных в Авачинской бухте на Камчатке, заявляют, что имеют представление о том, что произошло, но ждут окончательных итогов исследования проб из лабораторий,  сообщается  на сайте правительства Камчатского края. "Мы сами до сих пор ждем результаты этих анализов: без получения этих данных мы не можем сделать какой-либо вывод. У нас есть уверенность в одной или другой из гипотез, но пока нет фактического подтверждения, мы не можем заявлять о решении проблемы", - сказал заведующий лабораторией экологии и эволюционной биологии водных организмов школы естественных наук Дальневосточного федерального университета Кирилл Винников, слова которого приведены в сообщении. "Однако мы уже прорабатываем возможные варианты дальнейших действий, которые мы сможем предложить в случае подтверждения той или иной гипотезы", - добавил ученый. Отмечается также, что ранее специалисты вязли пробы воды, грунта и воздуха у побережья Камчатки. Исследованиями занимаются специалисты Камчатского управления по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды, Росприроднадзора, Роспотребнадзора, Камчатского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии (КамчатНИРО), Кроноцкого заповедника, министерства по чрезвычайными ситуациям, министерства природных ресурсов и экологии Камчатского края, множество ученых. Ситуация находится на контроле губернатора Камчатского края и генерального прокурора РФ. Результаты расширенных токсикологических анализов должны быть готовы уже сегодня, 8 октября. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе, осьминогах, морских ежах, морских звездах. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза - по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. По факту загрязнения акватории Авачинского залива Камчатского края и гибели морских животных СК России возбудил дело по ч. 2 ст. 247, ч. 2 ст. 252 УК РФ (нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов; загрязнение морской среды).]]></text>
</doc>
