<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-11 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В английском регби собрались временно отказаться от коллективных схваток</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Идея связана с желанием минимизировать тесные контакты во избежания заражений COVID-19</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">регби</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июня. INTERFAX.RU - Rugby Football League, проводящая соревнования по регби в Англии, сообщила о мерах, предпринимаемых для безопасности участников турниров после их возобновления. Как сообщается на сайте RFL, клубам рекомендовано на время отказаться от коллективных схваток команд в борьбе за мяч на поле. Речь идет о так называемом "скраме" ( англ. - scrum ) – стандартном положении, при котором игроки обеих команд, сплотившись плечом к плечу, ведут борьбу за мяч. Само это стандартное положение традиционно назначается при нарушении правил либо в случае если мяч покинул поле. И оно является отличительной и, до настоящего момента, неотъемлемой частью игры в регби. Так выглядят скрамы в регби К таким мерам решено прийти для того, чтобы минимизировать тесные контакты во время игры и, следовательно, снизить риск угрозы здоровью в связи с пандемией коронавируса. "Медицинские эксперты комитета (законодательного комитета RFL) представили убедительные доказательства, свидетельствующие о том, что это значительно уменьшит угрозу потенциального воздействия и передачи Covid-19 между игроками во время матчей, - говорится в заявлении лиги. Данные меры планируется использовать в оставшейся части сезона-2020, который, как сообщалось, возобновится в августе.]]></text>
</doc>
