<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 22:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемый в организации убийства петербургского ресторатора арестован заочно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Михаил Долгополов</tag>
    <tag type="str">Юрий Бирюченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Приморский районный суд Петербурга удовлетворил ходатайство следствия об избрании меры пресечения в виде ареста Юрию Бирюченко, обвиняемому в организации убийства петербургского ресторатора Михаила Долгополова, сообщила в пятницу объединенная пресс-служба судов города. Уголовное дело в отношении Бирюченко выделено в отдельное производство в июле, в тот же день вынесено постановление о привлечении его в качестве обвиняемого. 15 сентября он был объявлен в международный розыск, его местонахождение пока не установлено, добавили в пресс-службе. По данным СМИ, Бирюченко обвиняется в организации убийства в 2019 году ресторатора из Петербурга Михаила Долгополова. Как сообщалось, следствие по делу его подельников завершено в начале октября. В преступную группу, члены которой обвиняются в убийстве по найму, незаконном приобретении и хранении оружия, входили трое предполагаемых исполнителей убийства и их пособник - жители Великого Новгорода и Санкт-Петербурга. Следствие полагает, что сообщники договорились убить Долгополова, приобрели для этого оружие и транспорт. 16 апреля один из них обманом вывез потерпевшего на автомобиле в арендованный коттедж в деревню Вайя Гатчинского района, где его поджидали двое сообщников. Там потерпевший был застрелен, после чего обвиняемые вывезли его тело в Новгородскую область и закопали в лесу.]]></text>
</doc>
