<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 21:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко запросил схожие условия при переориентации грузопотоков с Балтии на РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Белоруссия готова переориентировать свои грузопотоки из портов стран Балтии в Петербург при предоставлении Россией схожих условий, заявил президент республики Александр Лукашенко, комментируя итоги переговоров с президентов РФ Владимиром Путиным. "Также очень серьезно говорили о переориентации грузопотоков с Прибалтики на Питер. Я ему сказал прямо: если вы предложите такие условия, как мы имеем в Прибалтике, нам все равно", - сказал Лукашенко. Его цитирует госагентство БелТА. "Зная, что я еще не улетел из Сочи, он дал распоряжение все это посчитать и провести на сей счет переговоры", - добавил президент Белоруссии. 31 августа Латвия, Литва и Эстония  ввели персональные санкции  против Лукашенко и высокопоставленных белорусских чиновников. Им запретили въезд в эти страны на срок до пяти лет. 28 августа Лукашенко  пообещал  странам Балтии ответные меры. В частности, он грозил закрыть для их самолетов воздушное пространство в Белоруссию, запретить транзит их товаров. Наиболее значимой в экономическом плане мерой считается переориентация всех белорусских торговых потоков из портов Литвы. Основной объем транспортируемых морским путем белорусских грузов переваливается в Клайпедском порту Литвы. По данным Министерства транспорта Литвы, белорусские грузы в 2019 году составили 30,2% грузопотока Клайпедского порта, в целом было перевалено 15,5 млн тонн белорусских грузов. 1 сентября  стало известно , что страны Балтии договорились, что прекратят покупать электроэнергию у Белоруссии после  запуска  Белорусской АЭС.]]></text>
</doc>
