<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 00:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В музеях Москвы пока не будут вводить ограничения из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Александр Кибовский</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Ограничительных мер в работе московских музеев из-за роста заболеваемости  коронавирусом  в столице пока вводить не будут, ситуация с соблюдением санитарных правил в музеях стабильная, сообщил "Интерфаксу" глава департамента культуры Москвы Александр Кибовский. "Пока по музеям у нас ситуация не такая опасная, как по театрам, потому что там заполняемость другая и, в общем-то, в целом мы находимся в стабильном формате (...) Поэтому не стоит вопрос  (о введении ограничений - ИФ) , мы этого не хотим и не будем", - сказал Кибовский, отвечая на вопрос о возможных ограничениях в музеях из-за роста заболевания коронавирусом. Он отметил, что в музеях легче контролировать соблюдение санитарных мер среди посетителей. По словам Кибовского, так как экскурсии проводятся в малых группах до 20 человек, экскурсовод может следить за соблюдением масочного режима. "Есть больше возможностей, экскурсовод может отказаться проводить экскурсию, потому что люди в постоянном контакте и не все готовы рисковать жизнью, если кому-то неудобно", - пояснил он. Также Кибовский уточнил, что решение о дальнейшем формате работы сотрудников старше 65 лет, которым рекомендовано оставаться дома, будут принимать работодатели. При этом он подчеркнул необходимость соблюдения мер профилактики по коронавирусу и предупредил, что несоблюдение мер может привести к закрытию музеев. В Москве наблюдается  резкое увеличение  числа выявленных случаев заражения коронавирусом. 24 сентября суточный прирост заболевших впервые с июня  превысил тысячу человек , а уже 27 сентября в столице было выявлено  более 2 тысяч  новых случаев COVID-19. На фоне ухудшения эпидемиологической ситуации мэр Москвы Сергей Собянин в пятницу  рекомендовал  жителям столицы старше 65 лет и гражданам с хроническими заболеваниями соблюдать режим самоизоляции. Штрафы за нарушение рекомендаций  не предусмотрены .]]></text>
</doc>
