<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728075</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728075</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МЧС на учениях проведет "работу над ошибками" после аварии в Норильске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Евгений Зиничев</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - МЧС РФ начало двухдневные учения по ликвидации последствий разлива нефтепродуктов, которые станут "работой над ошибками" после недавней аварии в Норильске, сообщили "Интерфаксу" во вторник в пресс-службе ведомства. Учения пройдут с 22 по 23 сентября, в них примут подразделения Единой государственной системы предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций (РСЧС) из всех регионов России, сказали в ведомстве. Глава МЧС Евгений Зиничев отметил, что в ряде чрезвычайных ситуаций последних лет, в частности при разливе нефтепродуктов в Норильске в мае этого года, были выявлены недочеты в организации информационного обмена и своевременном оповещении федеральных органов исполнительной власти. "В ходе учений необходимо отработать вопросы прохождения информации о чрезвычайной ситуации. Также прошу особое внимание обратить на проверку реальности действующих планов по предупреждению и ликвидации аварийных разливов нефти и нефтепродуктов", - цитирует Зиничева пресс-служба ведомства. В рамках учений будут отработаны ситуации, связанные с возможным разливом нефти и нефтепродуктов на действующих объектах по их добыче, переработке и транспортировке. В конце мая на ТЭЦ-3 АО "Норильско-Таймырская энергетическая компания" (НТЭК, входит в группу "Норникеля") из-за просадки бетонной площадки и разрушения резервуара разлилась 21 тыс. тонн нефтепродуктов, которые затем попали на почву и в реку Амбарную и ее приток Далдыкан, которые впадают в крупное озеро Пясино. Авария стала второй крупнейшей в России после разлива 94 тыс. тонн нефти в Коми в 1994 году, когда ликвидация последствий заняла шесть лет. Росприроднадзор  оценил ущерб  от происшествия в Норильске в рекордные 148,2 млрд рублей.]]></text>
</doc>
