<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Напуганные COVID жители Алтайского края стали скупать лекарства впрок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Медики в Алтайском крае, где растет число заражений коронавирусом, отмечают "нездоровое морально-психологическое" состояние жителей, напуганных возможностью заболеть COVID-19, сообщает пресс-центр правительства региона в пятницу. "Особое внимание стоит обратить на нездоровую морально-психологическую обстановку в обществе. Из-за боязни остаться без медпрепаратов многие скупают лекарства впрок, тем самым формируют ажиотажный спрос на данную продукцию", - сообщает пресс-центр. По данным властей, в связи с этим представители Медицинской палаты края обратились к губернатору региона Виктору Томенко с призывом ужесточить ограничительные меры. "Надо разобщить пожилых людей, ребятишки не должны бегать к ним в гости. Это очень трудно! Мы действительно привыкли праздновать компаниями, делиться горем и радостью. Но, к сожалению, опыт показывает, что наши традиции сейчас работают против здоровья нации. (...) Люди не соблюдает рекомендации, а виноваты потом медицинские работники, власть", - цитирует пресс-центр слова главврача больницы №5 Барнаула Ирину Вильгельм. Отмечается, что в настоящее время надзорные органы усилили контроль за соблюдением масочного режима в транспорте и магазинах. На дистанционный режим переводят значительную часть работников организаций, а на предприятиях введен гибкий график начала рабочего дня, чтобы разгрузить потоки людей в транспорте. Также власти рассчитывают, что одной из существенных мер станут удлиненные каникулы: в это время прекратят общаться порядка 280 тыс. школьников, что позволит прервать цепочки передачи инфекции. На дистанционное обучение переведены учреждения допобразования. В средних специальных учебных заведениях, где обучаются 50 тыс. студентов, потоки учащихся разделены. Всего в Алтайском крае коронавирус подтвержден у 17 510 жителей.]]></text>
</doc>
