<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Крыму закрыли фестиваль, сменивший "КаZантип"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КаZантип</tag>
    <tag type="str">Поповка</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Руслан Бальбек</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - В Крыму после проверок правоохранительных органов закрыли проект Z.City в селе Поповка, где до 2014 года ежегодно проводился фестиваль "КаZантип". Об этом рассказал депутат Госдумы Руслан Бальбек. "Фестиваль закрыт: мини-гостиница, танцпол и другие инфраструктурные объекты Z.City опечатаны приставами. Организаторы фестиваля уже оштрафованы на сумму около 0,5 млн рублей", - сообщил он. По его словам, ему поступили жалобы на фестиваль от более чем ста человек, почти все они живут в Поповке.  Они были недовольны шумом, ограничением доступа к пляжу, взиманием платы за проход, грубостью охранников. "Они единодушно выразили несогласие с проектом, который считают продолжением скандально известного "КаZантипа", развращавшего молодежь", - заявил депутат. О жалобах Бальбек рассказал главе Крыма Сергею Аксенову. Тот поручил провести проверку по жалобам. Глава администрации Сакского района Михаил Слободяник пояснил "Интерфаксу", что организаторы проекта Z.City официально не уведомляли о проведении фестиваля, пляж просто находится у них в аренде. Сейчас администрация Поповки через суд добивается расторжения этого договора. "Муниципальный контроль за последнее время выезжал раз пять, полиция составила протоколов 30 о нарушении режима тишины", - добавил он. "КаZантип" в начале 1990-х годов проводился в северо-восточной части Крыма, на мысе Казантип. Отсюда название проекта. В начале "нулевых" он переехал на запад Крыма и вскоре переименовался в "Республику Z". В 2014 году проект на один раз  перебрался  в Грузию, но собрал в разы меньше людей, чем в Крыму, и против мероприятия  выступило  православное духовенство. В 2015 фестиваль вернулся в Крым под названием "Бифуз", но из-за претензий прокуратуры фактически был закрыт.]]></text>
</doc>
