<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт заявила, что офисные работники чаще других заболевают COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Наталья Пшеничная</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Основную часть заболевших коронавирусом составляют работающие граждане, день которых проходит в офисе, поэтому необходимо проводить еженедельное обследование на коронавирус 10% офисных сотрудников, считает замдиректора по клинико-аналитической работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Наталья Пшеничная. Как заявила Пшеничная в понедельник журналистам, на сегодняшний день, как и весной, основная часть заболевших - это офисные сотрудники, которые затем заражают коронавирусом своих близких, "поэтому соблюдение мер безопасности на рабочем месте является как никогда актуальным". Она отметила, что работающим в офисе необходимо измерять температуру, использовать маски и дезинфицирующие средства, соблюдать социальную дистанцию. Также важной мерой является изоляция контактных лиц на 14 дней, а в случае подтверждения выделения вируса - до получения 2 отрицательных результатов ПЦР-тестов. "Для своевременного выявления заболевания работодателям рекомендуется проводить еженедельное обследование на коронавирус 10% работников. Тем, у кого есть такая возможность, необходимо перейти на удаленную работу", - считает она. Кроме того, Пшеничная подчеркнула, что до 1 ноября, то есть до начала сезона активной циркуляции вирусов гриппа, необходимо сделать вакцинацию от гриппа, так как он осложняет течение коронавирусной инфекции, а также особо опасен для людей из групп риска. "Также есть зарубежные публикации, что вирусы гриппа увеличивают количество рецепторов к коронавирусу на клетках верхних и нижних дыхательных путей. В случае одновременного инфицирования двумя вирусами инфекция протекает наиболее тяжело, увеличивая риск летального исхода, особенно в группах риска", - подчеркнула она. Пшеничная отметила, что из-за ухудшения погодных условий следует быть особенно внимательными к своему здоровью. "Резкое похолодание снижает общую сопротивляемость организма и повышает вероятность инфицирования респираторными вирусами. Поэтому очень важно в целях профилактики одеваться по погоде, не допускать переохлаждения", - сказала она.]]></text>
</doc>
