<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/712767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-11 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Проведение концертов в России разрешат не раньше сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июня. INTERFAX.RU - Концертная деятельность в России может возобновиться в сентябре, рекомендации по проведению репетиций для филармоний и концертных организаций будут готовы в ближайшее время, сообщили в Минкультуры РФ. "Сегодня очевидно, что невозможно предсказать сентябрьские требования санитарно-эпидемиологической безопасности. Поэтому проработанные с профессиональным сообществом требования по рассадке зрителей будут направлены в Роспотребнадзор не ранее августа, а требования к проведению репетиционного процесса будут согласованы уже в ближайшее время", - сообщила замглавы Минкультуры РФ Алла Манилова по итогам заседания специальной рабочей группы по поддержке учреждений культуры в условиях распространения коронавируса, слова которой приводит пресс-служба. В ходе совещания были рассмотрены и одобрены предложения, подготовленные Московской филармонией с учетом мнения профессионального музыкального сообщества. Было принято решение взять их за основу при подготовке соответствующих материалов для направления в Роспотребнадзор. В частности, в этом документе отражены ориентировочные даты возобновления работы концертных учреждений: в ближайшее время могут начаться репетиции, а в сентябре они будут готовы к встрече со зрителем. Документ будет содержать детальныетребования по дезинфекции залов и рабочих помещений, по организации работы в кабинетах при соблюдении социальной дистанции, по созданию "умной маршрутизации" для разведения встречных потоков людейя внутри учреждения, в том числе для сотрудников во время репетиций.]]></text>
</doc>
