<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-20 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончалась актриса театра Ермоловой Александра Назарова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александра Назарова</tag>
    <tag type="str">театр имени Ермоловой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 августа. INTERFAX.RU - Народная артистка России Александра Назарова умерла на 80 году жизни,  сообщили  в театре имени Ермоловой во вторник. "Только что пришло горькое известие: не стало удивительной, прекрасной, уникальной Александры Ивановны Назаровой. Это невосполнимая утрата не только для нашего театра, но и для всего российского искусства. Нет слов. Образовалась пустота, которую не заполнить. Погасла звезда. Поистине народная. Скорбим", - говорится в сообщении на сайте театра. О дате, времени и месте прощания в театре обещали сообщить дополнительно. Назарова родилась 17 июля 1940 года в Ленинграде. Первую роль в театре сыграла в 6 лет. Окончила Ленинградский театральный институт имени Островского. Карьеру начала в Центральном детском театре (в настоящее время РАМТ), затем прошла прослушивание у Анатолия Эфроса и служила в театре имени Ермоловой. Снялась более чем в 80 фильмах и телесериалах. Среди них "А если это любовь?", "Софья Перовская", "Любовь с привилегиями", "Мелочи жизни", "Граница: Таежный роман", "Бригада", "Глухарь". Наиболее известной ее ролью в последние годы была Надежда Михайловна, бабушка Виктории, главной героини юмористического сериала "Моя прекрасная няня". Назарова много работала как актриса дубляжа в игровых и анимационных фильмах. В 1976 году удостоена звания Заслуженная артистка РСФСР, в 2001 году получила почетное звание народной артистки России.]]></text>
</doc>
