<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургский ЗакС ужесточил правила аккредитации для СМИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">78</tag>
    <tag type="str">Заксобрание</tag>
    <tag type="str">Мариинский дворец</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - ЗакСобрание Петербурга временно заменило постоянную аккредитацию журналистов на разовую и введет квоты на число представителей СМИ на мероприятиях, сообщили в пресс-службе парламента. Пока ограничения вводятся до 31 декабря. Это решение там объяснили плохой ситуацией с коронавирусом и тем, что слишком много журналистов, имеющих постоянную аккредитацию, приходит в Мариинский дворец. "Аккредитационные карты (постоянная аккредитация) для прохода в Мариинский дворец не действуют. Проводится только разовая аккредитация. Устанавливается квота для СМИ с учетом возможности размещения журналистов СМИ в месте (зале) проведения мероприятия в Мариинском дворце", - отметили в пресс-службе. 2 декабря телеканал "78" (входит в МИЦ "Известия", Национальная медиа группа) сообщил, что его журналистов не пустили на заседание ЗакСа без отрицательного теста на коронавирус. В пресс-службе канала отметили, что до сих пор такого ни от кого из журналистов не требовали и что представителей других СМИ, посетителей и депутатов впускали на заседание без справок. В редакции считают, что реальной причиной недопуска съемочной группы стала недавняя программа "Неделя в Петербурге" с Игорем Максименко, где прозвучала критика в адрес депутатов. В пресс-службе ЗакСа недопуск журналистов телеканала объяснять отказались и отметили, что уже дали все разъяснения съемочной группе и руководству "78".]]></text>
</doc>
