<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 20:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС добавил восемь новых сирийских министров в санкционный список</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Совет ЕС принял в пятницу решение включить в санкционный список Евросоюза по Сирии восемь недавно назначенных сирийских министров. "В результате этого решения общее число лиц, на которых распространяется запрет на поездки (в ЕС) и замораживание активов, составляет 288 человек. 70 предприятий также подлежат замораживанию активов. Действующие в настоящее время санкции против сирийского режима были введены в 2011 году в ответ на жестокие репрессии против гражданского населения Сирии", - говорится в коммюнике Совета ЕС. В опубликованном в тот же день "Официальном журнале" Евросоюза юридическом акте сообщается, что ограничительные меры введены в отношении министра нефти и минеральных ресурсов Бассама Тумы, министра здравоохранения Хасана Гобаша, министра промышленности Зияда Саббага, министра сельского хозяйства Хасана Катаны, министра электроэнергетики Гассана Замеля и против трех госминистров - Мухаммеда Барши, Маллюля Хусейна и Мухаммеда Хаддада. "Компании и видные бизнесмены, которые извлекают выгоду из своих связей с режимом и из военной экономики, также подпадают под санкции", - отмечается в сообщении. В нем поясняется, что дополнительные ограничительные меры, принятые ЕС, включают запрет на импорт сирийской нефти, ограничения на ряд инвестиций в стране, замораживание активов Сирийского центрального банка в ЕС и экспортные ограничения на оборудование и технологии Евросоюза, которые могут быть использованы для внутренних репрессий или для перехватов телефонной и интернет-связи. В коммюнике также сообщается, что Совет ЕС постоянно следит за развитием обстановки в Сирии, и "по-прежнему привержен поиску прочного и надежного политического решения сирийского конфликта на основе резолюции 2254 Совета Безопасности ООН и Женевского коммюнике 2012 года".]]></text>
</doc>
