<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская сочла незаконными возможные договоренности Путина и Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская выразила сожаление в связи с предстоящей встречей в Сочи президента республики Александра Лукашенко и главой российского государства Владимира Путина. "Я хочу напомнить Владимиру Путину: что бы вы ни приняли и о чем бы вы ни договорились во время встречи в Сочи - это не будет иметь законной силы. Все договоры, подписанные с нелегитимным Лукашенко, будут пересмотрены новой властью. Потому что белорусский народ отказал Лукашенко в доверии и поддержке на выборах. Я очень сожалею, что вы решили вести диалог с диктатором, а не с белорусским народом", - говорится в заявлении Тихановской в ее телеграм-канале. В понедельник, 14 сентября, Лукашенко прибыл с рабочим визитом в Российскую Федерацию. Его самолет  уже совершил посадку  в аэропорту Сочи. Там состоится встреча Лукашенко с Путиным. Переговоры пройдут в формате "один на один". Ранее сообщалось, что подписание каких-либо документов и проведение итоговой пресс-конференции  не запланировано. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Согласно утвержденным ЦИК итогам, за Лукашенко проголосовали 80,1% избирателей, за его основного оппонента Светлану Тихановскую - 10,12%. Оппозиция не признала оглашенных властями итогов выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
