<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров заявил о $13 млрд инвестиций в Ирак со стороны нефтекомпаний РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Ирак</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Российские нефтяные компании инвестировали в Ирак около $13 млрд, сообщил глава МИД РФ Сергей Лавров. "Что касается энергетики, то крупнейшие российские компании работают в Ираке вместе со своими партнерами. Это и "ЛУКОЙЛ", и "Роснефть", "Газпром нефть", "Башнефть". На всех четверых они инвестировали более 13 миллиардов долларов в иракскую экономику", - сказал Лавров в среду на пресс-конференции в Москве по итогам переговоров со своим иракским коллегой Фуадом Хусейном. По словам министра, "планы наличествуют и между нашими и иракскими бизнесменами продолжать это сотрудничество". Он также заявил, что  Москва готова удовлетворять любые запросы Багдада в военно-технической сфере. По словам Лаврова, "наша страна традиционно играла и продолжает играть очень важную, значимую роль в обеспечении обороноспособности Ирака, оснащении армии и сил безопасности, в том числе в контексте остающихся террористических угроз". Лавров сообщил, что в обозримом будущем планируется визит министра обороны Ирака в РФ. "Уверен, там эти вопросы будут предельно конкретно и предметно обсуждаться", - сказал глава российского МИД. Со своей стороны Хусейн заявил о хорошей координации Ирака и России в рамках ОПЕК+. "Между нашими странами ведется хорошая позитивная координация, что лишь добавляет эффективности этому формату", - подчеркнул глава МИД Ирака. Лавров сообщил, что в четверг Хусейн будет встречаться с вице-премьером РФ Юрием Борисовым, в ходе встречи будет обсуждаться работа межправкомиссии по торгово-экономическому сотрудничеству. Также в четверг состоится встреча главы МИД Ирака и министра энергетики РФ Николая Шульгинова. "Так что по итогам визита, уверен, у нас будет больше направлений, по которым мы будем наше сотрудничество продвигать", - сказал Лавров.]]></text>
</doc>
