<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве сочли обнадеживающими первые результаты разработки вакцины от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Глава Минздрава России Михаил Мурашко заявил, что российские ученые получили первые положительные результаты в разработке вакцины от коронавируса. "Есть обнадеживающие результаты, что мы выйдем на лекарственный препарат, который будет работать. Поэтому разработчики - федеральные учреждения в основном, и одна частная компания - показывают, что их направления двигаются верным руслом и показывают первый результат", - сказал министр на заседании комитета Госдумы по здравоохранению.  В России разрабатывается 9 прототипов вакцин, включенных в перечень перспективных разработок Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ). Шесть из них разрабатываются ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора, еще две вакцины разрабатывает компания БИОКАРД, и одну готовит Санкт-Петербургский НИИ вакцин и сывороток. Что касается препаратов от коронавируса, то, по словам Мурашко, семь лекарств находятся на стадии клинических исследований. "Это в том числе ингибиторы интерлейкина 6, это иммуномодуляторы. Сейчас должен быть рассмотрен вопрос также по одному отечественному препарату триазаверин этическим комитетом клинических исследований", - сказал Мурашко. Глава Минздрава напомнил, что все препараты, которые используются в лечении коронавируса в настоящее время, с недоказанной эффективностью, поскольку клинические исследования еще идут по всему миру.]]></text>
</doc>
