<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731371</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731371</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 03:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Житель Камчатки оштрафован за оправдание терактов в Крайстчерче</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Петропавловск-Камчатский</tag>
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
    <tag type="str">Крайстчерч</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Хабаровский 1-й Восточный окружной военный суд вынес обвинительный приговор жителю Петропавловска-Камчатского, высказавшемуся в интернете в поддержку терактов, произошедших в 2019 году в новозеландском городе Крайстчерче, сообщает управление ФСБ России по Камчатскому краю. Согласно сообщению, подсудимый признан виновным по ч. 2 ст. 205.2 УК РФ  (публичное оправдание терроризма) . Ему назначено наказание в виде штрафа в размере 350 тысяч рублей. Приговор вступил в законную силу. Следствие и суд установили, что в марте 2019 года житель краевого центра разместил в соцсети "Вконтакте" сообщение, в котором дал положительную оценку терактам, совершенным Брентоном Таррантом в мечетях Крайстчерча. Весной этого года за аналогичное преступление на 600 тысяч рублей был  оштрафован  еще один житель Петропавловска-Камчатского, а в сентябре на 350 тыс. рублей был  оштрафован  житель Калининграда. Кроме того, в январе этого года омича приговорили к  2,5 годам колонии  общего режима за оправдание теракта в Крайстчерче и призывы к свержению действующей в России власти. 15 марта Брентон Таррант устроил  стрельбу  в мечети в центре новозеландского города Крайстчерч и в мечети, расположенной в предместье этого города Линвуде. В результате нападения погиб 51 человек, еще 49 получили ранения. В августе 2020 года Брентон Таррант  приговорен  к пожизненному лишению свободы.]]></text>
</doc>
