<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 20:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 12 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Смертельная стрельба в Нижегородской области, продолжение суда над историком Соколовым и эффективность COVID-ограничений</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Юноша устроил стрельбу в Нижегородской области.  По предварительным данным, он  выстрелил из ружья в свою бабушку  после ссоры, а затем открыл огонь по другим людям на улице. Три человека погибли, еще трое  госпитализированы . Изначально  сообщалось , что он расстрелял автобус, но погибших и пострадавших среди пассажиров нет. Стрелок  вооружен  двумя ружьями, его ищут ОМОН и СОБР. -  В России за сутки выявлено более 13,5 тыс. зар аженных коронавирусом . Вчерашний антирекорд в понедельник  превзойден не был . В Кремле подчеркивают, что выстроенная система борьбы с COVID-19 и наличие коечного фонда  позволяют не прибегать к локдауну . Между тем введенные ограничения  ощутимо не снизил и число пассажиров в метро Москвы, а сервис по контролю за удаленкой  оказался перегружен  из-за напора работодателей столицы. По словам источника, власти города планируют  закрыть театры для людей  старше 65 лет. Борис Титов цитирует предпринимателей, которые уверены, что 70% из них нового коронавирусного закрытия  не переживут . -  Депутат Госдумы Лысаков может лишиться должности в комитете "за высказывания" . Сам парламентарий сообщил, что  такую реакцию фракции  "Единой России" вызвала "совокупность вопросов и высказываний по различным темам, в том числе политическим". Дума  рассмотрит лишение  Лысакова должности в комитете 13 октября. -  Премию памяти Альфреда Нобеля по экономике присудили за теорию аукционов . Так называемую Нобелевскую премию по экономике  получили  американцы Пол Милгром и Роберт Уилсон. -  ЕС продлил на год санкции за применение химоружия против Скрипалей .  Ограничительные меры действуют  в отношении девяти человек, пять из которых связаны с сирийскими властями, а четверо, как утверждают в Брюсселе, причастны к атаке в Солсбери в марте 2018 году. Также под санкции попала одна сирийская организация. -  Историк Соколов в суде   Он заявил, что выстрелил в Анастасию Ещенко,  чтобы испугать ее.  Районный суд Петербурга  принял решение закрыть заседание , чтобы огласить имя "любовника-бандита" жертвы, о котором во время допроса заявил подсудимый.]]></text>
</doc>
