<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">725201</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/725201</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-09 12:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Данилу Козловского вызвали в суд из-за удара зрительницы флейтой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Данила Козловский</tag>
    <tag type="str">МДТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 сентября. INTERFAX.RU - Куйбышевский суд Петербурга приступил к рассмотрению иска к Академическому малому драматическому театру - театру Европы (МДТ) о возмещении вреда здоровью, полученного зрительницей во время спектакля, в котором играл Данила Козловский, сообщила в среду объединенная пресс-служба судов города. Актер вызван на следующее заседание в качестве третьего лица. Согласно иску, 5 декабря 2019 года во время спектакля "Гамлет" исполнитель главной роли Козловский травмировал Елизавету Видус реквизитом: часть металлической флейты длиной примерно 50 см отлетела в зрительный зал. Медики диагностировали у нее ушибленную рану мягкий тканей теменной области с подозрением на черепно-мозговую травму; ей сделали операцию и провели лечение на 12,2 тыс. рублей. Истица утверждает, что после случившегося спектакль не остановили, на окровавленного человека в зале ни Козловский, ни другие сотрудники театра внимания не обратили, извинений ей тоже не принесли. "В результате некачественного оказания услуги ответчиком Видус были причинены легкий вред здоровью и колоссальные нравственные страдания, выразившиеся в переживаниях относительно обезображивания внешнего вида после полученной травмы", - отмечается в пресс-релизе. Женщина просит суд принять отказ от договора оказания услуг - показа постановки "Гамлет", взыскать с театра в счет возмещения вреда здоровью 12,2 тыс. рублей, заплаченные за билет на спектакль 8 тыс. рублей, 8 тыс. рублей неустойки, компенсацию морального вреда в размере 1 млн рублей, неполученную в период больничного зарплату в размере 38 тыс. 273 рублей, а также штраф за неисполнение требований потребителя в размере 50% от суммы, присужденной судом, говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
