<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство одобрило продление COVID-моратория на банкротство</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Правительство РФ одобрило продление моратория на банкротство до начала января для компаний и ИП из наиболее пострадавших от пандемии отраслей, сказал премьер-министр Михаил Мишустин на заседании правительства в четверг. "Правительство приняло решение продлить еще на три месяца мораторий на возбуждение дел о банкротстве по заявлению кредиторов. Он будет действовать до начала января. Право на мораторий получат организации и индивидуальные предприниматели, включенные в перечень наиболее пострадавших отраслей", - заявил Мишустин. По его словам, соответствующее постановление подготовлено. Также Мишустин подчеркнул, что "такие организации в период действия моратория смогут воспользоваться судебной рассрочкой  (долгов - ИФ) , и тем самым изменить сроки выполнения своих обязательств". "Они получат больше времени на то, чтобы разобраться с долгами без потери имущества или прекращения деятельности, а значит, восстановить свой бизнес", - сказал премьер. Изначально мораторий на банкротства компаний и ИП из наиболее пострадавших от  пандемии COVID-19  отраслей правительство РФ объявило на период с 6 апреля по 6 октября 2020 года в качестве одной из основных антикризисных мер. Мораторий не допускает введение процедур банкротства по инициативе внешних кредиторов, обращение взыскания на заложенное имущество, а также приостанавливает исполнительное производство по взысканиям, возникшим до введения моратория.]]></text>
</doc>
