<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минфине сочли неактуальным законопроект об онлайн-продажах спиртного</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Документ пока не будут вносить в Госдуму</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Сазанов</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ не будет в ближайшее время вносить в Госдуму законопроект о легализации онлайн-продаж алкоголя - этот вопрос сейчас не актуален, заявил статс-секретарь, замминистра финансов Алексей Сазанов. "Он  (законопроект - ИФ)  не будет внесен в Думу в ближайшее время. Вопрос на повестке не стоит. Сейчас он не актуален", - сказал Сазанов журналистам. Дискуссия о легализации онлайн-торговли алкоголем ведется уже несколько лет. В настоящее время продажи алкоголя через интернет в России запрещены, однако этот запрет фактически не действует - алкоголь предлагается на множестве сайтов и страниц в соцсетях. В октябре 2019 года Минфин внес в правительство РФ законопроект, предусматривающий легализацию онлайн-торговли алкоголем. Документ, в частности, предусматривал создание специализированного реестра лиц, продающих спиртное через интернет в розницу. Также предполагалось, что онлайн-продажа алкоголя будет осуществляться только через сайты, контролируемые Росалкогольрегулированием и находящиеся в доменной зоне egais.ru, доменные имена которых отражены в реестре. Представители бизнеса - производители и дистрибьюторы алкоголя, а также ритейлеры - рассчитывали, что решению вопроса будет способствовать  пандемия коронавируса , которая дала импульс ускоренному развитию онлайн-продаж продуктов питания. Как  писали  "Известия" в начале сентября, против легализации интернет-торговли спиртным выступило МВД. Там считают, что новый канал реализации сделает алкоголь более доступным, что спровоцирует рост количества преступлений.]]></text>
</doc>
