<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730327</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730327</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 09:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новосибирский облсуд оставил лидера "Церкви последнего завета" в СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Сергей Тороп</tag>
    <tag type="str">Церковь последнего завета</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Новосибирский областной суд в среду оставил без изменения меру пресечения в виде заключения под стражей в Новосибирске лидеру "Церкви последнего завета" Сергею Торопу (Виссариону), передал корреспондент "Интерфакса" из суда. Как заявила судья Галина Пудовкина, решение Центрального районного суда Новосибирска об аресте обвиняемого было оставлено без изменений, а апелляционная жалоба защиты Торопа - без удовлетворения. Защита просила суд избрать Торопу меру пресечения в виде домашнего ареста. "Церковь последнего завета" - религиозное движение, которое в 1991 году основал житель Красноярского края Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом. В 1995 года религиозная организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе. 21 сентября силовики задержали Торопа, и еще двух руководителей организации - Вадима Редькина и Владимира Ведерникова. Суд арестовал всех троих до 22 ноября. Им предъявлены обвинение по ч. 1 ст. 239, пп. "а", "б" ч. 3 ст. 111 УК РФ (создание религиозного объединения, деятельность которого сопряжена с насилием над гражданами, причинение тяжкого вреда здоровью двум и более лицам). Защита обжаловала арест. 25 сентября стало известно, что прокуратура Красноярского края направила в суд иск о  ликвидации этой религиозной организации , Красноярский краевой суд назначил его рассмотрение на 26 октября.]]></text>
</doc>
