<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 13:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смена руководства завода-производителя аппаратов ИВЛ "Авента-М" оказалась не связана с пожарами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Авента М</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Смена руководства "Уральского приборостроительного завода", который производит аппараты ИВЛ "Авента-М", произошла в рамках обычных кадровых процедур, не связанных с возгоранием этих приборах в больницах Москвы и Петербурге. Об этом заявили в концерне "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ), в который входит завод. Там напомнили, что Марат Бадгутдинов был в начале мая назначен врио гендиректора завода на срок, необходимый для подготовки документов и проведения совета директоров, на котором должны были назначить нового руководителя предприятия. Когда все эти процедуры завершились, полномочия Бадгутдинова были закончены, объяснили в пресс-службе. "Это обычная кадровая практика и ни как не связанна с ситуацией вокруг УПЗ. Временным генеральным директором АО "УПЗ" назначен Александр Морозов", - сообщили в концерне О смене руководства УПЗ  сообщил  18 мая. Бадгутдинов возглавлял предприятие 11 дней. "Уральский приборостроительный завод" - предприятие КРЭТ, которое исполняет государственный заказ на поставку аппаратов ИВЛ в российские больницы. Именно на этом заводе были произведены аппараты "Авента-М", которые загорелись в больницах Москвы и Санкт-Петербурга. В Петербурге погибли  пять человек , в Москве -  один . Уголовное дело по фактам их гибели расследуется по статье о причинении смерти по неосторожности. На УПЗ в связи с этим началась проверка. Росздравнадзор временно  запретил  использование таких приборов, произведенных с 1 апреля.]]></text>
</doc>
