<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737303</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737303</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клишас и Крашенинников отозвали законопроект об изъятии детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Елена Мизулина</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Лысаков</tag>
    <tag type="str">Андрей Турчак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Председатель думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников сообщил, что решено отозвать законопроект об изъятии детей из семьи и поправки о реформе семейного законодательства для доработки. "Законопроекты вызвали много споров и разногласий среди общественности", - отметил он. По словам депутата, законопроект, внесенный им и сенатором Андреем Клишасом, был "разработан в целях решения проблем, вызванных непрозрачностью существующего механизма отобрания детей из семей органами опеки и попечительства, и призван упорядочить этот процесс и исключить злоупотребления". "Тем не менее, предложенный нами вариант решения существующих проблем не нашел поддержки среди большой части активных граждан и общественных организаций, - добавил он. - Мы с сенаторами посчитали целесообразным отозвать наши инициативы для снятия напряжения в обществе и дальнейшей доработки с экспертным сообществом". Клишас пообещал, что отозванные законопроекты будут дорабатываться с учетом мнения общественности и специалистов по семейному праву. "Отзываются оба законопроекта, чтобы выработать по возможности вариант, который примут все заинтересованные стороны", - уточнил он. По словам сенатора, его позиция по рассматриваемой теме принципиально не изменилась: "судебная процедура лучше защитит интересы как детей, так и родителей, чем решения административных органов". "Мизулина с коллегами поступили мудро, приняв наше предложение отозвать на данной стадии оба законопроекта для проведения дополнительных консультаций. Главное - интересы детей должны быть на первом месте", - сказал Клишас. Соавтор одного из двух законопроектов сенатор Елена Мизулина ранее сообщила, что эти инициативы отзовут и на их базе подготовят единый документ, который позволит защитить семьи от неправомерного вмешательства. "Сейчас решение об изъятии ребенка из семьи принимают, образно говоря, некие "две тетки", а законопроект усложняет эту процедуру отобрания, вводит туда судебный порядок, однако складывается впечатление, что письма с критикой пишут те, кто не читали законопроект, и ажиотаж уже поднят", - сказал депутат Госдумы Вячеслав Лысаков. Ранее законопроект Клишаса и Крашенинникова получил положительные отзывы правительства и двух думских комитетов - по госстроительству и законодательству и о вопросам семьи. Против него  выступила  РПЦ. Утром в понедельник секретарь госсовета "Единой России" Андрей Турчак  заявил , что руководство партии считает, что инициативу нужно доработать до первого чтения. До сих пор предполагалось, что законопроект будет рассмотрен в первом чтении в ближайшие дни. Пакет законопроектов о семье, который внесли сенаторы во главе с Мизулиной, предусматривает, что изъятие детей из семьи возможно будет только при наличии вины родителей и судебного решения о лишении или ограничении их родительских прав. Также эти поправки не допускают возможность заключения брака между людьми одного пола, в том числе сменившими его, а также усыновления ими детей.]]></text>
</doc>
