<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736388</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736388</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Словарь Collins назвал "локдаун" словом 2020 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В топ-10 слов года большинство оказались связаны с пандемией</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Collins Dictionary</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">принц Гарри</tag>
    <tag type="str">Меган Маркл</tag>
    <tag type="str">Black Lives Matter</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Словарь английского языка Collins Dictionary  выбрал словом 2020 года  "локдаун" (lockdown), которое воплощает "общий опыт миллиардов людей". "Локдаун" определяется как "введение строгих ограничений на поездки, социальное взаимодействие и доступ к общественным пространствам". В условиях пандемии лексикографы зарегистрировали резкий взлет частотности употребления этого слова - 250 000 случаев против 4000 в 2019 году. "Лязгающие" и тяжелые слоги этого слова обозначают состояние, которое стало самым пугающим в уходящем году, пишут составители словаря. Состояние локдауна они сравнивают с национальным застоем, когда приостановлено почти все, в чем заключается нормальная общественная жизнь. Эксперты также напоминают, что "локдаун" происходит из тюремного лексикона: так называлась ситуация, когда заключенным запрещали выходить из камер из-за неких чрезвычайных событий. Кроме "локдауна" в топ-10 слов года попали "отпуск без выплаты зарплаты" ("furlough"), "сотрудник, чье присутствие необходимо на работе" ("key worker"), "самоизолироваться", "социальное дистанцирование" и "коронавирус". Из не связанных с пандемией слов в десятку вошли "Megxit" (слово, созвучное с Brexit, которое обозначает  выход  принца Гарри и его жены Меган из королевской семьи), "BLM" (название антирасистского движения  Black Lives Matter ), "TikToker" (пользователь платформы TikTok) и "mukbang" ("мокпан", трансляция, в ходе которой видеоблогер объедается, общаясь с аудиторией). В 2019 году Collins признал словом года " климатическую забастовку" , в 2017 году - " фейк-ньюс ".]]></text>
</doc>
