<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737195</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737195</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 00:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более тысячи человек задержаны в воскресенье на протестах в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Весна</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - На воскресных акциях протеста в Белоруссии задержаны более 1000 человек,  говорится  в сообщении незарегистрированного в республике правозащитного центра "Весна". В  списке  "Весны" 1078 человек. Он продолжает дополняться. Больше всего задержаний зафиксировано в Минске. Там они проводились в районе станции метро "Пушкинская", возле которой находится мемориал погибшему в первые дни протеста  Александру Тарайковскому . Массовые задержания проводились также на так называемой Площади перемен на улице Червякова. В этом районе на минувшей неделе произошла потасовка из-за бело-красно-белых лент, после которой в больнице умер гражданский активист  Роман Бондаренко . Правозащитники сообщают также о задержаниях в Гомеле, Светлогорске, Новогрудке, Бобруйске, Гродно, Пинске, Бресте, Новополоцке, Барановичах, Могилеве, Осиповичах, Жлобине, Молодечно, Ивье. В ГУВД Мингорисполкома подтвердили задержания в белорусской столице, а также  использование спецсредств . Акция протеста в воскресенье анонсировалась под названием "Я выхожу" и была посвящена памяти Бондаренко. Вечером 11 ноября Бондаренко во дворе его дома избили люди в масках, которые приехали снимать бело-красно-белые ленточки с забора. Потом его увезли на микроавтобусе, а через полтора часа доставили в больницу с отеком мозга. На следующий день активист умер. "Я выхожу" - последние слова Бондаренко, которые он написал в дворовом чате перед выходом во двор. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
