<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ФСБ захотели проверить безопасность систем мониторинга россиян в период пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Минкомсвязь</tag>
    <tag type="str">Эдуард Черновольцев</tag>
    <tag type="str">ФСТЭК</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Федеральная служба безопасности (ФСБ) готова оперативно проверить разворачиваемые в регионах РФ системы социального мониторинга граждан в период самоизоляции, пишет во вторник  "Коммерсантъ"  со ссылкой на письмо, отправленное спецслужбой в Минкомсвязи. Это обращение, которое оказалось в распоряжении "Ъ", направил в министерство руководитель научно-технической службы ФСБ Эдуард Черновольцев. В письме, в частности, говорится, что спецслужба поддерживает предложения о необходимости "должной защищенности" систем мониторинга поведения граждан в период пандемии коронавируса, изложенные в заключении московского отделения Ассоциации юристов России (МО АЮР). Автор обращения напоминает, что при создании таких систем нужно согласовывать с ФСБ технические задания и возможные угрозы безопасности информации. Спецслужба готова в течение недели проверить подобные системы на наличие угроз безопасности, отмечается в письме Черновольцева. МО АЮР ранее направило в правительство РФ, мэрию Москвы, Минкомсвязь и ФСБ обращение, в котором указало, что все системы для мониторинга граждан должны соответствовать требованиям ФСБ и Федеральной службы по техническому и экспортному контролю (ФСТЭК) по защите от несанкционированного доступа, изменения или уничтожения информации. Необходимость таких проверок обусловлена тем, что ценность и чувствительность собираемых данных для граждан крайне высока, отмечали юристы. В МО АЭР указывали, что из-за высокой социальной значимости такие системы могут регулироваться федеральным законом "О безопасности КИИ" (КИИ - критическая информационная инфраструктура) со всеми вытекающими требованиями по обеспечению безопасности, которые утверждены ФСБ. При этом юристы выражали сомнения в соответствии систем мониторинга указанным требованиям. ФСТЭК, в свою очередь, напомнила, что системы мониторинга граждан относятся именно к объектам КИИ. Об этом федеральная служба сообщила в своем ответе Минкомсвязи на запрос позиции по поводу письма МО АЮР (есть у "Ъ"). Для тех, кто находится на карантине в Москве, создано  приложение "Социальный мониторинг".  Оно позволяет москвичам, у которых болезнь протекает в легкой форме, оставаться дома и при этом информировать о добросовестном соблюдении карантина. При регистрации пользователю необходимо подтвердить номер телефона, сделать фотографию и поделиться геолокацией. Чтобы у пользователя не было возможности оставить смартфон дома и выйти на улицу без него, приложение в случайное время присылает пуш-уведомления с запросом дополнительного подтверждения - для этого потребуется сделать селфи.]]></text>
</doc>
