<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-20 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦСКА - "Зенит". Онлайн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центральный матч 23-го тура возобновленного чемпионата РПЛ проходит в Петербурге На этом мы завершаем нашу трансляцию! С вами был Владимир Нардин. Спасибо за внимание! И вот финальный свисток. "Зенит" победил ЦСКА со счетом 4:0! 4:0 в пользу "Зенита"! Себастьян Дриусси реализовал пенальти! Пенальти в ворота ЦСКА за игру рукой! Полузащитник Леон Мусаев вышел вместо форварда Артема Дзюбы, Полузашитник Эмилиано Ригони вместо полузащитника Вильмара Барриоса. Это замены в "Зените". Снова удар по воротам "Зенита" и снова мимо! Удален армеец Карпов Удар Влашича - мимо ворот! Приближается игра к концу. Интрига осталась одна: будет ли гол престижа? Замена в ЦСКА: полузащитник Наяир Тикнизян вместо защитника Марио Фернандеса Армеец Влашич сместил себя на удобную позицию и выстрелил: неточно!  Признаюсь честно: замена в ЦСКА произошла две минуты назад - полузащитник Константин Кучаев вместо полузащитника Кристияна Бистровича Федор Чалов приблизился к штрафной "Зенита" и выстрелил! Выше ворот! Но удар классный - на мой взгляд! Благотворительная акция "Зенита": Сутормин бил из пределов штрафной ЦСКА по воротам соперника. Но предварительно попал в своего. Мяч полетел в другую сторону "Зенит" отважился на замену: полузащитник Алексей Сутормин вышел вместо нападающего Сердара Азмуна Хороший удар Ивана Облякова (защищает цвета ЦСКА) из-за пределов штрафной. Правда, по центру ворот, голкипер мяч поймал. Ерохин открылся в штрафной ЦСКА. Удар получился - но так себе. Кстати, о заменах: в условиях сложившейся - сами понимаете, с чем связанной - ситуацией теперь можно проводить по пять замен Давит ЦСКА, давит Замены и у ЦСКА. Вот полузащитник Яка Бийол вышел вместо (тоже, между прочим) полузащитника Арнора Сигурдссона Двойная замена в "Зените". Нападающий Себастьян Дриусси заменил форварда Малкома, Полузащитник Александр Ерохин вместо хавбека Далера Кузяева Контратака "Зенита" два в одного. Но Азмун неудачно сделал передачу на Малкома, защитник ЦСКА прервал Футболисты ЦСКА в последний отрезок игрового времени все чаще атакуют. И близки к успеху! Дальний удар по воротам "Зенита" из-за пределов штрафной! Выше перекладины! Зенитовец Азмун разнообразил игру серией замахов в штрафной ЦСКА, но защитник армейцев грамотно подставился под удар. До ворот мяч на этот раз не долетел Какой хороший удар Федора Чалова по воротам "Зенита" из пределов штрафной!! С разворота, в касание. Но мимо - а жаль Футболист "Зенита" Магомед Оздоев грубо сфолил и - на тебе! - желтая карточка У ЦСКА двойная замена. Защитнику Хердору Магнуссону доверили заменить Виктора Васина, Полузащитнику Константину Марадишвили - Кирилла Набабкина. Все - защитники То, что судью - Сергея Иванова - я представил только сейчас, я еще могу принять. Но почему я не представил себя - Владимира Нардина - объяснению не поддается. Начался второй тайм! Главный судья дал соответствующий свисток! А вот и перерыв. Встретимся во втором тайме, товарищи! Проход Дзюбы по левому флангу был на загляденье. Он перевел мяч в штрафной, серия рикошетов - и Малком доводит счет до 3:0 в пользу "Зенита" Две минуты добавлены ко времени первого тайма Был момент с участием Марио (ЦСКА) Фернандеса, но мяч ушел за лицевую линию Затяжная атака ЦСКА по правому флангу Армеец Иван Обляков с линии штрафной выстрелил и попал в перекладину! Мяч отскочил на Федора Чалова, но тому с вратарской площади не удалось протолкнуть мяч в створ !!!! Обложил "Зенит" соперника парой ударов, но нарвался на контратаку. Малком с правого фланга развивал комбинацию, но мяч перехватили Угловой у ворот "Зенита" "Зенит" обостреннее действует в атаке. А ЦСКА... Армейский клуб силен в том, чтобы найти выход из любого положения. Так что, как говорится, "вполне еще не вечер" Кресла на трибунах стадиона ЦСКА оформлены таким образом, что складывается ощущение  присутствия аншлага Дальний удар Облякова по воротам ЦСКА! Но и промах оказался тоже дальний. ЦСКА активнее идет в атаку. Но так, чтобы написать по этому поводу отдельное сообщение.... Не очень катит... Острая атака "Зенита" с правого фланга. Но тут последовал надежный перехват от Игоря Акинфеева - человека, в клубном принадлежности которого представлять вовсе не обязательно 20-я минута! Футболисты, судьи, тренеры и болельщики аплодируют в честь медицинских работников, борющихся с коронавирусом! Это акция тура! Футболист ЦСКА Влашич солировал в штрафной "Зенита", ударил. Но его выстрел был заблокирован защитником петербургской команды. Согласно регламенту, на стадионе "ВЭБ Арена" сейчас присутствуют 10 процентов зрителей от его вместимости Какой красивый гол забил Сердар Азмун после передачи Артема Дзюбы слева! Но - вот незадача! - свисток о положении вне игры! Футболист ЦСКА Иван Обляков получил желтую за срыв атаки А вот и второй гол в ворота ЦСКА. Малком наносил удар из пределов штрафной, Акинфеев отразил, но тот же Малком был успешен на добивании. 2:0 - в пользу "Зенита" "Зенит" - лидер турнирной таблицы, у него 50 очков. ЦСКА хоть и на пятом месте, но: 36 очков ЦСКА активно атакует, армейцам надо отыграться Желтая карточка футболисту ЦСКА Игорю Дивееву за грубый фол ЦСКА - "Зенит". 0:1. Бранислав Иванович ударом головой поразил ворота ЦСКА. "Зенит" повел в счете Игорь Акинфеев отражает удар! Но будет угловой Выход Азмуна один на один к воротам ЦСКА! ЦСКА играет в красно-синей форме, "Зенит" - в белой Матч начался! Стартовый состав "Зенита"! 
  Стартовый состав ЦСКА! "Интерфакс" поздравляет вас с возобновлением чемпионата России и предлагает текстовую трансляцию центрального матче 23-го тура. Играют московский ЦСКА и петербургский "Зенит"! Здравствуйте, уважаемые любители футбола!]]></text>
</doc>
