<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство пьяных ДТП в Москве пришлось на районы востока столицы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Восточный административный округ (ВАО) Москвы лидирует в рейтинге Госавтоинспекции по числу аварий с участием нетрезвых водителей за 8 месяцев текущего года. Как сообщил врио начальника управления ГИБДД столичного главка полиции Алексей Диокин, на ВАО приходится 41 ДТП, в которых 10 человек погибли. Это наиболее опасный, с точки зрения дорожно-транспортной аварийности с участием нетрезвых водителей, округ. Лидером аварийно-опасных с точки зрения пьяного вождения районных управ является  Выхино-Жулебино  (9 ДТП и 1 погибший). На втором месте в рейтинге управления находится управа  Дорогомилово  - семь ДТП и один погибший. На третьем - управа  Можайского района  на западе Москвы с шестью ДТП, в которых один человек погиб, и районные управы  Люблино  и  Марьино  в Юго-Восточном округе. На их территории произошло по шесть аварий с одним погибшим. "К слову сказать, и  Троицкий  и  Новомосковский округ  с учетом наличия дач тоже вносит свой негативный вклад в статистику. В Краснопахорском поселении шесть ДПТ и два человека погибли и в Московском - тоже шесть ДТП и один человек погиб за 8 месяцев этого года", - сказал врио начальника управления. Всего за 8 месяцев текущего года в Москве было зарегистрировано 286 ДТП с участием нетрезвых водителей, в которых 43 человека погибли и 354 получили ранения. "По отношению к общему числу ДТП, аварии с участием нетрезвых водителей составляют 6%. А число погибших в таких авариях составляет 19-20% от общего числа погибших", - подчеркнул представитель ГИБДД. Большую часть нетрезвых автомобилистов составляют люди среднего возраста: 85% участвовавших в ДТП в нетрезвом состоянии - это люди до 45 лет. 92% от всех обозначенных участников ДТП, управлявших автомобилем в состоянии алкогольного опьянения - мужчины. Максимально удельный вес в таких ДТП составляют лица с водительским стажем от 11 до 20 лет.]]></text>
</doc>
