<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция сообщила, что сигнал о минировании омского аэропорта поступил из ФРГ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Анонимное сообщение о минировании нескольких зданий в Омске, в том числе аэропорта, поступило 20 августа на электронный адрес Ленинского райсуда из Германии,  заявила  пресс-служба Сибирского управления на транспорте МВД. Информацию о минировании аэропорта полиция не разглашала, поэтому у МВД возник вопрос, откуда Алексей Навальный о ней узнал. "Проще говоря откуда у господина Навального, находившегося в клинике Charite и только по сообщениям оттуда, пришедшего в себя, появились такие сведения, которых, повторюсь нигде не было", - говорится в заявлении за подписью замначальника Следственного управления на транспорте МВД России по Сибирскому федеральному округу Сергея Потапова. Он сообщил о продолжающейся доследственной проверке инцидента с Навальным, о безуспешных попытках добиться правовой помощи от Германии, Франции и  об отказах  сотрудников ФБК делиться с полицией подробностями. По словам Потапова, 20 августа в Омске проверяли после угрозы о минировании районные суды, железнодорожный вокзал, отделения почты и банков, а также аэропорт. Бомб нигде не нашли. "Так, в рамках мероприятий по эвакуации ОАО "Омский аэропорт" были эвакуированы из здания 180 посетителей и 58 сотрудников аэропорта. За исключением служб, обеспечивающих безопасность полетов, работа которых не прерывалась", - отметили в полиции. Поскольку в СМИ появились утверждения, что сообщение о лжеминировании "было сделано с целью помешать экстренной посадке рейсового самолета, в числе пассажиров которого находился Навальный", следователи стали отрабатывать и эту версию. Они установили, что анонимное сообщение было отправлено посредством почтового сервиса, который предоставляет бесплатные услуги временной электронной почты. Серверы сервиса находятся в Германии, говорится в пресс-релизе. Следователь транспортной полиции запросил германскую сторону о том, кто был владельцем электронного адреса, с которого поступило сообщение о минировании. Эта просьба была включена в очередной запрос о правовой помощи в адрес Германии. Волна массовых рассылок анонимных сообщений о лжеминировании одновременно нескольких объектов продолжается в России с  28 ноября  2019 года. До введения карантинных мер из-за коронавируса в Петербурге и Москве такие угрозы проверяли почти каждый будний день. Чаще всего от анонимных угроз страдают суды, детские сады и школы, медицинские учреждения. В марте анонимы стали "минировать" взлетевшие пассажирские самолеты. В январе ФСБ и Роскомнадзор сообщили, что заблокировали сервисы  StartMail  и  ProtonMail , которые использовали анонимные отправители.]]></text>
</doc>
