<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 10:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подорожал на восемь копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Стивен Мнучин</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Кура рубля снижается в пятницу утром на "Московской бирже" на негативных сигналах с внешних рынков и дешевеющей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 78,12-78,19 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подорожал на 8,25 копейки, до 78,16 рубля. Евро подорожал на 5,25 копейки, до 91,48 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подорожала на 6,9 копейки к уровню закрытия четверга, до 84,15 рубля. Доллар при этом оказался на 21,14 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 2,33 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дешевеет к доллару и евро на старте торгов на фоне негативных сигналов с внешних рынков и снижающейся нефти. Рост числа новых заражений коронавирусом, особенно в Европе, неопределенность вокруг президентских выборов в США и отсутствие прогресса в принятии американскими властями нового пакета стимулирующих мер для поддержки экономики способствуют росту спроса на активы "тихой гавани" и выходу из рисковых активов. С начала пандемии во всем мире по состоянию на 08:00 по Москве 16 октября Университет Джонса Хопкинса зафиксировал 38 854 432 случая заражения коронавирусом и 1 097 359 летальных исходов. Некоторые страны Европы, включая Германию, Францию и Великобританию, в последние дни объявили о введении новых ограничительных мер в попытке замедлить распространение COVID-19 на фоне роста числа заражений. Рекордное с лета число заразившихся коронавирусом за сутки зафиксировано в Германии - 7 334 новых случая, сообщил в пятницу Институт Роберта Коха. Общее число заболевших в настоящее время составляет 348 557 человек, умерли 9 734 заразившихся. Специалисты института и представители Минздрава ФРГ предупреждают, что в связи с приходом холодов и традиционного сезона гриппа показатели заболевания коронавирусом будут только расти. Во Франции впервые с начала пандемии число выявленных за сутки случаев коронавируса накануне превысило 30 000, сообщило Французское агентство общественного здравоохранения. В среду президент Франции Эмманюэль Макрон объявил о введении с субботы ночного комендантского часа в регионе Иль-де-Франс, в котором находится Париж, и еще в восьми городах в связи с ускорением распространения коронавируса. Правительство Великобритании в четверг также объявило о новых карантинных мерах в Лондоне - город с полуночи пятницы будет относиться к зонам, в которых действует режим повышенной готовности. Участники рынка пессимистично настроены относительно сроков принятия новой программы стимулирования экономики США. Министр финансов США Стивен Мнучин сказал CNBC, что он и президент США Дональд Трамп привержены согласованию нового пакета стимулов и продолжат попытки, несмотря на то, что это будет трудно сделать до президентских выборов. Ранее Мнучин провел очередной раунд переговоров со спикером Палаты представителей Конгресса США Нэнси Пелоси, после чего заявил, что согласовать новый пакет стимулирования американской экономики до выборов, которые состоятся 3 ноября, будет очень сложно. Цены на нефть эталонных марок теряют чуть более 1% в ходе торгов в пятницу на фоне растущих опасений по поводу второй волны коронавируса в ряде регионов мира. К 10:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дешевели в Лондоне на 1,11%, до $42,68 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели в Нью-Йорке на 1,09%, до $40,79 за баррель. Международное энергетическое агентство (МЭА) в своем отчете, опубликованном на этой неделе, отметило, что "вторая волна случаев заболевания COVID-19 и новые ограничения на передвижение в настоящее время замедляют рост спроса". Запасы нефти в США за неделю, завершившуюся 9 октября, сократились на 3,8 млн баррелей, сообщило американское Минэнерго в четверг. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем ожидали снижения запасов на 2,3 млн баррелей.]]></text>
</doc>
