<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741000</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741000</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 22:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Швейцария ввела санкции против Лукашенко вслед за ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швейцария</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Федеральный совет Швейцарии принял санкции против президента Белоруссии Александра Лукашенко и еще 14 лиц, сообщила в пятницу газета  Tages-Anzeiger . Ограничения вступают в силу 11 декабря с 18:00 (20:00 по московскому времени). Швейцария заморозила финансовые активы белорусских чиновников и запретила им въезжать в страну или проезжать транзитом. Помимо Лукашенко, в число лиц, подпадающих под санкции, входят его сын и советник по вопросам национальной безопасности Виктор Лукашенко. Таким образом, Швейцария поддержала  решение, принятое Европейским Союзом  6 ноября. Еще раньше ЕС продлил эмбарго на поставки в Белоруссию оружия и средств, которые можно использовать для репрессий. В конце ноября Европейский парламент призвал ужесточить меры воздействия на власти Белоруссии в связи с продолжающимися нарушениями прав человека и, в частности, с убийством оппозиционного активиста Романа Бондаренко. Европарламент призвал ЕС и государства-члены союза увеличить помощь белорусскому гражданскому обществу, НКО, правозащитникам и независимым журналистам, срочно создать программу стипендий для студентов и ученых, изгнанных из белорусских университетов за продемократическую позицию. Он также призвал государства ЕС упростить процедуру получения виз для лиц, покидающих Белоруссию по политическим причинам, и оказывать им и их семьям всю необходимую поддержку и помощь. В Белоруссии уже несколько месяцев продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленных властями результатов выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и новых выборов.]]></text>
</doc>
