<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На предприятиях Башкирии из-за COVID введут должности мединспекторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Радий Хабиров</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Глава Башкирии Радий Хабиров поручил перевести беременных женщин на удаленную работу на фоне распространения COVID-19, а также ввести должности медицинских инспекторов на предприятиях республики. "Прошу в наших государственных  (учреждениях - ИФ) , где я могу дать поручение, всех беременных женщин отправить на удаленную работу с сохранением их статуса и зарплаты. Там, где я не имею права давать прямых поручений,  (даю - ИФ)  рекомендации", - сказал он на совещании в правительстве региона в понедельник. Кроме того, в рамках борьбы с распространением коронавируса на предприятиях и в учреждениях республики появятся "медицинские инспекторы", которые ранее показали свою эффективность в школах. По словам Хабирова, каждая организация должна выбрать человека, который будет медицинским инспектором. Сотрудники с таким функционалом должны будут встречать работников на проходных предприятий, следить за тем, чтобы они носили защитные маски, соблюдали социальную дистанцию, а также контролировать проведение дезинфекции. Четырехчасовая подготовка корпоративных медицинских инспекторов пройдет на базе Башкирского госмедуниверситета (БГМУ), материалы курса будут опубликованы на сайте вуза и созданном сайте мединспекторов, сообщил ректор университета Валентин Павлов. Он также предложил создать на базе вуза телефонную горячую линию для консультации сотрудников. В Башкирии, по данным регионального Минздрава, в понедельник зарегистрировано 9809 случаев COVID-19, за сутки их число увеличилось на 68.]]></text>
</doc>
