<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731340</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731340</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 19:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд взыскал с подмосковного театра 400 тыс. рублей за гибель мужчины в Коми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Прилузский районный суд в Коми взыскал 400 тысяч рублей с Московского областного театра драмы и комедии за гибель мужчины на трассе, которого сбил на машине директор культурного учреждения Юрий Педенко. Как говорится в материалах суда, ДТП произошло в ночь на 7 февраля 2019 года на трассе Чебоксары - Сыктывкар в Прилузском районе. Там 67-летний водитель из Московской области на автомобиле Nissan X-Trail выехал на встречную полосу и сбил 28-летнего мужчину, который находился рядом с автомобилем ГАЗ-3310 и осматривал его. От полученных травм он скончался. Водителя иномарки обвинили в нарушении правил дорожного движения, повлекшем по неосторожности смерть человека (часть 3 статьи 264 УК РФ). Вину в содеянном житель Подмосковья не признал. Фигурант пояснил, что состоит в должности директора Московского областного театра драмы и комедии. Он ехал на служебном автомобиле в Сыктывкар для организации гастролей местного театра в Московской области. Автомобиль, который находится в собственности театра, был в исправном состоянии. Водительский стаж мужчины исчисляется с 1976 года. Он несколько лет прожил в Магаданской области, где получил опыт управления автомобилем в условиях зимы. Кроме того, он десять лет участвовал в автомобильных гонках. Суд признал подсудимого виновным и назначил ему наказание в виде одного года девяти месяцев лишения свободы в колонии-поселении. Также его на два года девять месяцев лишили права заниматься деятельностью, связанной с управлением транспортными средствами. Приговор обжаловали в Верховном суде Коми, который его не изменил. Жена погибшего мужчины оценила моральный вред в 2 млн рублей. Прилузский районный суд частично удовлетворил заявленные в гражданском иске требования. Суд взыскал с театра в пользу женщины компенсацию морального вреда в размере 400 тыс. рублей.]]></text>
</doc>
