<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трубоукладчик "Газпрома" начал готовиться к работам на "Северном потоке 2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Судно-трубоукладчик "Академик Черский" и отряд специальных судов начали тренировки на шельфе Балтийского моря для дальнейшего ведения подводных работ на трубопроводе "Северный поток 2", сообщил "Интерфаксу" источник в морской отрасли Калининградской области. "В течение нескольких дней "Академик Черский", а также специальные суда "Умка", "Балтийский исследователь" и "Финвал" находились примерно в 60-80 км от побережья Калининградской области на траверзе Куршской косы. Все эти дни экипажи судов проводили так называемое слаживание и тренировки по совместному маневрированию, ведению работ по укладке подводного трубопровода", - рассказал он. По его словам, экипажи некоторых судов уже участвовали в прокладке "Северного потока 2", другим это предстоит впервые. И потому между ними должно быть взаимодействие самого высокого уровня. При этом глубина и характеристики дна моря в данном районе по всем параметрам соответствуют тому участку, где будет продолжена укладка оставшейся части трубопровода. Источник отметил, что о проведении тренировки ее организаторы уведомили Балтийско-Арктическое межрегиональное управление Росприроднадзора. По его словам, сейчас в порту Светлый стоят суда "Остап Шеремет" и "Иван Сидоренко", которые могут принять участие в этих работах. Ранее "Академик Черский" длительное время стоял в немецком порту Мукран, где также была ошвартована баржа-трубоукладчик "Фортуна". В Мукране находится логистический терминал проекта строительства "Северного потока 2". С судами "Академик Черский" и "Фортуна" связываются ожидания достройки газопровода "Северный поток 2". Строительство магистрали силами европейских подрядчиков было остановлено из-за санкций США и, как заявили в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной".]]></text>
</doc>
