<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль назвал серьезным для РФ вопросом забастовки в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Россия не может оставлять без внимания забастовки на белорусских предприятиях, так как из-за взаимосвязанности экономик двух стран для РФ важен вопрос их ритмичного и надежного функционирования, заявил пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков. "Безусловно, это то, что, наверное, нельзя, трудно оставлять без внимания. Конечно, мы наблюдаем за этим", - сказал он, отвечая на вопрос о том, видят ли в Кремле ущерб для России из-за протестов в Белоруссии, затронувших работу крупных промышленных предприятий. Песков согласился со словами журналиста о том, что "взаимосвязанность и взаимозависимость экономик двух стран находятся на высочайшем уровне". "Для нас чрезвычайно важно, насколько ритмично и надежно функционируют эти предприятия Белоруссии", - добавил он. Ранее белорусские телеграм-каналы и СМИ  начали сообщать  о собраниях рабочих на ряде крупных белорусских предприятий: "Гродно Азот", Минский завод колесных тягачей, Минский тракторный завод, Минский электротехнический завод и ряде других. По данным телеграм-каналов, на утро понедельника поступило более 100 сообщений про забастовки. В правительстве Белоруссии утверждают, что все промышленные предприятия  работают в штатном режиме . Как сообщалось, в республике уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. По всей стране продолжаются мирные акции протеста. Протестующие требуют отставки действующего президента Белоруссии Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с  "ультиматумом" , в котором содержался призыв к общенациональной стачке  с 26 октября  в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих.]]></text>
</doc>
