<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 11:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">EСПЧ отказал воронежским протестантам по делу об ущемлении веры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Eвропейский суд по правам человека (EСПЧ) четырьмя голосами против трех постановил, что православный обряд освящения класса в грибановской сельской школе Воронежской области не нарушил право на свободу мысли, совести и религии семилетнего сына протестантского пастора Давида Перова. Решение по жалобе EСПЧ опубликовал 20 октября. Супруги-протестанты Перовы в иске обвиняли районную школу в нарушении прав на образование в соответствии с религиозными убеждениями (статья 2 Европейской конвенции). Жалоба семьи была подана в ЕСПЧ в августе 2009 года, но касалась событий 2007 года. Тогда в сентябре семилетний Давид пошел в первый класс школы в селе Грибановка. Eго отец - протестантский пастор из церкви "Содружество Христа" - сказал учителю, что мальчик является протестантом. Однако учитель не предупредил семью первоклассника о запланированном на 3 сентября обряде освящения класса, сообщает в среду газета " Коммерсантъ" . По словам родителей Давида, мальчик испытывал глубокое беспокойство во время молебна. Кроме того, одноклассники заставляли его целовать распятие и даже якобы избили за то, что он не крестился по православной традиции. Родители мальчика попытались возместить моральный ущерб, понесенный в ходе обряда, обратившись в районный суд. В удовлетворении их гражданского иска к школе было отказано. Суд обосновал решение тем, что обряд проводился вне школьных часов, мальчик был лишь свидетелем молебна, а насилие над ним не было подтверждено ничем, кроме заявления родителей. В итоге семья пожаловалась в EСПЧ. При рассмотрении дела Перовых против России Страсбургский суд четырьмя голосами против трех постановил, что нарушения Конвенции по правам человека о свободе мысли в обряде освящения класса не было. Суд, в частности, установил, что церемония являлась незначительным разовым мероприятием без какой-либо идеологической окраски. По мнению адвоката семьи, Ольги Гнездиловой, тот факт, что постановление принято с перевесом в один голос, дает делу перспективы в Большой палате EСПЧ. Решение может быть обжаловано в течение трех месяцев.]]></text>
</doc>
