<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740872</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740872</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль слегка корректируется вниз к бивалютной корзине на старте торгов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Доллар стабилен, евро подрастает на Московской бирже в пятницу утром, рубль слегка корректируется вниз к бивалютной корзине после сильного роста накануне. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 72,97-73,11 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 73,04 руб./$1 (-0,75 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подорожал до 88,78 руб./EUR1 (+11,25 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 4,65 копейки к уровню закрытия четверга, до 80,12 рубля. Доллар при этом оказался на 67,24 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 35,05 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль немного корректируется вниз к бивалютной корзине на старте торгов последнего рабочего дня недели после сильного роста накануне. Оптимизм трейдеров был обусловлен надеждами на скорое внедрение вакцин от COVID-19 и ростом цен на нефть. Консультативный комитет по вакцинам и связанным биологическим продуктам Управления по санитарному надзору США (FDA) по итогам прошедшей 10 декабря встречи рекомендовал FDA одобрить экстренное применение в Штатах вакцины от COVID-19 компаний Pfizer и BioNTech. Накануне Европейский центральный банк (ЕЦБ) продлил срок действия экстренной программы выкупа активов Pandemic Emergency Purchase Programme (PEPP) на девять месяцев и увеличил ее объем на 500 млрд евро, до 1,85 трлн евро. ЕЦБ ожидаемо сохранил базовую процентную ставку по кредитам на нулевом уровне, ставку по депозитам - на уровне минус 0,5%. Председатель ЕЦБ Кристин Лагард заявила в ходе пресс-конференции по итогам заседания, что экономику еврозоны, вероятно, ждет существенный спад в четвертом квартале 2020 года в связи со второй волной коронавируса, однако темпы сокращения будут слабее по сравнению со вторым кварталом. Цены на нефть продолжают подниматься в пятницу на оптимизме, что скорое внедрение вакцин от COVID-19 приведет к бурному экономическому росту в следующем году. Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 по московскому времени в пятницу увеличилась на 0,46% - до $50,48 за баррель. По итогам торгов в четверг эти контракты подорожали на 2,8% - до $50,25 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени выросла на 0,64% - до $47,08 за баррель. В четверг фьючерсы поднялись в цене на 2,8% - до $46,78 за баррель. Цены как Brent, так и WTI на закрытие рынка в четверг были максимальными с марта, свидетельствуют данные Dow Jones.]]></text>
</doc>
