<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Tesco снова ограничил продажи туалетной бумаги и макарон в Британии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tesco</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Kantar</tag>
    <tag type="str">WM Morrison</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Британский ритейлер Tesco в связи с ужесточением карантина в стране вернул ограничения на продажу некоторых товаров в одни руки, чтобы избежать ажиотажа и исчерпания запасов, сообщает Financial Times. Покупатели теперь могут купить не больше трех упаковок муки, макаронных изделий, туалетной бумаги, детских и антибактериальных влажных салфеток. В компании заявили, что таким образом хотят гарантировать, чтобы каждый мог купить необходимое. Днем ранее ограничение "не больше трех в одни руки" для ряда товаров, в том числе туалетной бумаги и антисептиков,  ввела  сеть WM Morrison. Британское правительство в связи с ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией  ввело ряд ограничений : сократило время работы пабов и ресторанов, перевело офисных работников на удаленку. В отдельных районах страны вводятся ограниченные локдауны. За четыре недели после введения карантинных мер в марте жители страны потратили на продукты и товары для дома более 10 млрд фунтов стерлингов - больше, чем обычно перед рождественскими праздниками, свидетельствуют данные Kantar. ВВС отмечает, что в последние дни в ожидании новых карантинных мер в отдельных магазинах пустели полки. В целом крупные ритейлеры Tesco, Asda, Sainsbury's, Lidl и Aldi заявили, что у них достаточно запасов товаров и дефицита не было. Консорциум британского ритейла призвал покупателей закупаться в нормальном режиме и думать о других.]]></text>
</doc>
