<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732345</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732345</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Зенит" - "Брюгге". Онлайн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый матч в главном клубном турнире Европы действующий чемпион России проводит на своем поле Здравствуйте, уважаемые любители футбола! "Интерфакс" поздравляет вас со стартом групповой стадии Лиги чемпионов и предлагает вашему вниманию текстовую трансляцию одного из его матчей: играют петербургский "Зенит" и бельгийский "Брюгге". Матч пройдет в Петербурге и стартует в 19:55 по московскому времени. За клавиатурой (клавой) с вами находится Владимир Нардин "Зенит" вновь выиграл чемпионат России и попасть в групповую стадию ЛЧ ему не составило труда: путевку он получил автоматически.  И вообще  впервые в истории нашу страну здесь представят три клуба. Это московский "Локомотив" (он серебряный призер, тоже пробился напрямую) и ФК "Краснодар" (завоевал бронзу РПЛ,  пришлось попотеть  в квалификации ЛЧ). "Брюгге" - чемпион Бельгии и тоже попал в ЛЧ напрямую Стартовый состав "Зенита" на игру: Состав "Брюгге": Главный судья матча - француз Бенуа Бастьен. Команды уже на поле! Только что прозвучал гимн Лиги чемпионов! Ура, матч начался! "Зенит" в атаке, он, собственно, и вводил мяч в игру. Болельщики на трибунах присутствуют, но не аншлаг. Уверен, "Газпром-Арена" была бы переполненной, если бы не требования в связи с сами догадываетесь с чем. "Зенит" заработал право на угловой Слегка растянутый по времени розыгрыш углового привел к удару с лета в исполнении Дриусси. Хорошая попытка, но мяч прокатился мимо ворот. Похвастаюсь знанием нескольких английских слов/выражений. "Северная Венеция неплоха", написал юзер твитера с финским флагом, говоря о Петербурге. Оу, теперь будет угловой у ворот "Зенита". Это наш Круговой выиграл борьбу в воздухе, не дав оппоненту пробить по воротам. Эмоции эмоциями, а мяч уже на половине поля "Брюгге" А сейчас Круговой оживил трибуны действиями у ворот гостей. У лицевой линии его все же лишили мяча. Ничего страшного Эммануэль Деннис ("Брюгге") получил желтую карточку за слишком рьяную борьбу за мяч. Также наказан и его партнер по команде Клинтон Мата. Персональный болельщик полузащитника "Брюгге" Ханса Манакена Ударов по воротам не хватает, имхо Знатно разогнался Азмун в ходе контратаки на ворота гостей. Защитники "Брюгге" все же настигли его.  За происходящим не особо весело наблюдают футболистки "Зенита" Реплика из стана болельщиков ЦСКА Кузяев вывел Оздоева аж до лицевой линии ворот "Брюгге". Защитник подсуетился и выбил мяч за боковую. Сейчас проходит игра и в Киеве. Местное "Динамо" экзаменует на прочность гостей из туринского "Ювентуса". Не постесняюсь написать, что "Брюгге" действует в атаке потенциально интереснее Счет по ударам сейчас 2:1 в пользу "Брюгге. Но все эти удары оказались неточными, то есть не попали в створ В который уже раз сбит футболист "Зенита" Дриусси. Нарушитель - Матс Ритс - получил желтую карточку. Сыграл он, мягко говоря, грубо: ударил нашего игрока локтем по затылку. "Зенит" разыграл штрафной на половине поля соперника, но теперь зафиксирован фол в исполнении нашего игрока - Магомеда Оздоева. Фол не тянул на желтую карточку, равно как и рефери не потянулся за ней Про матч "Динамо" (Киев) - "Ювентус" написал, а счет не указал. Там пока 0:0. Вратарь Михаил Кержаков вытащил мяч из-под перекладины после удара Ванакена головой! Есть первый интересный момент в матче! После подачи с углового последовал удар по воротам "Зенита", мяч пролетел (и правильно сделал) мимо Ванакет вновь бьет по воротам "Зенита". На этот раз ногой, из-за пределов штрафной и мимо. Дзюба у угла штрафной "Брюгге", казалось, убрал защитника на замахе. Но не полностью. Нога соперника все же зацепилась за мяч. Азмун солировал с мячом в штрафной бельгийцев, вынудив одного из них выбить мяч на угловой Удар по ворота "Брюгге"! Ловрен бил головой - вратарь поймал мяч. Арбитру явно понравилась концовка первого тайма и он продлил его на две минуты Угловой сейчас будет у ворот "Зенита". Не без труда "Зенит" выстоял сейчас у своих ворот во время углового. Все, наступил перерыв. Встретимся во втором тайме, товарищи Начался второй тайм! В атаке побывали футболисты "Брюгге" Момент у ворот бельгийской команды! Сначала на линии штрафной упал (признаем, без нарушения со стороны соперника) Оздоев. Но мяч отскочил на Дриусси, который пробил низом, а мяч пролетел рядом со штангой! "Зенит" явно прибавил после перерыва. Только что едва не сработала трехходовка Дзюба-Азмун-Дзюба. Ее весьма некстати прервал защитник "Брюгге". Защитник "Зенита" Деян Ловрен получил желтую карточку за удар по ногам сзади. Одновременно он нанес психологический удар болельщикам "Зенита", которым теперь придется пережить опасный штрафной удар. Вормер подал в штрафную "Зенита" и мяч прилетел в руки Кержакову. Можно выдыхать (если дыхание все же затаили). Дзюба пасом пяткой выводил к воротам Азмуна. Получилось слишком сильно, в результате даже Азмун не успел за мячом. Может и успел бы, но там же еще есть вратарь. Которому надо было бежать не за мячом, а навстречу. Да и не бежать, а спокойно подойти. Азмун на острие атаки, дотянулся до мяча ногой, но дотянулся и защитник. Счас будет угловой! Отбились гости при розыгрыше "Зенитом" углового, но вскоре мяч снова вернулся к их штрафной Очередной угловой будет подавать "Зенит" Азмун бьет головой примерно с центра штрафной - мимо Азмун не постеснялся пробить еще до линии штрафной, его удар был заблокирован Активизировались и гости. Теперь угловой будут подавать они "Зенит" - "Брюгге". 0:1 "Зенит" пропустил. Футболисты нашей команды слегла расслабились, подумав (я тоже подумал), что мяч покинул пределы поля через лицевую линию. В это время последовал пас через вратаря Кержакова, а после этого - три удара подряд по воротам. ДВа из них принял на себя Ярослав Ракицкий, третий - в исполнении Эммануэля Денниса - прошел. Два момента за две минуты создал "Зенит"! Сначала промахнулся из убойного положения Караваев, затем - Оздоев! Деннис слишком неточно пробил по воротам "Зенита". Азмун разобрался с защитниками на одной стороне штрафной, выложил мяч в открытую зону на Дриусси, а тот не попал! "Зенит" упускает шанс Двойная замена у "Зенита" "Зенит" сейчас подавал с углового. Соперник выбил мяч за пределы штрафной. Но "Зенит" перехватил мяч и наращивает давление "Зенит" - "Брюгге", 1:1 ГОЛ! "Зенит" отыгрался! Деян Ловрен пробил из пределов штрафной, мяч попал в штангу и отскочил в створ! Ура, товарищи! Ракицкий заставил понервничать, слишком опасно для своего вратаря сделав ему пас. Но тут случилась контратака "Зенита", которая едва не увенчалась голом в исполнении Андрея Мостового! Замена у "Брюгге" Дзюба замыкал подачу слева, но вратарь Итан Хорват отразил удар! Красивый момент! Команда "Брюгге" расклеилась, надо бы этим воспользоваться. Угловой будет у ворот "Брюгге". Точнее уже был. Мяч был выбит, но на подборе все тот же "Зенит" Отвели подальше от своих ворот мяч игроки "Брюгге". Но что толку? Мяч долетел до вратаря Кержакова, после чего сразу же началась атака "Зенита". Дзюба развернулся с мячом (в штрафной соперника, естественно), выдал мяч на Мостового, но тот не попал. Чуть про новую замену "Брюгге" на забыл написать Гости стали коротать время на половине поля "Зенита". Не сказать, что с большими амбициями. Скорее - потянуть время. Вратарь "Брюгге" дважды спасает свою команду! Чуть не вышел вперед "Зенит" сейчас! Четыре минуты добавил арбитр ко времени второго тайма! Снова вратарь Хорват ловит мяч! Кстати, он считается автором автогола. После удара Ловрена мяч попал в штангу, отскочил в спину голкиперу и после этого влелел в ворота. Позиционная атака у "Брюгге" "Зенит" - "Брюгге". 1:2 "Зенит", увы, пропустил второй гол. Матс Ритс открылся на правом фланге атаки, после чего выложил мяч во вратарскую на Шарля Де Кетеларе, тот удачно подставил ногу. На этом мы завершаем нашу трансляцию. Спасибо вам за внимание! Предлагаем переместиться на]]></text>
</doc>
