<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 21:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай из-за коронавируса временно ограничил въезд в страну из России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Посольство Китая в РФ уведомило о временном приостановлении въезда в КНР из России лиц, имеющих действительные китайские визы и виды на жительство. "В связи с эпидемической ситуацией объявляем о временном приостановлении въезда в Китай лиц, имеющих действующие китайские визы и ВНЖ, предполагающие работу, решение личных вопросов и воссоединение семьи. Посольство (Консульства) Китая в РФ не будут выдавать "заявления о состоянии здоровья" вышеупомянутым лицам", - говорится в  сообщении на сайте посольства КНР  в РФ. Отмечается, что данные меры не коснутся лиц, имеющих дипломатические, служебные визы, визы вежливости и визы категории С. "Иностранцы, которым необходимо срочно поехать в Китай, могут подавать заявления на получения виз в посольство (консульства) КНР в РФ. Въезд в Китай по визам, выданным после 3 ноября 2020 г., разрешен", - говорится в сообщении. В дипмиссии отметили, что "это временные меры, которые китайская сторона вынуждена предпринять для реагирования на нынешнюю эпидемическую ситуацию". "В соответствии с эпидемической ситуацией, китайская сторона будет своевременно корректировать меры и опубликует дополнительные уведомления", - заявили в посольстве. В России, по данным оперативного штаба на четверг, суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией составил 19,4 тыс. случаев, умерли за сутки 292 пациента. Второй день подряд количество новых случаев COVID-19 в РФ держится на уровне, превышающем 19 тыс. выявлений в сутки. До этого в течение пяти дней данные значения держались на уровне более 18 тысяч. По-прежнему наиболее высокие показатели отмечаются в Москве: за сутки в российской столице количество выявленных случаев составило 5 255, накануне, 4 ноября, было 5 826. В РФ нарастающим итогом зарегистрировано 1 712 858 случаев (+1,1%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период в России умерли 29 509 инфицированных. Количество выписанных за весь период составило 1 279 169 человек, в том числе 12 238 были выписаны за последние сутки.]]></text>
</doc>
