<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/730898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 13:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зайца в перезапуске "Ну, погоди!" озвучит Дмитрий Хрусталев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзмультфильм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Персонажа зайца в перезапуске "Ну, погоди!" озвучит телеведущий Дмитрий Хрусталев, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе студии. "Шоумен уже приступил к работе над ролью и озвучил первые серии мультфильма", - сообщили в пресс-службе. Как отметила генеральный продюсер киностудии "Союзмультфильм" Юлия Осетинская, "Заяц в нашем мультфильме – не менее колоритный персонаж, чем Волк, по своему образу он современная версия "мальчика-хорошиста": занимается спортом, хорошо знаком с техникой, ведет здоровый образ жизни, любит учиться всему новому, может предугадать ситуацию наперед, и тем самым обхитрить Волка. И мы рады, что теперь этот симпатичный герой заговорит голосом одного из самых ярких шоуменов российского телевидения – Дмитрия Хрусталева – на наш взгляд, это очень гармоничный тандем". Работу над перезапуском "Ну, погоди!" "Союзмультфильм" начал в 2020 году. Предполагается, что новый мультсериал будет не прямым продолжением классической версии, а актуальным прочтением истории с сохранением традиционного бездиалогового жанра гэговой ( основанной на нелепых ситуациях ) комедии. Мультфильм будет выполнен в технике 3D, на данный момент запланирован выпуск 52 серий "Ну, погоди!". Первая серия перезапуска мультфильма "Ну, погоди!" выйдет зимой этого года, персонажа Волка, который в новом мультсериале откажется от курения, озвучит российский актер Гарик Харламов. В сериале также появятся новые персонажи второго плана - барсук Тим, ежик Шу и косуля Уля.]]></text>
</doc>
