<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739432</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739432</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав особо встревожила ситуация с койками в Петербурге и Калининграде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - В 17 регионах РФ осталось меньше 5% свободных коек в больницах для больных коронавирусом COVID-19, наихудшая ситуация с ними в Калининградской области и Санкт-Петербурге, сообщил глава Минздрава Михаил Мурашко. "Хочу отметить, что сегодня менее 5% свободного коечного фонда отмечается в 17 субъектах РФ, наибольшую тревогу вызывают у нас Калининградская область и Санкт-Петербург", - сказал Мурашко на заседании президиума Координационного совета при правительстве по борьбе с коронавирусом. Глава правительства РФ Михаил Мишустин призвал регионы с высоким уровнем заболеваемости коронавирусом более решительно принимать ограничительные меры. Он обратил внимание на то, что ситуация с коронавирусом в субъектах РФ "по-прежнему развивается неравномерно".  По его словам, ограничительные меры необходимо принимать "особенно в тех муниципалитетах, где ситуация наиболее острая". Премьер подчеркнул, что для снижения нагрузки на лечебную сеть необходимо грамотно организовать оказание медпомощи пациентам с коронавирусом, которые лечатся на дому. Мишустин добавил, что уже есть положительная динамика в тех регионах, которые первыми стали бесплатно обеспечивать пациентов необходимыми лекарствами. "Из тех 5 млрд рублей, которые мы выделили субъектам Федерации на лекарства, около 70% уже законтрактованы", - подчеркнул премьер, попросив регионы ускорить эту работу. Мишустин заявил, что обеспечение пациентов бесплатными лекарствами должно быть продолжено. "Я прошу министерство здравоохранения подготовить и внести в правительство проект распоряжения о выделении средств на лекарственное обеспечение", - сказал премьер.]]></text>
</doc>
