<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сибирские ученые представили прототип модели распространения COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Эта метамодель может стать необходимой к началу второй волны эпидемии</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Институт вычислительных технологий</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Ольга Дорохова</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Ученые ФИЦ "Институт вычислительных технологий" (ФИЦ ИВТ, Новосибирск) разработали прототип модели распространения COVID-19, которая может быть использована властями для противодействия второй волне эпидемии, а также далее при любых ситуациях эпидемиологического профиля, сообщила "Интерфаксу" ответственный секретарь межведомственной рабочей группы Сибирского отделения РАН Ольга Дорохова. "Работа была проведена авторским коллективом лаборатории биоинформатики ФИЦ ИВТ и инновационной компании "Биософт", - отметила она. По данным специалистов, COVID-19 имеет высокую потенциальную летальность, жертвы умирают в среднем на 10 лет раньше вероятной смерти от других патологий, при этом не все случаи заражения коронавирусом попадают в статистику. Работа сибирских ученых предполагает включение в модель широкого перечня отклонений: бессимптомных групп, прошедших и не прошедших тестирование на коронавирус, пациентов с тяжелым течением болезни и осложнениями, диагностированных как больные с пневмонией, и других. Отличие работы новосибирских ученых состоит в том, что ими создана метамодель, "модель моделей", которая в своих расчетах опирается на все уже ранее построенные системы прогнозирования, рассчитавшие какую-то часть показателей, что становится особенно значимым c учетом высокой вероятности наступления второй волны эпидемии. Основным выводом на основе простейших моделей первого уровня для отдельного города является четкая зависимость снижения скорости распространения инфекции от уменьшения суммы перемещений людей, в частности, после введения локдауна. В планах специалистов ФИЦ ИВТ и "Биософта" - создание мультимасштабной модели распространения COVID-19 (а также любой последующей вирусной инфекции), включающей, в частности, взаимодействие вируса и клетки, его распространения по организму и возникновению иммунного ответа, вакцинации, оценки воздействия пандемии на экономику региона, реагирования системы здравоохранения и органов власти, популяционные и другие модули. ФИЦ ИВТ подал заявку на грант Российского фонда фундаментальных исследований по теме "Фундаментальные проблемы возникновения и распространения коронавирусной инфекции". По мнению ученых, модель построения прогнозов может стать необходимым инструментом к началу второй волны эпидемии коронавируса. В начале мая Роспотребнадзор  предупреждал , что после спада заболеваемости летом новая коронавирусная инфекция может вернуться осенью, и в результате будет еще одна волна заболевания. "Есть высокая вероятность, что при жаркой погоде и большом количестве солнечного ультрафиолета частота инфицирования коронавирусной инфекцией пойдет на спад, как и все другие респираторные инфекции. При наступлении прохладной и дождливой погоды, при возвращении на места учебы или работы наших граждан высока вероятность второй волны заболеваемости в осенний период", - заявили в ведомстве.]]></text>
</doc>
