<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">699029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/699029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-13 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клип Little Big стал самым популярным среди видео остальных участников "Евровидения"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Little Big</tag>
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Первый канал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 марта. INTERFAX.RU - Музыкальное видео на песню Uno группы Little Big¸ которая представит Россию на "Евровидении 2020", стало самым популярным на официальном канале конкурса в YouTube. Как  сообщает  пресс-служба Первого канала в пятницу, менее чем за сутки клип набрал более 4 млн. просмотров, это больше, чем у любой другой конкурсной песни. В пресс-службе также отметили, что видео было опубликовано в час ночи по московскому времени 13 марта. За первые десять часов оно набрало более миллиона просмотров. К этому времени песням еще только трех стран (Литвы, Польши и Украины) удалось преодолеть эту отметку, но эти видео были опубликованы несколько недель назад. "В 17:05 по московскому времени 13 марта, спустя всего 16 часов после публикации на канале "Евровидение-2020" в YouTube, видео на песню российских представителей  (на музыкальном конкурсе - ИФ)  стало единоличным лидером рейтинга популярности как по количеству просмотров, так и по количеству лайков", - сказали в пресс-службе. Премьера песни и клипа  состоялась накануне, 12 марта , в эфире программы "Вечерний Ургант". Little Big известны своим хитом Skibidi, который стал мировой сенсацией, набрав более 350 млн просмотров в YouTube. Заразительный танец из клипа стал одним из самых популярных мемов в России. "Евровидение-2020", как ожидается, пройдет в этом году с 12 по 16 мая в Роттердаме. Нидерланды получили право проводить конкурс после победы своего исполнителя Дункана Лоуренса на "Евровидении" в 2019 году. На данный момент планов по отмене конкурса в связи с распространением коронавируса пока нет.]]></text>
</doc>
