<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума поддержала упразднение Конституционных судов в регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - В регионах до 1 января 2023 года упразднят Конституционные и уставные суды, вместо них могут быть созданы одноименные советы при законодательных органах регионов. Такую новеллу Госдума одобрила при принятии во втором чтении президентского законопроекта о досрочном прекращении полномочий судьи. Закон должен вступить в силу через 10 дней с момента опубликования, после этого региональные конституционные и уставные суды не должны принимать новые дела к производству. Закончить их рассмотрение суды должны к моменту своего упразднения - точную дату каждый регион установит сам, но это будет не позднее 1 января 2023 года. Действующим судьям на момент упразднения судов сохранят гарантии, включая материальное и социальное обеспечение. Сейчас у регионов есть право создавать Конституционные и уставные суды. Такие суды проверяют региональные и местные законы и другие нормативные правовые акты местной конституции или уставу, а также толкуют их. Они действуют в полутора десятках субъектов Федерации, в том числе в Петербурге, Свердловской и Калининградской областях, Татарстане и Башкирии. В сентябре стало известно, что правительство Ингушетии задумалось об упразднении республиканского КС в том числе из-за его малоэффективности. В законопроекте сохранены положения о досрочном прекращении полномочий судей по представлению президента, если судьи совершат поступок, порочащий их честь и достоинство или если судьи или их ближайшие родственники нарушат запрет иметь счета или хранить наличные деньги и ценности в иностранных банках.]]></text>
</doc>
