<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707730</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707730</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 02:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол США на норвежской подлодке понаблюдал за действиями ВМФ РФ в Арктике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Кеннет Брейтуэйт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Посол США в Норвегии Кеннет Брейтуэйт, номинируемый на пост министра ВМС США, заявил комитету Сената по вооруженным силам, что лично наблюдал за российскими подлодками в ходе учений норвежских ВМС. "Подводные военные действия становятся все более сложной задачей, поскольку наши противники продолжают совершенствовать свои боевые системы. Я был свидетелем этого воочию во время моего пребывания в качестве посла США в Норвегии, имея возможность плавать на борту норвежской подводной лодки в сочетании с тесным партнерством с норвежским флотом для выявления и поддержания осведомленности о передвижениях российских подводных лодок в Арктическом регионе", - заявил Брейтуэйт в своих письменных показаниях Сенату. Он отметил, что Военно-морское министерство будет поддерживать свое подводное преимущество за счет дальнейшего развития наступательных подводных сил, главным образом с помощью ударных подводных лодок, будущих беспилотных подводных аппаратов и сил противолодочной обороны. "Соединенные Штаты находятся в стратегическом соперничестве за глобальное влияние с Китаем и Россией. Конкуренция великих держав является определяющим вызовом национальной безопасности нашего века и потребует передового развертывания военно-морских сил, которые могут конкурировать с равными противниками, сдерживать их и при необходимости побеждать", - добавил он. Брейтуэйт служил послом в Норвегии с февраля 2018 года и является отставным контр-адмиралом ВМС. Предшественник Брейтуэйта Ричард Спенсер ушел в отставку в ноябре после того, как глава Минобороны США Марк Эспер попросил его  покинуть свой пост  за рассмотрение спорного дела морского пехотинца Эдварда Галлахера.]]></text>
</doc>
