<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728468</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728468</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Delta Air начала договариваться об отсрочке поставок 40 самолетов Airbus</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Airbus</tag>
    <tag type="str">Delta Air</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Эд Бастиан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Американская авиакомпания Delta Air Lines ведет переговоры с Airbus о переносе поставок по крайней мере 40 самолетов с этого года на более поздние сроки на фоне кризиса, вызванного пандемией, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомленные источники. По их словам, Delta планирует получить дополнительные денежные средства за счет привлечения $750 млн от продажи девяти из оставшихся лайнеров Airbus, которые должны быть переданы в этом году, по схеме обратного лизинга (sale-leaseback). Такая схема предполагает, что перевозчик сперва заключает прямой договор на поставку самолетов с их производителем, а затем переуступает их лизинговой компании, обязуясь впоследствии взять технику в лизинг. Эти две сделки не связаны между собой, то есть одна может быть выполнена без другой, отмечают собеседники Bloomberg. Они согласуются с обещанием главы Delta Air Эда Бастиана сокращать капитальные расходы на самолеты по крайней мере до конца этого года, чтобы уменьшить потери от резкого падения спроса на авиаперевозки. В схеме обратного лизинга будут задействованы пять самолетов Airbus A321, два самолета A350 и два A330neo. Данных о том, поставки каких именно самолетов могут быть отложены, не приводится. По оценке аналитиков Citigroup, под угрозой переноса находятся поставки примерно 14 моделей, включая A220 и A321. "Мы поддерживаем активную связь с клиентами, и Delta не является исключением, - сообщил официальный представитель Airbus Стефан Шаффрат. - Соглашения остаются конфиденциальными". Delta отказалась предоставить комментарии.]]></text>
</doc>
