<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 19:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Часть регионов Урала продлила режим повышенной готовности по COVID-19 до 31 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Режим повышенной готовности в Тюменской и Челябинской областях продлен до конца мая, сообщили оперативные штабы этих регионов. При этом тюменские власти сделали некоторые послабления режима с 11 мая: разрешаются прогулки на улице не более двух человек вместе с соблюдением дистанции от других граждан в 1,5 м, а также занятия физкультурой и спортом на открытом воздухе не более двух человек вместе, при условии соблюдения расстояния между занимающимися не менее 5 метров. Ограничения работы предприятий торговли, общественного питания и сферы услуг продлены в Тюменской области до 18 мая. В свою очередь губернатор Челябинской области Алексей Текслер заявил, что в регионе пока нет оснований для смягчения режима обязательной самоизоляции. Все ограничения, действующие в Челябинской области, сохранятся. Об этом же заявил губернатор Свердловской области Евгений Куйвашев, где режим изоляции продлен до 18 мая. Власти Ямало-Ненецкого автономного округа накануне сообщили о снятии ряда ограничений, введенных на территории округа из-за ситуации с коронавирусом. С 12 мая снимаются запреты, связанные с нахождением на улице. Разрешены прогулки и занятия спортом с соблюдением санитарных норм. С вторника те предприятия, которые не работают непосредственно с людьми, возобновляют свою деятельность. Кроме того, при строгом соблюдении санитарных норм с 12 мая открываются парикмахерские, салоны красоты и магазины, площадью менее 400 метров с отдельным входом.]]></text>
</doc>
