<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще один человек заочно арестован за убийство майора Филипова в Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Роман Филипов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы санкционировал заочный арест гражданина Сирии, причастного к гибели пилота Су-25СМ - заместителя командира эскадрильи штурмового авиаполка Восточного военного округа гвардии майора Романа Филипова. Пресс-секретарь суда Ирина Софинская уточнила, что заочно арестован Абдель Саттар Абдул Гафур ас-Сыях. С июля 2018 года Басманный суд Москвы выдал санкцию на заочный арест уже 16 сирийцев, причастных к гибели российских военнослужащих в Сирии. Все они объявлены в международный розыск. По данным СК, все фигуранты уголовного дела являются участниками запрещенной в РФ террористической организации "Джебхат ан-Нусра" (Хайят Тахрир аш-Шам). Как ранее сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ходом расследования, уголовные дела о гибели в Сирии пилотов Олега Пешкова и Романа Филипова, а также морского пехотинца Александра Позынича объединены в единое производство. Су-24М Пешкова был сбит 3 ноября 2015 года турецким истребителем вблизи сирийско-турецкой границы в районе горной Латакии. Экипаж самолета катапультировался. Пешков погиб во время приземления на парашюте, его обстреляли боевики с земли. Пилоту посмертно присвоено звание Героя России. При проведении операции по эвакуации летчиков Су-24М погиб морпех-контрактник Позынич. 3 февраля 2018 года боевики сбили из переносного зенитного ракетного комплекса (ПЗРК) российский штурмовик Су-25СМ в зоне деэскалации "Идлиб". Пилот Филипов катапультировался, после приземления вступил бой, был тяжело ранен, а затем подорвал себя гранатой, чтобы не попасть в плен. Он также удостоен звания Героя России посмертно.]]></text>
</doc>
