<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734866</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734866</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 08:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Таджикистане в пятый раз прошла инаугурация президента Рахмона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таджикистан</tag>
    <tag type="str">Эмомали Рахмон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Эмомали Рахмон, 11 октября в пятый раз переизбранный президентом Таджикистана, на церемонии в Душанбе в пятницу принес присягу на верность Конституции и народу страны. Во Дворце нации председатель Центральной комиссии по выборам и референдумам Бахтиер Худоерзода вручил Рахмону удостоверение президента Таджикистана. Затем в правительственной резиденции "Кохи Сомон" в присутствии членов обеих палат парламента и правительства республики таджикский лидер был приведен к присяге. "Я в качестве президента клянусь защищать Конституцию и законы республики, гарантировать обеспечение прав, свобод, чести и достоинства граждан, защищать территориальную целостность, политическую, экономическую и культурную независимость Таджикистана, преданно служить народу", - произнес Рахмон слова президентской присяги, положив руку на Конституцию страны. На президентских выборах 11 октября Рахмон  набрал  90,92% голосов избирателей при явке 85,44%. Выборы 11 октября стали шестыми выборами главы государства после провозглашения независимости Таджикистана. На первых президентских выборах в республике в 1991 году победил бывший первый секретарь ЦК Компартии Таджикистана Рахмон Набиев. В сентябре 1992 года на фоне гражданской войны в стране он подал в отставку под давлением исламско-демократической оппозиции, после чего в ноябре парламент упразднил пост президента. Набиев скончался в ночь на 11 апреля 1993 года. По данным, полученным тогда "Интерфаксом", охрана нашла его утром мертвым в собственной постели. В обнародованном на следующий день медицинском заключении говорилось, что "причиной смерти явилась острая коронарная недостаточность с развитием инфаркта миокарда". Рахмон фактически возглавил Таджикистан в ноябре 1992 года, когда был избран председателем Верховного Совета республики. 6 ноября 1994 года в Таджикистане прошел референдум о восстановлении президентского правления и принятии новой Конституции, которая заменила действовавшую до этого времени Конституцию Таджикской ССР 1978 года. Одновременно в стране прошли вторые президентские выборы, на которых Рахмон был избран президентом Таджикистана. После этого он переизбирался на посту президента Таджикистана в 1999, 2006 и 2013 году. Начиная с 1999 года Рахмон избирается на пост президента на семилетний срок.]]></text>
</doc>
