<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 15:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Представитель КНР заявил, что борьба с COVID-19 важнее выяснения причин его появления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Власти КНР считают более неотложной задачей одержать победу над пандемией коронавируса, а не направлять международных экспертов в Китай для расследования обстоятельств возникновения вируса, заявил в среду журналистам на онлайн-брифинге постпред КНР при отделении ООН в Женеве Чэнь Сюй. "Высший приоритет сейчас - сконцентрироваться на борьбе с эпидемией, пока мы не добьемся окончательной победы", - приводят западные СМИ его слова, сказанные в ответ на вопрос, следует ли экспертам Всемирной организации здравоохранения ожидать приглашения в Китай для расследования деталей животного происхождения вируса. "По поводу, будет ли такое приглашение и в какой форме, нам нужно, чтобы были верно расставлены приоритеты, и, с другой стороны, нам нужна правильная атмосфера", - сказал он. Он отметил, что в нынешних обстоятельствах необходимо правильно распределять ресурсы, а также "вести гонку со временем" для спасения как можно большего числа жизней. "Речь не о том, что мы не терпим каких-либо расследований, изысканий или оценок", - отметил Чэнь Сюй. Кроме того, он назвал "абсурдными и смехотворными" попытки политизировать проблему коронавируса. Ранее госсекретарь США Майк Помпео в интервью телеканалу ABC News сообщил, что в Вашингтоне располагают достаточным количеством свидетельств, указывающих на то, что COVID-19 начал распространяться по миру  из лаборатории  в китайском городе Ухань. Помпео воздержался от ответа на вопрос о том, было ли распространение вируса намеренным или это случилось из-за происшествия в лаборатории. В свою очередь в среду представитель МИД КНР Хуа Чуньин заявила, что Помпео не располагает доказательствами того, что источником вспышки коронавируса является лаборатория в Ухане. В апреле сообщалось, что США ведут полномасштабное расследование того, откуда появился коронавирус и почему в КНР не удалось быстро остановить его распространение. Согласно одной из версий, появившихся в СМИ, в Вашингтоне не исключают, что вирус происходит из научной лаборатории в Ухане. В то же время в разведсообществе США полагают, что вирус "не имеет искусственного происхождения и не был генетически модифицирован". Президент США Дональд Трамп, комментируя ситуацию, ранее отмечал, что версия о лабораторном происхождении вируса в Ухане не является единственной. "У нас будут ответы сравнительно скоро", - пообещал он. В Ухане отвергают какие-либо предположения о том, что местный институт вирусологии является источником пандемии COVID-19.]]></text>
</doc>
