<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">684236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/684236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-14 21:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Союзмультфильм" выпустит новые серии "Ну, погоди!"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Первый эпизод нового цикла популярного мультфильма выйдет летом 2020 года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзмультфильм</tag>
    <tag type="str">Ну</tag>
    <tag type="str">погоди!</tag>
    <tag type="str">Юлиана Слащева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 ноября. INTERFAX.RU - Киностудия "Союзмультфильм" объявила о запуске нового цикла знаменитого советского мультфильма "Ну, погоди!", героям которого в этом году исполнилось 50 лет. "Первую серию можно будет увидеть в начале лета следующего года, после этого будет по нашему плану 26 новых серий про "Ну, погоди!", - сообщила журналистам председатель правления киностудии "Союзмультфильм" Юлиана Слащева в четверг. В свою очередь вице-премьер Ольга Голодец отметила, что "перезапуск мультфильма станет подарком нашему младшему поколению". "Ну, погоди!" - мультфильм киностудии "Союзмультфильм", первый выпуск которого был 6 мая 1969 года. Режиссер Геннадий Сокольский снял "нулевую" серию для мультжурнала "Веселая карусель", главная идея которой легла в основу мультсериала "Ну, погоди!". В основе сюжета лежит постоянно оканчивающаяся неудачей погоня Волка за Зайцем в надежде его съесть. В итоге Заяц всегда оказывается невредим, а Волк в конце каждой серии говорит или кричит: "Ну, Заяц, погоди!". Режиссером самого мультсериала стал Вячеслав Котеночкин. Роль Волка озвучивал актер Анатолий Папанов, зайца - актриса Клара Румянцева. Мультфильм входит в "Золотую коллекцию" киностудии. "Золотая коллекция" "Союзмультфильма" - собрание мультфильмов, которые относятся к классике анимационного жанра. В ней представлены лучшие работы отечественных режиссеров, художников-постановщиков и аниматоров. В "Золотую коллекцию" входят такие герои, как Крокодил Гена и Чебурашка, Винни-Пух и Пятачок, Малыш и Карлсон, попугай Кеша из "Возвращения блудного попугая", Маугли, Волк, Заяц из "Ну, погоди!" и многие другие. Всего в этот список включены более 150 мультфильмов. В июне 2019 года  сообщалось , что "Ну, погоди!", по данным ВЦИОМ, занял первое место в рейтинге любимых мультфильмов россиян.]]></text>
</doc>
