<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707721</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707721</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 00:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст США снимет обвинения с экс-советника Трампа Флинна</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее Трамп допустил возвращение Флинна в администрацию США</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Майкл Флинн</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Минюсте США приняли решение о закрытии дела экс-советника президента США Майкла Флинна, которого ранее обвиняли во лжи сотрудникам ФБР по поводу контактов с российскими официальными лицами,  сообщает  CNN. В министерстве пояснили, что пошли на такой шаг, так как на данном этапе не уверены, что в суде смогут убедительно доказать, что обвиняемый - действительно виновен. "Власти не уверены, что допрос был проведен на законных основаниях, поэтому мы не уверены, что ответы господина Флинна имеют большое значение, даже если в них содержалась неверная информация", - отмечается в заявлении Минюста. Флинн в 2017 году заключил сделку с правосудием, в рамках которой обязался сотрудничать со следствием и  признал себя виновным . Однако позже он отменил сделку, заявил, что невиновен, и выразил готовность доказать свою правоту в суде. Трамп, комментируя это решение, отметил, что Флинн "невиновный человек и теперь в моих глазах - он еще более грозный воин". 1 мая Трамп заявил, что не исключает возвращения в администрацию на новую должность своего бывшего советника по нацбезопаности Флинна. "Я, конечно, был бы готов рассмотреть такую возможность", - сказал он на брифинге в Белом доме, говоря о Флинне, ставшем "жертвой" расследования о предполагаемом вмешательстве РФ в американские выборы 2016 года. Изначально Флинн в 2017 году признал себя виновным в том, что солгал ФБР в ходе "российского" расследования. В конце апреля в прессе были опубликованы документы, согласно которым сотрудники ФБР старались специально выстраивать беседы с Флинном таким образом, чтобы тот солгал. Флинн покинул пост советника по нацбезопасности, когда выяснилось, что он передал неверные данные вице-президенту США Майку Пенсу о своих контактах с послом РФ в Вашингтоне. В начале 2020 года Флинн заявил, что отзывает решение признать себя виновным в обмане ФБР. В связи с этим процесс вынесения ему приговора приостановлен.]]></text>
</doc>
