<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МосБиржа проводит дискретный аукцион акциями "Яндекс"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Мосбиржа</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - МосБиржа  сообщила , что с 12:13 проводит дискретный аукцион обыкновенными акциями "Яндекс" в режиме основных торгов Т+, поскольку их котировки за десять минут выросли больше чем на 20%. Компания сослалась на положение Банка России № 437-П "О деятельности по проведению организованных торгов". В остальных режимах торгов секции фондового рынка торги проводятся по регламенту. До этого биржа четыре раза за утро сообщала, что изменяются значения верхней границы ценового коридора и диапазона оценки рыночных рисков по этим ценным бумагам. На момент публикации новости в 12:27 обыкновенные акции "Яндекса" дорожали на 12,75% к уровням закрытия вторника и торговались у отметки 5 524,8 рубля за штуку. Во вторник вечером, после завершения торговой сессии стало известно, что  планируется сделка , по которой "Яндекс" может стать владельцем 100% акций TCS Group. "Яндекс" предварительно договорился о покупке TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями, сделка потребует согласия акционеров интернет-компании. В среду утром основной акционер TCS Group Олег Тиньков  отметил , что сделка только обсуждается и он еще "ничего не продал", но тут же пообещал, что бренд "Тинькофф" сохранится и он из банка не уйдет. В начале торгов среды котировки "Яндекса"  взлетели  на 13%, TCS – на 8% По правилам биржи, в случае резких колебаний котировок ценных бумаг в течение торгового дня на бирже применяется механизм дискретного аукциона. При изменении стоимости отдельных акций, включенных в индекс МосБиржи, на 20% в течение 10 минут подряд на фондовом рынке проводится дискретный аукцион по данной акции. При изменении индекса МосБиржи на 15% в течение 10 минут подряд проводится дискретный аукцион по всем акциям. Правилами биржи предусмотрено не более двух дискретных аукционов, после 16:40 по московскому времени аукционы не проводятся. В течение дискретного аукциона будет происходить сбор заявок, но они не будут мэтчиться (сводиться) друг с другом, а дальше по алгоритму, установленному регулятором и правилами биржи, будет определена цена совершения сделок на аукционе.]]></text>
</doc>
