<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 09:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные развернут в Хакасии мобильный госпиталь для борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Хакасия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Медицинский отряд специального назначения Минобороны РФ будет направлен в Хакасию для развертывания мобильного госпиталя на сто коек для оказания медицинской помощи жителям республики. От Центрального военного округа в оказании помощи пациентам с коронавирусной инфекцией в Хакасии будут задействованы до 200 военнослужащих, в том числе врачи и младшие медицинские специалисты, говорится в сообщении оборонного ведомства в четверг. В госпитале в кратчайшие сроки будут развернуты отделения анестезиологии и реанимации, приемное, инфекционное, санитарно-эпидемиологическое отделения, а также лаборатория для ПЦР-диагностики для выявления возбудителя новой коронавирусной инфекции, добавили в Минобороны. "Госпиталь будет оснащен современным медицинским оборудованием, в том числе аппаратами искусственный вентиляции легких, рентгенографическими аппаратами, УЗИ, анализаторами крови. Ранее сообщалось, что в республику  направлены специалисты  Минздрава России, Росздравнадзора и других ведомств. В конце прошлой недели в интернете появилась видеозапись, на которой, предположительно, сотрудник скорой в защитном костюме просит президента РФ Владимира Путина и министра обороны РФ Сергея Шойгу помочь региону в борьбе с коронавирусом, так как мест в больницах и лекарств не хватает. По официальным данным, Хакасия оказалась в числе регионов с наиболее тяжелой ситуацией по COVID-19. Как сообщила накануне вице-премьер Татьяна Голикова, при средней занятости коек в стране на уровне 83,4% в республике занято  более 95% коечного фонда  для больных коронавирусом.]]></text>
</doc>
