<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Суперраспространители COVID-19, связь между лепетом у годовалых детей и словарным запасом, а также исследование о том, что каннабидиол не помеха вождению</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Богатство  словарного запаса  у годовалых детей связано с появлением в детской речи слогов или их сочетаний – лепета, а также с реакциями взрослых на этот лепет. Как выяснилось, объем активного словаря больше у тех детей, чьи родители имитируют, исправляют произношение и дополняют до целого слова или фразы детский лепет. Важно, чтобы взрослые пытались произнесенный ребенком слог преобразовать в похожее на него слово. Таким образом усиливаются детские ассоциации между их собственными вокализациями и способом использования этих слогов в языке. - Алгоритм DeepMind предсказал  структуру белка  по аминокислотной последовательности. Алгоритм AlphaFold 2 может правильно определить расположение в цепочке 92,4 процента аминокислотных остатков. Это больше, чем любой другой подобный алгоритм. Понимание структуры белка важно не только для биологических, но и медицинских исследований: в частности, с помощью AlphaFold2 разработчикам удалось определить структуру нескольких белков коронавируса SARS-CoV-2. - На аккуратность при вождении марихуана с  каннабидиолом  (в отличие от тетрагидроканнабинола) не влияет, следует из исследования, опубликованного в журнале  JAMA . Однако, как выяснили исследователи из Университета Сиднея под руководством Томаса Аркелла, через 240-300 минут после употребления эффекты, влияющие на аккуратность вождения, исчезали независимо от разновидности каннабиса. Известно, что разновидности марихуаны могут отличаться по содержанию разных каннабиноидов. - С помощью технологии  репрограммирования  американские биологи "омолодили" нейроны в зрительном нерве пожилых мышей – да так, что по остроте зрения они сравнялись с молодыми. Ученые ввели в глаза мышей вирусные векторы с генами факторов Яманаки, которые не перевели нейроны в зародышевое состояние, но восстановили их работоспособность. Факторы Яманаки – это четыре белка, которые японский ученый Синъя Яманака открыл в 2007 году. Они стирают эпигенетические метки в клетке и дают ей новую жизнь. - В этом материале рассказывается о том, чем примечательны  суперраспространители  COVID-19 и других инфекций, можно ли их узнать в толпе и на что обратить внимание, чтобы самим не стать "всадником пандемии".]]></text>
</doc>
