<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цукерберг заявил, что Facebook не может пресечь вмешательство в выборы в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Социальные сети в США, в частности, Facebook, не могут помешать попыткам вмешательства России в американские президентские выборы, заявил в среду основатель компании Марк Цукерберг. "Мы не можем остановить такие страны, как Россия, от попыток вмешаться в выборы", - заявил Цукерберг в ходе слушаний в Сенате. "Но мы создали системы, которые обеспечивают возможность гораздо более скорого выявления случаев, когда они предпринимают попытки (вмешательства в выборы) ", - добавил Цукерберг, отметив, что это должно вселить в жителей страны "высокую степень доверия". При этом он подчеркнул, что только правительство США может "с помощью соответствующих рычагов дать отпор" попыткам российского вмешательства. В сентябре компания Facebook по наводке ФБР удалила сеть аккаунтов и страниц, имеющих отношение к РФ и Агентству интернет-исследований. По данным Facebook, создатели сети пыталась внушить аудитории радикально левые взгляды и публиковали критику в адрес как кандидата от республиканцев на будущих выборах президента Дональда Трампа, так и его соперника от демократов бывшего вице-президента США Джо Байдена. В октябре прошлого года Цукерберг заявлял, что Россия, Иран и Китай предпринимают попытки по оказанию влияния на выборы 2020 года. "В настоящее время мы видим, как Россия, Иран и Китай все активнее и, используя все более изощренные тактики, пытаются вмешаться в выборы", - сказал Цукерберг в интервью телеканалу NBC News, говоря о президентских выборах 2020 года. Выборы в США состоятся 3 ноября. За пост президента ведут борьбу представитель республиканцев президент США Дональд Трамп и кандидат от демократов Джо Байден.]]></text>
</doc>
