<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740087</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740087</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 00:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Судно снабжения подошло к трубоукладчику в точке достройки "Северного потока-2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный поток-2</tag>
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
    <tag type="str">судно Иван Сидоренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Российское судно снабжения "Иван Сидоренко" завершило переход из Калининграда на запад Балтики, присоединившись к трубоукладчику "Академик Черский", который с утра субботы находится в точке завершения одного из отрезков достраиваемого "Северного потока", следует из данных международной системы позиционирования морских судов. В районе проведения работ температура воздуха +7, ветер слабый с порывами до умеренного, высота волны – до полуметра. От германского порта Мукран, где находится логистическая база "Северного потока-2" вечером в субботу отошло еще одно российское судно снабжения "Финвал" и направляется в восточном направлении – прямо по его курсу в 140 км находится "Академик Черский". Ранее сообщалось, что "Академик Черский" может начать работы по достройке газопровода "Северный поток-2" 5 декабря, именно с этого срока действует разрешение. "По нашим актуальным данным, "Северный поток-2" планирует использовать "Академика Черского", – сообщила "Интерфаксу" представитель германского Федерального ведомства судоходства и гидрографии BSH Мерле Мансфельд. "Газпром" решил достраивать газопровод "Северный поток-2" собственными силами после того, как США наложили санкции на оператора проекта, компанию Nord Stream 2. Из-за этих санкций работу остановил подрядчик - швейцарская Allseas, которая прокладывала трубы. В прокладке труб были задействованы три судна компании - Pioneering Spirit, Solitaire и Audacia. После этого "Газпром" решил задействовать собственный трубоукладчик - модернизированное в Находке судно "Академик Черский". Это судно в мае завершило переход с российского Дальнего Востока на Балтику, после чего неоднократно ходило между портами Мукран в ФРГ, где находится логистическая база "Северного потока-2" и российским Калининградом. Каждый раз "Академик Черский" проходил зону достройки "Северного потока-2" без остановок.]]></text>
</doc>
