<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 20:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве будут судить вора в законе по статье о преступной иерархии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Ираклий Джабуа</tag>
    <tag type="str">Ика Ростовский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Гражданин Грузии, вор в законе предстанет перед судом в Москве по новой статье УК РФ за свой высший криминальный статус, сообщили "Интерфаксу" в прокуратуре столицы. Там уточнили, что  35-летнего гражданина Грузии будут судить за ст. 210.1 УК РФ за занятие высшего положения в преступной иерархии, за использование заведомо поддельного паспорта, а также за покушение на незаконное пересечение госграницы РФ. Информированный источник "Интерфакса" уточнил, что речь идет о криминальном авторитете Ираклии Джабуа по кличке Ика Ростовский. Как сообщила официальный представитель прокуратуры Москвы Людмила Нефедова, "с августа 2014 года по настоящее время обвиняемый, имея статус так называемого "вора в законе", имея опыт преступной деятельности, действуя из корыстных побуждений, имея сферу своего преступного влияния на территории Московской, Ростовской областей и Красноярского края, занимает высшее положение в преступной иерархии". По ее словам, этот статус "обязывает всех лиц уголовно-преступной среды, имеющих более низкие криминальные статусы, подчиняться его воле, указаниям и распоряжениям". Помимо этого, по данным следствия, 22 июля 2019 года обвиняемый в аэропорту "Домодедово" при прохождении погранконтроля пред вылетом в Турцию предъявил поддельный паспорт гражданина Армении, и его задержали. Уголовное дело направлено в Мосгорсуд для рассмотрения по существу, обвиняемый арестован. Президент РФ подписал закон об ужесточении наказания для "воров в законе" 1 апреля 2019 года. Уголовный кодекс России был дополнен статьей "занятие высшего положения в преступной иерархии", которая предусматривает наказание в виде лишения свободы сроком от 8 до 15 лет с возможным штрафом до 5 млн рублей. Закон исключает возможность условного осуждения. Как подчеркнули в столичной прокуратуре, пока по этой статье в Москве приговоры еще не выносились.]]></text>
</doc>
