<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор рекомендовал не допускать к полету авиапассажиров без масок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Пассажиров без масок не допустят к полету, такое требование содержится в методических рекомендациях Роспотребнадзора по поэтапному выходу из коронавирусных ограничений в гражданской авиации. Как говорится в документе, надеть маску потребуют на входе в воздушное судно, пассажир также будет обязан носить ее "в течение всего рейса". Требование находиться в маске сохранится на первых двух этапах выхода из коронавирусных ограничений, следует из рекомендаций, и будет справедливым как для пассажиров, так и для экипажа (на третьем этапе - только при наличии на борту человека с признаками ОРВИ). Кроме того, на всех этапах будут мерить температуру пассажиров на входе бесконтактным способом (при симптомах инфекционного заболевания) и дезинфицировать воздушное судно после каждого рейса. Требование использовать только одноразовую посуду на борту останется актуальным на первом и втором этапе снятия ограничений - на третьем оно перестанет быть обязательным. На первом этапе ограничений  действуют следующие правила. Управлять самолетом командир воздушного судна (КВС) и второй пилот будут без масок и перчаток, но снять их можно будет только в кабине экипажа. После этого рекомендуется обработать руки антисептиком. Каждый раз, выходя из кабины, маску и перчатки нужно будет надевать снова. Бортпроводники должны быть в масках и перчатках все время, кроме того, маски им нужно будет регулярно менять. За КВС закрепляется требование контролировать состояние экипажа. Он ведет контроль прохождения предполетного медосмотра и следит, чтобы члены экипажа с температурой тела выше 37 градусов к полету не допускались. Контроль состояния экипажа (по докладу старшего бортпроводника) должен проводиться также после каждого полета. В командировках членам экипажей будет запрещено передвигаться общественным транспортом, посещать магазины и места для развлечений. Им также предписано постоянно носить маски и соблюдать социальную дистанцию. Пассажиры должны будут носить маски и перчатки, во время полета нельзя вставать (за исключением посещения туалета, очередь в которую будет контролировать бортпроводник) и доставать верхнюю одежду с полок без уважительной причины и разрешения экипажа. При входе на борт бесконтактно измерят температуру, пассажиров с повышенной температурой на борт не допустят. Наконец, питание разрешено только в индивидуальной упаковке или одноразовой посуде. На втором этапе  сохраняются те же самые ограничения, за исключением того, что режим "пристегните ремни" используется в обычном режиме (с сохранением ограничений на перемещение по салону). Очередь в туалет по-прежнему контролируется. На третьем этапе  большинство самых существенных ограничений для пассажиров и экипажа снимается. Маски и перчатки обязательны, только если на борту есть человек с симптомами ОРВИ. Посадка осуществляется в обычном режиме (без измерения температуры), ограничения на посещение туалета снимаются, режим "пристегните ремни" используется в обычном режиме. Кроме того, восстанавливается обычная схема питания на рейсе.]]></text>
</doc>
