<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сторонники Санду вышли на митинг к парламенту Молдавии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Кишинев</tag>
    <tag type="str">Майя Санду.</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - У здания парламента Молдавии проходит массовая акция протеста сторонников избранного президента Майи Санду. Участники акции протеста требуют исключения из повестки дня парламента закона о переподчинении Службы информации и безопасности от президента к парламенту. Как заявила Санду, это делается, "чтобы ограничить влияние избранного президента на ситуацию в стране". Также, протестующие требуют исключения из повестки дня парламента ряда других инициатив, которые были внесены в парламент Партией социалистов и фракции партии "Шор". "Действующий президент Игорь Додон в панике! Им движет страх! На выборах президента он получил вотум недоверия и теперь боится ответственности. Он боится потерять контроль над спецслужбами, боится, что будут раскрыты его серые схемы и он будет привлечен к ответственности. Его уже ничего не спасет! Долой парламент, долой диктатуру! Мы за досрочные парламентские выборы!" -заявил депутат от партии "Действие и солидарность" (PAS) Владимир Боля. В акции протеста принимают участие сторонники оппозиционной партии "Действие и солидарность", "Нашей партии" а также других формирований. Они подчеркивают, что "это гражданский протест людей против коррупции и беспредела". Протест проходит без партийной символики. По оценкам полиции, в акции принимают участие более пяти тысяч человек, которые заполнили сквер перед парламентом. Все носят маски и стараются соблюдать меры безопасности в условиях пандемии. Полиция выстроила кордон перед зданием парламента, но в действия манифестантов не вмешивается. Сотни полицейских и карабинеров находятся за зданием парламента и готовы вмешаться в случае возникновения беспорядков.]]></text>
</doc>
