<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708008</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708008</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 02:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спикер парламента Грузии раскритиковал назначения Саакашвили на Украине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Арчил Талаквадзе</tag>
    <tag type="str">Михаил Саакашвили</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Председатель парламента Грузии Арчил Талаквадзе считает непонятным решение о назначении бывшего президента Михаила Саакашвили на должность главы исполнительного комитета реформ при президенте Украины, "которое" бросает тень на двустороннее политическое сотрудничество. "Это решение было очень непонятным и это кадровое решение, бесспорно, бросает тень на политическое сотрудничество между нашими странами", – заявил Талаквадзе в субботу вечером в эфире грузинского телеканала. По его словам, грузинская сторона обратилась к украинской Раде, которая затем сняла с повестки дня вопрос о назначении Саакашвили на пост вице-премьера, однако после этого президент Украины назначил его руководителем консультативного совета. "И мы слышали комментарий, что правительство Украины само решает, куда назначать своих граждан", – сказал он, отметив, что "с другой стороны, когда этот гражданин другой страны ежедневно вмешивается во внутреннюю политику Грузии, планирует дестабилизацию и занят деструкцией, интересно, какая позиция будет у украинской стороны в этом случае". Председатель грузинского парламента считает, что в последующие месяцы "украинское общество увидит, кого назначили в реальности в лице Саакашвили" главой комитета реформ. Президент Украины Владимир Зеленский ранее  назвал ошибочной реакцию Грузии  на назначение Саакашвили главой Исполнительного комитета реформ в Нацсовете реформ при президенте Украины.]]></text>
</doc>
