<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден с внуками отправился в Огайо в последний день перед выборами</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Трамп находится в Северной Каролине, планирует принять участие в митингах еще в трех штатах</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден отправился на митинги в последний день перед выборами вместе со своими внуками, сообщает телеканал CNN. На борт самолета Байдена в Делавэре поднялись четыре его внука - Хантер, Натали, Наоми и Мейзи. Все вместе они отправляются в город Кливленд в штате Огайо, где пройдет первый митинг в рамках последнего дня предвыборной кампании. Между тем кандидат от республиканцев, нынешний президент США Дональд Трамп находится в Северной Каролине. Ожидается, что в понедельник он также примет участие в митингах в Пенсильвании, Мичигане и Висконсине. Первым пунктом в серии мероприятий Трампа станет город Фейетвилл в Северной Каролине, а завершающий митинг пройдет в городе Гранд-Рапидс в Мичигане. Первая леди США Мелания Трамп в свою очередь выступит на предвыборном мероприятии Республиканской партии в Хантерсвилле (Северная Каролина). Байден, который лидирует по популярности в большинстве опросов общественного мнения, в том числе и в колеблющихся штатах, проведет большой митинг в Питтсбурге (штат Пенсильвания). На этом митинге в поддержку Байдена выступит певица Леди Гага. По прогнозу американских СМИ, основная борьба в президентской гонке развернется в 12 колеблющихся штатах: Аризоне, Флориде, Джорджии, Айове, Мэне, Мичигане, Миннесоте, Северной Каролине, Нью-Гэмпшире, Неваде, Пенсильвании и Висконсине. Президентские выборы в США пройдут во вторник, 3 ноября.]]></text>
</doc>
