<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733949</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733949</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 19:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Треть территории ЕС станет природоохранной зоной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Европейский союз выделит треть своей территории и треть морской акватории для создания сети охраняемых экологических пространств и включит борьбу с утратой биоразнообразия в свое законодательство. "С разрушением природы растет риск болезней и пандемий. Сохранение биоразнообразия и глобальная охрана природы – ключ к предотвращению новых инфекционных заболеваний", - заявила министр окружающей среды, охраны природы и ядерной безопасности Германии Свенья Шульце, комментируя принятые в пятницу Советом ЕС заключения о союзной стратегии по сохранению биоразнообразия до 2030 года. Как действующий председатель Совета ЕС по вопросам окружающей среды она рада единодушному решению всех стран союза активизировать борьбу с утратой биоразнообразия. Совет ЕС призвал Еврокомиссию включить цели в области биоразнообразия в будущее союзное законодательство. Он приветствовал цель создания "согласованной сети хорошо управляемых и охраняемых пространств и защиты не менее 30% площади суши и 30% морской акватории ЕС". "Государства-члены глубоко обеспокоены глобальными темпами утраты биоразнообразия и признают необходимость активизировать усилия, устраняя прямые и косвенные факторы, влияющие на биоразнообразие и утрату природы, такие как чрезмерная эксплуатация природных ресурсов, изменение климата, загрязнение, инвазивные чужеродные виды и отношение к использованию суши и моря, - говорится в принятом документе.  Совет подчеркивает, что защита, поддержание и восстановление биоразнообразия и здоровых, хорошо функционирующих экосистем "будет способствовать повышению нашей устойчивости, предотвращению возникновения и распространения новых болезней". Документ служит политическим ориентиром в реализации стратегии ЕС. Совет подтверждает решимость ЕС подавать пример в борьбе с глобальным кризисом биоразнообразия и в разработке новой мощной структуры ООН по биоразнообразию на Конференции в 2021 году.]]></text>
</doc>
