<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730933</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730933</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: суббота, 10 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый антирекорд по числу заболевших COVID-19 в России, первый день перемирия в зоне карабахского конфликта и встреча Лукашенко с оппозиционерами</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России установлен второй подряд антирекорд по числу случаев COVID-19 за сутки.  Заболели еще  12 846 человек , из них в Москве - 4 105 человек. Коронавирус был выявлен у заммэра Москвы  Максима Ликсутова . Между тем в Чехии на фоне роста заболеваемости задумались  о режиме самоизоляции , Германия и Польша  ввели новые ограничения . -  Азербайджан и Армения обвинили друг друга   Заявления прозвучали вскоре после того, как соглашение о "гуманитарном перемирии"  вступило в силу  в 12:00 субботы (11:00 по Москве). -  Александр Лукашенко встретился в СИЗО с задержанными оппозиционерами.  На встрече,  продлившейся 4,5 часа , присутствовали, в частности, экс-претендент на пост президента Виктор Бабарико и его сын Эдуард. О содержании разговора не сообщается. Между тем экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская впервые за четыре месяца  поговорила с арестованным мужем  по телефону. -  На снимках из космоса оказался зафиксирован момент сброса воды с судна у Халактырского пляжа.  Губернатор Камчатки Владимир Солодов подчеркнул, что инцидент  не мог стать причиной экологической катастрофы , но материалы переданы правоохранительным органам. -  Алмазбека Атамбаева задержали.  В Госкомитете национальной безопасности пояснили, что это  связано с делом о беспорядках . Задержаны были еще несколько человек, включая двоих сыновей Атамбаева. Их  отпустили после допроса . Парламент Киргизии в субботу утвердил Садыра Жапарова  на посту премьера , а спикер парламента Киргизии Мыктыбек Абдылдаев решил  уйти в отставку  спустя несколько дней после назначения.]]></text>
</doc>
