<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737019</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737019</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Случаи заражения норок коронавирусом выявлены в Греции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Коронавирус COVID-19 был обнаружен у норок на двух фермах на севере Греции, сообщает в пятницу издание The Guardian со ссылкой на греческое министерство сельского хозяйства. Также анализы показали наличие COVID-19 у животновода, работавшего на одной из этих ферм - в районе города Козани. Тесты на вирус также сдавали другие работники. Между тем поступило распоряжение забить 2,5 тыс. норок, которых растили на этой ферме. Однако, отмечает The Guardian, вирус, найденный у норок, не мутировал по сравнению с формой COVID-19, обнаруженной у людей. По данным издания, разведение норок является важным сектором экономики для Козани и соседнего региона Кастория, где располагается вторая ферма, на которой нашли зараженных норок. Ранее еще в шести странах мира - в Нидерландах, Испании, Италии, Дании, США и Швеции - были выявлены  случаи заражения коронавирусом COVID-19 , связанные с фермами по разведению норок. Так, в США с августа погибли более 15 тыс. зараженных норок. Из-за нового коронавируса в разных странах уже ликвидировано несколько миллионов норок. Все поголовье этих животных  хотели уничтожить  власти Дании. Однако выяснилось, что у правительства страны нет полномочий, чтобы требовать от фермеров уничтожения всех животных. Тем не менее в парламент Дании внесли на рассмотрение законопроект, предлагающий, в частности, запретить разведение норок до 2022 года. Накануне, 12 ноября, корпоративное издание Россельхознадзора "Ветеринария и жизнь" сообщало со ссылкой на советника руководителя службы Юлию Мелано, что в России не зарегистрировано  ни одного случая заражения норок коронавирусом .]]></text>
</doc>
