<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 22:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лондон будет работать над санкциями против РФ за инцидент с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Великобритания вместе с партнерами будет работать над введением санкций против российских должностных лиц в связи с отравлением оппозиционера Алексея Навального, сообщил в среду глава МИД Великобритании Доминик Рааб. "Мы будем работать вместе с нашими международными партнерами, чтобы продвигать санкции против российских должностных лиц и остальных, кто считается ответственным за это преступление, а также против тех, кто участвовал в разработке программы химического оружия "Новичок", - говорится в сообщении Рааба, опубликованном на сайте британского правительства. Ранее в среду Франция и Германия  сообщили , что передадут европейским партнерам свои предложения по санкциям против физических лиц, которых Париж и Берлин считают ответственными за отравление Навального, и одной структуры, имеющей, по их данным, отношение к программе "Новичок". В совместном коммюнике глав МИД двух стран подчеркивалось, что Франция и Германия не видят "никаких других правдоподобных объяснений отравления Навального, кроме версии, предполагающей российскую ответственность и участие". Российский МИД  назвал  неприемлемым заявление Парижа и Берлина, вновь заявив, что обращения и запросы России по двусторонним каналам и в Техсекретариат ОЗХО игнорируются. 20 августа во время полета из Томска в Москву Навальному стало плохо. Самолет экстренно приземлился в Омске. Оппозиционера в коме госпитализировали в реанимацию омской больницы. Спустя два дня российские врачи разрешили вывезти Навального на лечение в берлинскую клинику Charite, на чем настаивали его родственники. Сейчас он проходит курс реабилитации в Германии. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". Позднее к таким же выводам пришли эксперты из независимых лабораторий в Швеции и Франции, а также  ОЗХО . Российские врачи заявили, что не обнаружили отравляющих веществ в анализах оппозиционера. Страны Запада считают фактом отравление Навального запрещенным боевым отравляющим веществом и требуют объяснения от России. В Москве сетуют, что Германия не передает данные по ситуации с Навальным России, и считают, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет.]]></text>
</doc>
