<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 09:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк создаст сервис аудиостриминга на базе компании "Звук"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанк России создает сервис аудиостриминга "СберЗвук" на базе компании "Звук",  говорится  в пресс-релизе кредитной организации. "По итогам сделки Сбербанк получил 100% акций компании "Звук". Генеральным директором сервиса будет вновь назначен Михаил Ильичёв, который руководил "Звуком" с 2014 по 2017 годы", - поясняется в сообщении. Сервис объединит на своей платформе 40 млн композиций от ведущих правообладателей мира (Universal Music Group, Sony Music Entertainment и Warner Music Group), локальных и независимых звукозаписывающих студий, а также коллекцию популярных аудиокниг и подкастов. "Наличие собственного музыкального сервиса позволит компаниям экосистемы создавать новые уникальные продукты", - говорится в пресс-релизе. Отмечается, что Сбербанк и "Звук" уже завершили интеграцию аудиостримингового сервиса со Сбербанк ID ( система идентификации клиентов ). В ближайшее время планируется завершить интеграцию c платежным сервисом SberPay. Также музыка будет представлена в будущих сервисах подписки и умных устройствах банка. В сообщении кредитной организации в логотипе "СберЗвук" уже использована новая часть со словом "Сбер" с зеленым, синим и желтым цветом. Новый логотип экосистемы Сбербанка планируется представить позднее. "В России – более 64 млн онлайн-слушателей музыки, а половина пользователей музыкальных сервисов слушает музыку больше одного часа в день. Инвестиции в развитие "Звука" полностью соответствуют стратегии развития экосистемы банка: благодаря им мы усиливаем наше предложение клиентам на рынке развлечений", - отметил первый зампред правления Сбербанка Лев Хасис, слова которого приводятся в пресс-релизе. Согласно данным " СПАРК-Интерфакс ", ООО "Звук" на данный момент принадлежит компании "Мьюзик технолоджиз лимитед", зарегистрированной в Ирландии.]]></text>
</doc>
