<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">679404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/679404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-07 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сборы российских фильмов в 2019 году сократились на 20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бюллетень кинопрокатчика</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Кемерово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - За первые девять месяцев 2019 года российские фильмы собрали в прокате 9 млрд рублей, что на 20% меньше, чем годом ранее. Только один фильм - "Т-34" собрал 2,3 млрд рублей,  пишут  "Ведомости" со ссылкой на данные "Бюллетеня кинопрокатчика". Российско-китайский фильм "Тайна печати дракона", продюсеры которого ожидали 2 млрд рублей сборов, к 7 октября заработал около 320 млн рублей. Всего сборы за январь-сентябрь составили 40,3 млрд рублей, это на 9,5% больше, чем за тот же период 2018 года и на 0,6% больше, чем за тот же период 2017 года. Иностранные ленты увеличили сборы на 25%, до 31,3 млрд рублей. По 3 млрд рублей в России собрали картины "Король Лев" и "Мстители: финал", и еще восемь фильмов собрали больше 1 млрд рублей. Доля отечественного кино в прокате снизилась с 31,2% за 9 месяцев 2018 года до 22,3%. В ближайшие месяцы показатель не увеличится, считают "Ведомости". У российского кино нет шансов повторить успех прошлогодний успех, сказал изданию главный редактор "Бюллетеня кинопрокатчика" Александр Нечаев: "Максимально достижимая доля для отечественных проектов – 25%". По словам источника газеты в Минкультуры, примерно та же цифра указана во внутреннем прогнозе министерства. Рост доли российского кино в прокате произошел в 2018 году на фоне общего падения сборов. Эксперты объясняли спад психологическими последствиями  пожара  в кинозале торгового центра "Зимняя вишня" в Кемерове, чемпионатом мира по футболу, который отвлек внимание от кино, спадом в экономике и слабыми голливудскими премьерами.]]></text>
</doc>
