<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 12:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный допустил смягчение ограничений для общепита в праздники</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Ситов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Власти Санкт-Петербурга к 25 декабря планируют определить свою позицию по работе баров на новогодние праздники. "Если эпидемиологическая ситуация позволит, то решения будут приниматься адекватно и быстро. Время принятия решений - 25 декабря", - сказал заместитель председателя комитета по промышленной политике, инновациям и торговле Санкт-Петербурга Александр Ситов журналистам в пятницу. Он отметил, что город обсуждает разные варианты работы ресторанов в новогодние праздники, кроме работы в ночное время, после 23:00, поскольку это рекомендация федерального Роспотребнадзора. Смольный не исключил, что послабления ограничений работы общепита затронут и период с 30 декабря по 3 января, в который ресторанам пока запрещено работать. "Мы понимаем, что волнует рестораторов. Это время работы с 19:00 до 23:00, а также работа 2 и 3 января. Но мы также понимаем, что есть вопрос скопления людей в новогоднюю ночь. Наверное, все  (послабления - ИФ) , кроме новогодней ночи, могут обсуждаться, но сказать о конкретных точечных решениях пока не могу. У нас еще есть время до 25 декабря", - добавил Ситов. Согласно постановлению правительства Петербурга, в рамках борьбы с распространением коронавируса работа ресторанов и баров в городе ограничена до 23:00. Кроме того, с 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только с 06:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа ресторанов и баров  приостанавливается полностью , они смогут работать только на вынос. Решение городских властей  вызвало волну недовольства  у ресторанного бизнеса, город начал диалог.]]></text>
</doc>
