<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730308</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730308</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 01:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Постпред РФ при ОЗХО сказал, что организация не готова сотрудничать по "делу Навального"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Александр Шульгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - В Москве не видят готовности ОЗХО к сотрудничеству по "делу Навального", заявил постпред РФ при организации Александр Шульгин на заседании исполнительного совета ОЗХО. Россия будет считать провокацией заявления об отравлении Алексея Навального боевым отравляющим веществом, пока их авторы не представят вещественные доказательства и не согласятся на переговоры. Шульгин напомнил, что 1 октября Россия направила руководству Техсекретариата ОЗХО предложение направить экспертов для работы с российскими специалистами по этому вопросу. Эта работа необходима, чтобы определить состав возможного преступления на территории РФ. Генеральный директора Техсекретариата ОЗХО уточнил, на каком основании запрашивается содействие. Россия учла прецеденты, созданные Великобританией и Германией и запросила встречу на основании пункта 38(e) Статьи VIII Конвенции о запрещении разработки, производства, накопления и применения химического оружия и о его уничтожении (КЗХО). Технический секретариат: ...e) оказывает техническую помощь государствам-участникам и производит для них техническую оценку в ходе осуществления положений настоящей Конвенции, включая оценку списочных и несписочных химикатов. Во вторник ОЗХО заявила, что Навального  отравили разновидностью боевого вещества "Новичок" , которое не числится в списках приложения о химических веществах к КЗХО. По мнению экспертов организации, яд в организме Навального похож на два типа "Новичка", внесенных в список.]]></text>
</doc>
