<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия помогла Северной Корее 25 тысячами тонн зерна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северная Корея</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">ФАО</tag>
    <tag type="str">Александр Мацегора</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Россия поставила в КНДР 25 тыс. тонн пшеницы в качестве гуманитарной помощи, сообщили в четверг в посольстве РФ в Пхеньяне. В дипмиссии напомнили, что согласно обзору, подготовленному Всемирной продовольственной программой совместно с Продовольственной и сельскохозяйственной организацией ООН (ФАО), "не менее 10 млн человек в КНДР испытывают дефицит продуктов питания". "Одной из основных причин такого положения стали неблагоприятные погодные условия, в том числе сильнейшая засуха, поразившая в 2019 году основные рисосеющие провинции страны", - говорится  в сообщении посольства в фейсбуке . Как отметили в дипмиссии, в этой связи российское правительство решило помочь корейскому народу, отправив в КНДР пшеницу. "14 мая посол Александр Мацегора и дипломаты посольства посетили порт Нампхо, куда на днях прибыло грузовое судно "Polina" (флаг Сьерра-Леоне), доставившее из Новороссийска 25 тысяч тонн отборного зерна", - сообщили в российской дипмиссии. В марте этого года сообщалось, что гуманитарные поставки пшеницы в Сирию и Северную Корею в 2019 году стоили российскому бюджету  свыше 1,5 млрд рублей . Поставки зерна в КНДР в 2019 году были связаны с тем, что в 2018 году страна получила самый низкий урожай с 2008 года. Три партии гуманитарного груза из РФ поступили в эту страну в феврале-апреле 2019 года. В середине 2019 года в КНДР было отправлено еще почти 4 тыс. тонн пшеницы.]]></text>
</doc>
