<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 12:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тренер сборной Украины Шовковский заявлен вратарем на матч с Францией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Кадровый дефицит среди вратарей в сборной Украины по футболу вынудил ее внести в заявку на товарищеский матч со сборной Франции 45-летнего Андрея Шовковского – голкипера, завершившего карьеру в 2016 году. "В связи с тем, что в составе национальной сборной Украины остался один здоровый голкипер, тренерский штаб сине-желтых принял решение внести в заявку на товарищескую игру с Францией ассистента главного тренера Александра Шовковского", - говорится в сообщении пресс-службы Украинской ассоциации футбола. В сообщении подчеркивается, что тренерский штаб не рассматривает Шовковского как обязательного участника матча. "Выход Александра на поле может стать возможным только в том случае, если ПЦР-тест вратаря команды Георгия Бущана, который вместе с другими игроками сборной сдавал его сегодня утром, окажется положительным или Георгий, допустим, получит повреждения во время матча, который сделает невозможным его дальнейшее участие в игре", - уточнили в организации. Шовковский выступал на взрослом профессиональном уровне с 1993 по 2016 годы. Всю клубную карьеру провел в киевском "Динамо", весь этот период также выступал за сборную Украины. В тренерский штаб национальной команды вошел в 2018 году. Шовковский – 14-кратный чемпион Украины, 11-кратный обладатель Кубка Украины, шесть раз выигрывал Суперкубок страны. В составе "Динамо" доходил до полуфинала Лиги чемпионов-1998/99, в составе сборной Украины – до четвертьфинала ЧМ-2006. Отмечается, что регламент УЕФА позволяет включать в список участников матча в том числе игроков, которые не имеют профессионального контракта с одним клубом, но при этом являются гражданами той страны, которую представляет сборная. Матч Франция – Украина пройдет в среду вечером на стадионе "Стад де Франс".]]></text>
</doc>
