<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730854</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730854</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Раненных в Карабахе журналистов направили в московский центр Вишневского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Двое россиян, раненных в Нагорном Карабахе, направлены на лечение в центр имени Вишневского, они в удовлетворительном состоянии, сообщил помощник министра здравоохранения РФ Алексей Кузнецов. "Двое россиян, получившие ранения при обстреле церкви в Нагорном Карабахе, доставлены в Москву и направляются на лечение в Национальный медицинский исследовательский центр хирургии имени Вишневского Минздрава России. Их состояние оценивается как удовлетворительное", - сказал Кузнецов журналистам в пятницу. Ранее двух пострадавших при обстреле в Карабахе журналистов отправили в Москву бортом Специального летного отряда РФ. На этом самолете были члены делегации и журналисты, сопровождавшие премьера Михаила Мишустина в ходе его поездки в Ереван. Борт специально был задержан, чтобы принять двоих раненых. Ранее сообщалось, что при обстреле  пострадали  Юрий Котенок, Левон Арзанов и еще один гражданин РФ Грант Баладьян, который сопровождал журналистов. "Мой коллега Юрий Котенок сейчас находится в крайне тяжелом состоянии, он находится в больнице Еревана, армянские врачи делают все возможное, чтобы он поскорее выздоровел", - рассказал журналистам один из пострадавших, Левон Арзанов. В четверг азербайджанские вооруженные силы дважды нанесли ракетные удары по собору Св. Христа Спасителя в Шуши. Трое граждан России получили ранения. Журналисты прибыли в собор после первого обстрела с целью освещения последствий бомбардировки.]]></text>
</doc>
