<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730443</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730443</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокурор Москвы подал иск к Google из-за ограничения доступа к фильму "Беслан" на YouTube</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беслан</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Таганский суд Москвы в четверг проведет подготовку по иску прокурора Москвы к компании Google из-за ограничений для доступа к фильму "Беслан" Александра Рогаткина на сервисе YouTube, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Зульфия Гуринчук. "Прокурор города Москвы в защиту прав, свобод и законных интересов неопределенного круга лиц обратился в суд с иском к компании Google LLC с требованиями обязать восстановить нарушенные права неопределенного круга лиц, устранив ограничения доступа к документальному фильму "Беслан" автора Александра Рогаткина", - сообщила пресс-секретарь суда. По ее словам, московский прокурор требует отменить обязательную авторизацию пользователей для получения доступа к видеоматериалу и отключить предупреждение о его содержании. Досудебная подготовка по делу назначена на 8 октября в 10:00. Документальный фильм-расследование "Беслан" о событиях, связанных с захватом и штурмом бесланской школы N1 в 2004 году, был показан 3 сентября телеканалом "Россия 1". Автор проекта Александр Рогаткин, как говорилось в анонсе фильма, "в 16-ю годовщину трагических событий совершил попытку их осмысления", показав "уникальные свидетельства заложников и спецназовцев, которые спасали детей". Позднее видеосервис YouTube, принадлежащий Google, ввел ограничение для доступа к фильму, объяснив это изображением  сцен насилия или жестокости . В Роскомнадзоре заявили, что считают действия YouTube актом цензуры.]]></text>
</doc>
