<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-15 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Французский фильм "Синонимы" получил приз Международной федерации кинопрессы на Берлинале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Берлинале</tag>
    <tag type="str">Синонимы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 февраля. INTERFAX.RU - Французский фильм израильского режиссёра Надава Лапида "Синонимы" получил в пятницу на Берлинале приз Международной федерации кинопрессы (ФИПРЕССИ) за "тонкий политический посыл". Церемония оглашения победителей прошла в столице Германии на одной из площадок кинофорума, передаёт корреспондент "Интерфакса". "Поражающий своей оригинальностью, потрясающий границы повествования благодаря сложным персонажам, фильм "Синонимы" смешивает разные культуры и личности. Это сильная работа с отличным юмором и тонким политическим посылом", - заявили организаторы на церемонии в пятницу. Картина Лапида совместного производства Франции, Израиля и Германии рассказывает о демобилизовавшемся из армии израильтянина по имени Йоав. Он приезжает в Париж с надеждой найти мир и стать настоящим французом, но из-за терактов в Европе и нападений арабского населения на французских евреев все надежды героя идут прахом. В категории "Панорама" победила картина "Дафне" Федерико Бонди. В жюри этого года вошли представители прессы из Великобритании, Бразилии, Перу, Германии, Франции, Италии, Грузии. 69-й Берлинский кинофестиваль проходит с 7 по 17 февраля. Жюри основного конкурса возглавила французская актриса Жюльет Бинош. Всего в конкурсе фестиваля значилось 17 фильмов, однако, как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе киносмотра, из конкурса по техническим причинам  исключён  китайский фильм Чжана Имоу "Одна секунда".]]></text>
</doc>
