<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 05:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден в ходе дебатов назвал Трампа "щенком Путина"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США, бывший вице-президент Джо Байден в ходе дебатов с действующим президентом США Дональдом Трампом назвал последнего "щенком Путина". "Я сталкивался с Путиным и давал ему ясно понять, что не пойду на его уловки", - сказал Байден. "Он ( Трамп - ИФ ) щенок Путина, он до сих пор ничего не сказал ему о выплатах за головы американских военных в Афганистане", - заявил соперник Трампа. Байден, говоря о том, почему избиратели должны голосовать за него, настаивал, что при Трампе страна стала "слабее", "беднее" и "более разделенной". Газета The New York Times летом 2020 года опубликовала статью, в которой со ссылкой на неназванных американских официальных лиц сообщала, что российская военная разведка якобы предлагала боевикам движения "Талибан" (запрещено в РФ как террористическая организация - ИФ) вознаграждение за нападения на американских военнослужащих в Афганистане. По информации издания, это якобы происходило в разгар переговоров о мирном урегулировании афганского конфликта. Глава Минобороны США Марк Эспер заявил, что в ведомстве начато расследование относительно утечек информации, связанной с Россией и талибами. В администрации США неоднократно сообщали, что пока нет единого мнения о том, следует ли верить информации про РФ и талибов. Сообщения о выплатах Россией талибам за нападения на военных США в Афганистане опроверг пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Афганское движение "Талибан" признано в соответствии с законодательством РФ террористическим и запрещено в России.]]></text>
</doc>
