<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Счета аэропорта "Жуковский" заморожены</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Алешин</tag>
    <tag type="str">Рампорт Аэро</tag>
    <tag type="str">ОАК</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Avia Solutions Group</tag>
    <tag type="str">Жуковский</tag>
    <tag type="str">ФНС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Оператор аэропорта "Жуковский" - АО "Рампорт аэро" - допустил просрочку по уплате налогов, в связи с чем операции по его банковским счетам заморожены, следует из данных системы " СПАРК-Интерфакс ". По состоянию на понедельник оценочная сумма задолженности "Рампорт аэро" перед Федеральной налоговой службой - 11,96 млн рублей, говорится в материалах "СПАРКа". По решению регулятора приостановлены операции компании с Альфа-банком, Сбербанком, Совкомбанком, Синко-банком, банками "Возрождение", "Солидарность". "Возникновение задолженности вызвано трудностями, с которыми столкнулись все компании-представители сферы пассажирских авиаперевозок в период мировой пандемии коронавирусной инфекции. В рамках мер поддержки, обеспечиваемых постановлением правительства РФ от 02.04.2020 №409, по данному вопросу уже достигнуты договоренности о предоставлении отсрочки по выплатам", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Рампорт аэро". Ситуация не отразилась на работе производственных служб и операционной деятельности аэропорта, добавили в компании. Оператор "Жуковского" уже попадал в негативный реестр ФНС из-за просрочки по уплате налогов в 2018 году. Речь шла о налогах за 2017 год, причиной был "кассовой разрыв, возникший в результате сезонности в периодах работы аэропорта", объяснял представитель "Рампорт аэро". Размер долга не уточнялся, впоследствии он был уплачен. В 2019 году "Жуковский" обслужил 1,4 млн пассажиров, получив 464 млн руб. выручки и 194 млн руб. чистого убытка по РСБУ. В этом году, как и другие предприятия авиаотрасли, "Жуковский" столкнулся с падением перевозок на фоне пандемии COVID-19. В Минтрансе прогнозируют сокращение пасажиропотока по итогам года на 60%. "Рампорт аэро" в 2014 году учредили структура литовского холдинга Avia Solutions Group (ASG) с долей 75% и входящая в "Ростех" "ТВК Россия" (25%). Вскоре ASG перестала контролировать "Рампорт аэро", а в 2018 году вышла из ее капитала. По данным на конец прошлого года, 52,5% в компании было у ООО "Юнайтед эйрпортс менеджмент" ("дочка" одноименной голландской структуры), 25% - у "ТВК Россия", 22,5% - у советника президента ПАО "Объединенная авиастроительная корпорация" Бориса Алешина, возглавляющего совет директоров "Рампорт аэро".]]></text>
</doc>
