<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 18:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ попросил Путина разрешить инвестиции из своей квоты ФНБ в нефтехимию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">ЗапСибНефтехим</tag>
    <tag type="str">ЗапСиб-2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Глава Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ) Кирилл Дмитриев попросил президента РФ Владимира Путина включить в перечень поручений по итогам совещания по стратегическому развитию нефтегазохимической отрасли проработку возможности инвестиций средств ФНБ из квоты РФПИ в нефтехимические проекты. У РФПИ есть квота в ФНБ для реализации инфраструктурных проектов, строительство комплекса "СИБУРа" "ЗапСибНефтехим" ("ЗапСиб-2") – один из них. "РФПИ принимал участие в финансировании данного проекта вместе с нашими партнерами из Объединенных Арабских Эмиратов, Саудовской Аравии. Это также были первые инвестиции для Кувейта и Бахрейна. И теперь они инвестируют гораздо больше, в том числе в результате успешной реализации данного проекта", - сказал Дмитриев на совещании. "Как вы упомянули, $1,8 млрд было вложено из квоты РФПИ в ФНБ, и мы отмечаем, что не только за счет этих средств был реализован очень важный проект, но также что мы вложили ( средства - ИФ ) ФНБ по максимально защищенной структуре, где была предоставлена корпоративная гарантия на эти инвестиции, и доходность составила на 30% больше, чем если бы эти средства были вложены в иностранные ценные бумаги", - отметил глава РФПИ. "И мы просили добавить в протокол совещания, если можно, поручение РФПИ и Минфину проработать дальнейшую возможность инвестиции квоты РФПИ в ФНБ в нефтехимические проекты. Мы видим очень много таких проектов, мы рассматриваем их и, безусловно, считаем вот этот механизм инвестиций ФНБ в защищенной форме с хорошей доходностью, он может быть и полезен для отрасли, и давать хорошую доходность средствам ФНБ", - сказал Дмитриев.]]></text>
</doc>
