<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко предложил Лихачеву создать "дочку" "Росатома" в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Алексей Лихачев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко предложил генеральному директору "Росатома" Алексею Лихачеву создать в стране дочернее предприятие российской госкорпорации. "Коснулись и возможного строительства дополнительных реакторов на БелАЭС", - сообщает госагентство БелТА в субботу. Также Лукашенко и Лихачев обсудили вопросы запуска в регионе энергоемких производств, совместного строительства атомных станций в других странах. Сообщается, что "Росатом" совместно с Курчатовским институтом предлагает Национальной академии наук создать исследовательский реактор. Лукашенко и Лихачев принимают участие церемонии  подключения  первого энергоблока БелАЭС к объединенной энергосистеме страны. Также присутствуют государственный секретарь Союзного государства Григорий Рапота и посол Российской Федерации в Минске Дмитрий Мезенцев. "Здесь, на первом энергоблоке, мы будем производить около 20% от общей потребности страны в электричестве. Столько же нам даст работа второго блока. Дальше - больше", - сказал Лукашенко. Он подчеркнул, что запуск станции послужит импульсом для привлечения в страну самых передовых технологий. "И не только в энергетику. Но и в развитие электротранспорта, создание новых электроемких производств, инновационных направлений в науке и образовании", - заявил президент. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физпуск первого энергоблока станции состоялся 20 августа, его ввод в эксплуатацию запланирован на первый квартал 2021 года. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
