<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС расширил санкционный список нарушителей оружейного эмбарго ООН по Ливии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Совет ЕС принял в понедельник решение о введении адресных санкций в отношении двух лиц, ответственных за нарушения прав человека в Ливии, и трех организаций, включая казахстанскую, замеченных в нарушении эмбарго ООН на поставки оружия в эту страну. "Сегодня был утвержден (санкционный) список, который мы обновили. Два лица, причастные к нарушению прав человека, и три компании, вовлеченные в нарушение эмбарго ООН, были внесены в список", - сообщил на пресс-конференции в Брюсселе высокий представитель Евросоюза по иностранным делам Жозеп Боррель после заседания Совета ЕС на уровне глав МИД. В коммюнике Совета ЕС отмечается, что после нового постановления ограничительные меры в связи с ливийским конфликтом, запрещающие въезд в Евросоюз, распространяются на 17 лиц, а также замораживаются банковские активы 21 человека и 19 организаций. Среди трех новых компаний, подпавших под санкции, - казахстанский оператор грузовых авиаперевозок Sigma Airlines. Кроме того, в список включены морские турецкая компания Avrasya Shipping и иорданская Med Wave Shipping. Физическим и юридическим лицам из ЕС запрещено предоставлять средства входящим в перечень лицам и организациям. В документе совета говорится, что "ЕС вводит ограничительные меры в отношении физических и юридических лиц, действия которых угрожают миру и безопасности Ливии или препятствуют успешному завершению политического перехода". "ЕС неоднократно призывал все стороны уважать права человека и международное право и стремится привлечь к ответственности всех, кто их нарушает. ЕС также полон решимости добиться полного соблюдения эмбарго ООН на поставки оружия в Ливию", - подчеркивают в Брюсселе. В Совете ЕС поясняют, что ограничительные меры Евросоюза "дополняют и усиливают санкции, принятые ООН, которые включают эмбарго на поставки оружия и индивидуальные меры, в том числе за нарушения прав человека". Боррель также сообщил на пресс-конференции, что совет решил исключить из европейского санкционного списка спикера заседающего на востоке Ливии парламента Агилу Салеха, который поддержал прекращение огня в стране.]]></text>
</doc>
