<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура потребовала заменить штраф за репост реальным сроком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Михаил Жлобицкий</tag>
    <tag type="str">Людмила Стеч</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Мария Бонцлер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Прокуратура потребовала заменить калининградке Людмиле Стеч штраф в 350 000 рублей за репост сообщения об "архангельском террористе" на реальный срок в колонии, сообщила "Интерфаксу" адвокат Мария Бонцлер. По ее словам, прокуратура считает штраф слишком мягким наказанием для того, чтобы дело могло стать уроком тем, кто легкомысленно относится к обсуждению терроризма в социальных сетях. 19 ноября выездная коллегия второго Западного окружного военного суда признала Стеч виновной по статье 205.2 УК (публичные призывы к осуществлению террористической деятельности, публичное оправдание терроризма или пропаганда терроризма). Ее оштрафовали на 350 000 рублей, прокурор требовал отправить ее на 5,5 года в колонию общего режима. Бонцлер отметила, что и такой штраф стал для ее подзащитной жестким наказанием: Стеч - безработная и теперь никуда не может устроиться, "так как за этот репост уже находится в базе Роскомнадзора, что отпугивает потенциальных работодателей". Адвокат напомнила, что Стеч не подозревала, что ее репост расценят как оправдание терроризма. 31 октября 2018 года 17-летний Михаил Жлобицкий принес бомбу в приемную УФСБ в Архангельске. Она взорвалась. Он погиб, были ранены еще три сотрудника ФСБ. Действия Жлобицкого были расценены как теракт. С тех пор ряд постов и комментариев в интернете стали поводом для возбуждения дел об оправдании и пропаганде терроризма. 6 июля военный суд  назначил  псковской журналистке Светлане Прокопьевой 500 000 рублей штрафа за публикацию, в которой следствие усмотрело оправдание действий Жлобицкого. Гособвинитель просил для нее шесть лет колонии.]]></text>
</doc>
