<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков признался, что был с детьми в кино без маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков признался, что не надевал маску в кинотеатре. "Люди сидят в кино. В масках там никто не сидит", - сказал Песков журналистам. "Я вот с детьми был в воскресенье в кинотеатре. Никто там особо в масках не сидел. Да и чего греха таить, я и сам в маске не сидел. Это плохо", - добавил он. Ранее руководитель Роспотребнадзора по Москве Елена Андреева  порекомендовала кинотеатрам  поручить контролерам проверять нахождение зрителей в зале в масках во время сеанса раз в 15 минут. При этом зрителей без масок, по мнению Андреевой, следует выводить из зала. Песков в ходе общения с прессой в среду также заявил, что гражданам следует проявлять осторожность и соблюдать санитарно-эпидемиологические требования на фоне роста заболеваемости коронавирусом. "Нам всем нужно просто каждому в отдельности быть острожными", - сказал пресс-секретарь, подчеркнув, что вирус никуда из нашей страны не делся. Он отметил, что не все внимательно относятся к своему здоровью и не все соблюдают санитарные требования, что ведет к росту количества заболевших. На вопрос, будут ли в связи с этой ситуации установлены новые ограничения, Песков ответил, что первоочередным фактором на фоне роста заболеваемости является не введение каких-то запретов, а уровень подготовки системы здравоохранения каждого отдельно взятого населенного пункта. По его словам, с самого начала пандемии были извлечены необходимые уроки. "Вы знаете, что благодаря усилиям федерального правительства и правительств регионов система здравоохранения страны полностью мобилизована, укомплектована оборудованием, оснащена всем необходимым, созданы запасы средств индивидуальной защиты", - сказал пресс-секретарь. Кроме того, добавил он, важно также наличие надежных протоколов лечения данного заболевания.]]></text>
</doc>
