<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740153</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740153</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 19:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К МКС стартовал грузовой корабль Cargo Dragon компании SpaceX</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Cargo Dragon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Грузовой космический корабль Cargo Dragon американской компании SpaceX в воскресенье успешно стартовал к Международной космической станции, сообщило НАСА. Запуск "грузовика" был осуществлен с помощью тяжелой ракеты-носителя Falcon 9 компании SpaceX, стартовавшей в 11:17 по времени Восточного побережья США (19:17 по Москве) с пускового комплекса 39А на космодроме на мысе Канаверал в штате Флорида. Это первый полет модифицированного грузового корабля Cargo Dragon 2, который способен доставлять на МКС на 20% больше груза, а также может автономно стыковаться со станцией без помощи захвата рукой-манипулятором. Запуск организован в рамках второго контракта между НАСА и компанией SpaceX по снабжению станции. Корабль должен доставить на МКС более двух тонн продовольствия, а также оборудования и материалов для проведения до 250 научных экспериментов экипажем станции. Он пробудет в составе станции около месяца. Первая ступень, которая уже трижды использовалась для запусков, через 8 минут 38 секунд после старта совершила управляемую посадку на плавучую платформу-дрон Of Course I Still Love You, которая находилась в Атлантике в 623 км от космодрома. В настоящее время Cargo Dragon является единственным космическим кораблем для снабжения МКС, который способен возвращать грузы на Землю. Стыковка "грузовика" с МКС запланирована на 7 декабря. Cargo Dragon будет находиться в составе МКС около месяца. При этом впервые к МКС будут одновременно пристыкованы сразу два американских грузовых корабля. Затем корабль будет сведен с орбиты, и его спускаемая капсула приводнится в Атлантике. Корабль привезет результаты экспериментов, проведенных экипажем МКС на орбите, общим весом более 2,3 тонн. В настоящее время на МКС находятся космонавты "Роскосмоса" Сергей Рыжиков и Сергей Кудь-Сверчков, астронавты НАСА Кэтлин Рубинс, Майкл Хопкинс, Виктор Гловер и Шеннон Уокер, а также астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи.]]></text>
</doc>
