<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 21:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершившая работу обсерватория Аресибо разрушилась</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аресибо</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Разрушилась знаменитая обсерватория Аресибо, расположенная в Пуэрто-Рико и прекратившая наблюдение за небом 20 ноября. Об этом на своей странице в твиттере  сообщил  Национальный научный фонд США. В результате происшествия никто не пострадал. Между тем член Американского метеорологического общества, тележурналистка Дебора Марторелл в своем твиттере опубликовала две фотографии: одна из них, по словам Марторелл, была сделана вчера, а вторая - уже сегодня. На снимках видно, что облучатель антенны, который держался на тросах над зеркалом отражателя телескопа, обрушился. Официально радиотелескоп был открыт в 1963 году. Он исследовал сближающиеся с Землей астероиды и кометы, наблюдал за галактиками. С помощью обсерватории Аресибо также изучалась ионосфера Земли, планеты и малые тела Солнечной системы. Телескоп представлял собой конструкцию из сферического отражателя (рефлектора) диаметром 305 метров и подвижной платформы с облучателем. Она была подвешена над антенной на металлических тросах, соединенных с тремя башнями. Перемещая облучатель, можно было наводить телескоп на определенную точку небесной сферы. В августе текущего года один из вспомогательных тросов оборвался и пробил в антенне дыру, а в ноябре упал один из главных тросов, на которых держалась платформа. Специалисты пришли к выводу, что конструкция телескопа неустойчива и что его ремонт опасен для рабочих. Было решено прекратить работу телескопа. 1 декабря оборвались оставшиеся тросы, из-за чего телескоп разрушился полностью.]]></text>
</doc>
