<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739626</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739626</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Debenhams допустила закрытие бизнеса в Великобритании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Debenhams</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">JD Sports Fashion</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">JD Sports Fashion</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Британская сеть универмагов Debenhams допустила, что ликвидирует свой бизнес в королевстве после провала переговоров с JD Sports Fashion. Другого покупателя на свои британские операции компания не нашла, поэтому начнет их закрывать. Это поставит под угрозу 12 000 рабочих мест. Всего в Великобритании у ритейлера 124 магазина и онлайн-магазин. Они продолжат работу до тех пор, пока не распродадут товар, после чего закроются в случае, если компания не получит предложение о покупке бизнеса. Будущее 45 франчайзинговых магазинов, в основном расположенных на Ближнем Востоке, в Юго-Восточной Азии и Восточной Европе, также зависит от нахождения покупателя для британских операций. В сообщении компании говорится, что ее управляющие "с сожалением" приняли решение о начале процесса ликвидации, при этом продолжая поиски покупателя. Ранее спортивный ритейлер JD Sports Fashion, который вел переговоры о покупке Debenhams, подтвердил, что они были прекращены. Debenhams сообщила, что закрытие британских операций не затронет сеть торговых центров Magasin du Nord, которой принадлежат семь магазинов в Дании. Она продолжит работу независимо от британского бизнеса. Решение Debenhams о закрытии магазинов в Великобритании стало очередным ударом для розничного сектора страны. Ранее ритейлер Arcadia Group сообщил о переходе под внешнее управление. Компания, в которой работают 13 000 человек, продолжит работу, одновременно пытаясь найти покупателей для своих бизнесов - восьми брендов одежды, включая Miss Selfridge и Dorothy Perkins.]]></text>
</doc>
