<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730139</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730139</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 05:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники мэрии Новосибирска попали под следствие по делу о превышении полномочий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Следователи возбудили уголовное дело в отношении действующего и бывшего сотрудника мэрии Новосибирска, сообщает СУ СКР по региону. Дело возбуждено по п."в" ч.3 ст.286 УК РФ (превышение должностных полномочий, повлекших тяжкие последствия). По версии следствия, с апреля по декабрь 2016 года подозреваемые в качестве муниципального заказчика заключили контракты с застройщиками ООО "Доступное жилье Новосибирск" и ООО "НСК Девелопмент" на услуги по приобретению квартир в объектах долевого строительства - домах по ул. Большая и ул. Зорге в Новосибирске на общую сумму более 249 млн рублей. Дома предназначались, в том числе, для переселения людей из аварийного жилья. "При этом должностные лица мэрии Новосибирска, достоверно зная, что внесение авансовых платежей должно составлять не более 30% от цены муниципальных контрактов, умышленно нарушили порядок оплаты по муниципальным контрактам, незаконно перечислив на банковские счета ООО "Доступное жилье Новосибирск" и ООО "НСК Девелопмент" полную стоимость контрактов после государственной регистрации контракта в Федеральной службе государственной регистрации, кадастра и картографии по Новосибирской области", - говорится в сообщении. Свои обязательства застройщики не исполнили в связи с банкротством. В результате действий должностных лиц мэрии были нарушены права граждан, проживающих в аварийном жилищном фонде, на своевременное улучшение жилищных условий. Их действия повлекли необоснованное расходование бюджетных средств на сумму более 202 млн рублей. В настоящее время строительство пяти многоквартирных домов по улице Большой и Зорге в городе Новосибирске не окончено, строительство этих домов не ведется. По делу проведены обыски в жилищах данных сотрудников мэрии Новосибирска, а также в подразделениях мэрии.]]></text>
</doc>
