<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убийца подмосковного следователя Евгении Шишкиной осужден на 14 лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Абдулазиз Абдулазизов</tag>
    <tag type="str">Евгения Шишкина</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Мособлсуд приговорил Абдулазиза Абдулазизова к 14 годам заключения, признав его виновным в убийстве следователя полиции Евгении Шишкиной в октябре 2018 года в Подмосковье. Об этом сообщила во вторник официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. Она отметила, что Абдулазизов признан виновным в убийстве организованной группой по найму и незаконном обороте оружия (часть 2 статьи 105, часть 3 статьи 222 УК РФ). По словам Петренко, следствие установило, что заказчиком убийства следователя Шишкиной является Ярослав Сумбаев. Мотивом преступления была месть в связи с расследованием ею уголовного дела об организации преступного сообщества, занимавшегося мошенничествами с использованием современных компьютерных технологий. По тому делу в отношении Сумбаева было вынесено постановление о привлечении в качестве обвиняемого. Для сбора информации о Шишкиной Сумбаев привлек Ивана Кочеткова, который также разработал план путей отхода исполнителя убийства из поселка. "В сентябре 2018 года Сумбаев, представляясь Мигелем Моралисом в одном из мессенджеров, привлек для совершения убийства несовершеннолетнего, а тот в свою очередь своего знакомого – Абдулазиза Абдулазизова. 10 октября 2018 года в поселке Архангельское Абдулазизов два раза выстрелил в Евгению Шишкину из самодельного огнестрельного оружия, в результате она скончалась", - сказала представитель СК, напомнив, что Абдулазизов и его соучастник были  задержаны  полицейскими в Петербурге. Абдулазизов полностью признал вину в преступлении. В результате проверок показаний в Москве-реке нашли выброшенные пистолет и патроны. "На частях оружия, найденных в ходе осмотра места происшествия, в ходе проведения генетических экспертиз обнаружены следы исполнителя убийства", - сказала Петренко. Она отметила, что Сумбаев был  задержан  на территории Грузии по уголовному делу, находившемуся в производстве следственного подразделения органов внутренних дел. В соответствии с действующим законодательством СК направил в Генпрокуратуру необходимые документы для получения согласия Грузии на привлечение его к уголовной ответственности. Иван Кочетков задержан в Грузии. В настоящее время идет процедура его экстрадиции. "Уголовное дело в отношении соучастника, который на момент совершения преступления являлся  несовершеннолетним , рассматривается в суде", - сказала представитель СК. Подполковник полиции Шишкина работала следователем по особо важным делам в управлении на транспорте МВД по Центральному федеральному округу. По данным источника "Интерфакса", она  расследовала  уголовное дело, связанное с мошенничеством с оформлением электронных билетов на железнодорожные поезда, неоднократно получала анонимные угрозы. Ее  убийство  вызвало широкий общественный резонанс.]]></text>
</doc>
