<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 19:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китайская Sinopharm анонсировала появление COVID-вакцины к концу года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Sinopharm</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса COVID-19 может появиться в продаже уже к концу 2020 года, сообщил генеральный директор китайской фармацевтической компании Sinopharm Ян Сяомин. "Я без маски, потому что 22 марта сделал прививку  (во время испытаний вакцины - ИФ) ", - приводит его слова агентство China News. По его словам, испытания вакцины проходят успешнее, чем планировалось: почти завершена третья фаза клинических испытаний. В то же время глава другой китайской фармацевтической компании SinoVac Инь Вэйдун заявил, что его вариант вакцины должен быть готов к началу 2021 года. По сообщению агентства Associated Press, компания планирует, что вакцина будет продаваться, в том числе, в США. Инь Вэйдун лично участвовал в испытаниях. Четыре китайские вакцины от коронавируса находятся на завершающей стадии клинических испытаний. Подразделение государственной фармацевтической компании China National Pharmaceutical Group (Sinopharm) и зарегистрированной в США Sinovac Biotech разрабатывают три вакцины в рамках этой государственной программы. Четвертая вакцина против COVID-19, разработанная CanSino Biologics, была одобрена для использования китайскими военными в июне. 11 августа президент РФ сообщил, что первая в мире вакцина от коронавируса зарегистрирована в России. Производиться разработанный в институте им. Гамалеи препарат будет на фармацевтическом заводе "Биннофарм" в Зеленограде (входит в АФК "Система"). Разработку и производство вакцинного препарата финансирует Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ).]]></text>
</doc>
