<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 07:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержан предполагаемый похититель картины Куинджи в Третьяковке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Подозреваемый прятал полотно в Подмосковье</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Задержан подозреваемый в краже картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" из Инженерного корпуса Третьяковской галереи, украденное полотно найдено. "Сотрудниками МВД и ФСБ РФ по "горячим следам" задержан подозреваемый в хищении картины Куинджи", - сообщила "Интерфаксу" официальный представитель МВД РФ Ирина Волк. Как сообщалось ранее, в полицию поступило сообщение о хищении из музея картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым". По данному факту возбуждено  уголовное дело  по ст. 164 УК РФ "Хищение предметов, имеющих особую ценность". В рамках расследования был установлен подозреваемый в совершении данного преступления. "Им оказался 31-летний мужчина, который был задержан в поселке Заречье Московской области", - сказала Ирина Волк. По ее словам, подозреваемый "рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими". По предварительным данным, преступление совершено из корыстных побуждений. "Установлено, что подозреваемый ранее, в декабре 2018 года, задерживался столичной полицией за хранение наркотиков и является фигурантом уголовного дела, возбужденного по ст. 228 УК РФ, на момент задержания находился под подпиской о невыезде, - уточнила представитель МВД. Устанавливаются возможные соучастники задержанного, расследование уголовного дела продолжается, заключила Ирина Волк. В воскресенье Волк сообщила "Интерфаксу", что сотрудники охраны Третьяковской галереи обратились в полицию с сообщением о краже картины Куинджи "Ай-Петри. Крым" со стены музейного зала. Информированный источник уточнил "Интерфаксу", что  картина пропала  на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. "Мужчина, которого приняли за работника музея, спокойно подошел к полотну Куинджи, достал его из рамы и удалился", - сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
