<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евгений Дитрих оставил пост министра транспорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин своим указом отправил в отставку главу Минтранса Евгения Дитриха, об этом  сообщила  пресс-служба Кремля. Одновременно от должностей были освобождены министр природы  Дмитрий Кобылкин  и министр строительства Владимир Якушев. Якушев  получил пост  полпреда президента в Уральском федеральном округе, сменив Николая Цуканова. Также президент своим указом  увеличил число  вице-премьеров с девяти до десяти. Новые министры, которые заменят ушедших, будут проходить утверждение в Госдуме в соответствии с обновленной Конституцией, объяснил "Интерфаксу" председатель думского комитета Госдумы по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников. Он отметил, что "4 июля вступили в силу поправки в Конституцию, и эти поправки являются нормами прямого действия и непосредственно с 4 июля эти нормы, связанные с назначением членов кабинета министров, уже действуют". У депутатов будет неделя на утверждение нового министра после внесения его кандидатуры премьер-министром. По словам Крашенинникова, "за это время должны быть проведены консультации с профильными комитетами, с фракциями и, соответственно, кандидат должен быть заслушан". "От введения такой процедуры выигрывает общество, потому что на самом деле все видят, что это за кандидат. Он представляет свою программу, рассказывает о своих целях и таким образом должен убедить Государственную Думу", - считает Крашенинников. Вместе с тем, Дума, "утверждая членов правительства, наряду с этим публичным опытом берет на себя ответственность", отметил Крашенинников, так как "профильный комитет Думы дальше должен будет с этим министром работать и также Дума". Таким образом, по его словам, реализуется "такой истинный принцип разделения властей". Слухи о перестановках в правительстве появились на фоне принятия конституционного закона о новом порядке формирования кабинета министров. Дольше всего  обсуждалась  смена руководства Минтранса: источники прочили губернаторский пост Дитриху, а среди его преемников называли гендиректора "Аэрофлота" Виталия Савельева, а также заместителей министра Александра Нерадько и Андрея Костюка.]]></text>
</doc>
