<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция и Греция пообещали помочь друг другу после землетрясения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Измир</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Кириакос Мицотакис</tag>
    <tag type="str">Мевлют Чавушоглу</tag>
    <tag type="str">Никос Дендиас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Главы МИД Турции и Греции Мевлют Чавушоглу и Никос Дендиас в телефонном разговоре выразили друг друг уподдержку и пообещали помощь после землетрясения в Измире. Об этом сообщила пресс-служба греческого МИДа. Премьер-министр Греции Кириакос Мицотакис сообщил в твиттере, что позвонил президенту Реджепу Тайипу Эрдогану и выразил соболезнования в связи с бедствием. Онподчеркнул, что какими бы ни были разногласия между странами, бывают периоды, когда народам Греции и Турции необходимо держаться вместе. 30 октября в 14.51 по Москве в Эгейском море произошло землетрясение магнитудой 7. В городе Измир обрушились несколько зданий. Погибли шесть человек, травмы получили 202,  сообщает  Anadolu. Землетрясение ощутили не только в Турции, но и, в частности, в Афинах и на Крите. По данным сейсмологической службы Греции, эпицентр находился на глубине 10 км почти в 300 км от Афин близ острова Самос в Эгейском море. В последние месяцы отношения Турции и Греции дополнительно осложнились в связи с активизацией геологоразведочной деятельности Анкары в восточном Средиземноморье. Турция ведет нефтегазовую разведку в водах, которые Греция считает своей исключительной экономической зоной. Аналогичные претензии к Анкаре звучат со стороны Кипра. Позицию этих двух стран ЕС активно поддерживает Франция.]]></text>
</doc>
