<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/707641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Плющенко рассказал об обстоятельствах перехода к нему Трусовой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">фигурное катание</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Двукратный олимпийский чемпион в фигурном катании Евгений Плющенко заявил, что о переходе в его академию Евгении Трусовой от тренера Этери Тутберидзе стало ясно уже давно. "Достаточно давно. Мы не говорили об этом, но это взвешенное решение, и Саши как спортсмена, и Сережи (Розанова – ИФ) как тренера", - приводит слова Плющенко Sport 24. "Мы не с бухты-барахты решили. Все уже достаточно взрослые люди, Саше уже в июне исполняется 16 лет. Конечно, за нее все будут подписывать родители. Но мне кажется, сам спортсмен вправе решить, где ей удобнее тренироваться. Думаю, федерация также нас поддержит и даст разрешение, чтобы сотрудничать с Сашей и Сережей", - сказал Плющенко. Он подчеркнул, что инициатива перехода принадлежит самой фигуристке. "Инициатива сугубо спортсмена! Никто никого не подгонял и не переманивал у других тренеров и школ", - отметил Плющенко. "Мы сейчас готовим документы для оформления перехода в московскую федерацию, федерацию фигурного катания России и САМБО-70, где числилась и на сегодняшний день числится Саша Трусова. В общем, сейчас официально занимаемся, как и положено, документами. Единственное, сейчас мы их подписываем, готовим, а когда закончится карантин — подадим их", - заявил российский фигурист. Накануне сообщалось, что двукратная чемпионка мира по фигурному катанию среди юниоров Александра Трусова покинула группу тренера Этери Тутберидзе и перешла к Евгению Плющенко. Сообщалось о холодном отношении, которое прочувствовала спортсменка в свой адрес со стороны Тутберидзе. Ситуация усугубилась тем, что тренер в настоящее время находится в США и не всегда выходит на связь с ученицами.]]></text>
</doc>
