<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738315</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738315</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Интерфакс" подвел итоги участия в образовательном проекте "Архипелаг 20.35"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Интерфакс</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Группа "Интерфакс" подвела итоги участия в образовательном онлайн-интенсиве "Архипелаг 20.35", определив победителей конкурса по поиску решений для оценки эффективности закупок в сфере здравоохранения с применением технологий машинного обучения. Конкурс был организован в рамках "Университетской Программы "Интерфакса": Цифровые технологии для образования и науки", которая направлена на повышение квалификации молодых специалистов, преподавателей и научных сотрудников, внедрение современных практик по работе с большими данными в образовательный процесс и научно-исследовательскую деятельность ведущих университетов страны и исследовательских центров. На площадке Санкт-Петербургского государственного университета в партнерстве с Банком ВТБ на период реализации онлайн-интенсива была открыта "Лаборатория "Интерфакс-Лаб", задачей которой является организация обмена знаниями и поиск новых подходов к решению бизнес-задач с применением искусственного интеллекта, что позволяет находить новые методы автоматизации и упрощает "ручные" процессы. Перед участниками лаборатории "Интерфакса" была поставлена задача по мониторингу цен на закупаемые лекарственные препараты и оборудование с целью моделирования процесса контроля расходования бюджетных средств заказчиками. На первом этапе работы эксперты "Интерфакса" и компаний-партнеров провели серию мастер-классов по современным алгоритмам мониторинга экономической ситуации в условиях кризиса и машинному обучению для решения прикладных задач. Затем участникам для самостоятельной работы и решения поставленной задачи был предоставлен заранее подготовленный набор данных из системы "Маркер-Интерфакс" с информацией о товарах из контрактов, опубликованных в ЕИС. Участники могли использовать различные методы анализа - начиная с простейшей описательной статистики для выявления аномалий и заканчивая сложными методами распознавания текстов и выявления аномальных поведенческих паттернов. "В ходе решения практических задач, поставленных в рамках лаборатории, все студенты продемонстрировали высокий уровень владения компетенциями анализа слабоструктурированных данных и выявления с помощью методов машинного обучения аномалий, которые могут свидетельствовать о недобросовестном поведении участников торгов в период пандемии", - отметил директор Исследовательского центра "Интерфакс-ЛАБ", член конкурсного жюри Илья Мунерман. Участниками конкурса стали 20 человек, шестеро из которых вышли в финал, предложив на рассмотрение жюри наиболее интересные решения. По словам руководителя проекта "Маркер-Интерфакс" Евгении Бенгиной, "ряд из представленных на конкурсе решений заслуживают внимания, в дальнейшем некоторые из предложенных подходов могут быть использованы для развития функционала нашей системы". Образовательный проект "Архипелаг 20.35", стартовавший 7 ноября и завершившийся 21 ноября, нацелен на формирование команд специалистов, способных создавать проекты в области искусственного интеллекта. В числе его организаторов Агентство стратегических инициатив, Фонд содействия инновациям, Фонд "Сколково", "Университет 20.35", Платформа НТИ. Санкт-Петербургский государственный университет  - один из крупнейших научно-образовательных центров Европы. Сегодня здесь учатся более 20 тыс. студентов, работают лауреаты Нобелевской и Филдсовской премий, созданы более 15 крупных лабораторий и 26 ресурсных центров, входящих в ведущий научный парк страны. "Интерфакс"  - крупнейшая в России негосударственная информационная группа, создатель передовых информационно-аналитических систем СПАРК, СКАН, RU Data, "Маркер", X-Compliance, которые помогают бизнесу эффективно управлять рисками и работать с данными. В состав группы входит одно из самых известных и наиболее цитируемых в мире российских информационных агентств - "Интерфакс". Клиентами "Интерфакса" являются ведущие СМИ, правительственные структуры, крупнейшие корпорации и банки в России и мире.]]></text>
</doc>
