<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У попавших в больницу нижегородских школьников нашли норовирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Дзержинск</tag>
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор выявил нарушения требований санитарного законодательства в пищеблоке школы №20 Дзержинска Нижегородской области. Несколько учащихся этой школы в середине ноября были госпитализированы с пищевым отравлением. Региональное управление Роспотребнадзора сообщает в четверг, что, в частности, для проведения уборки и дезинфекции в пищеблоке использовались не разрешенные к применению средства. Кроме этого, оценка приготовленной пищи проводилась комиссией не в полном составе, а нормативные документы на выпускаемую кулинарную продукцию были оформлены с нарушением. В ходе расследования у сотрудников школы, заболевших учеников, сотрудников организатора питания и поставщиков пищевых продуктов были взяты пробы. При лабораторном обследовании методом ПЦР у заболевших детей обнаружена РНК норовируса, говорится в сообщении. В помещениях школы и пищеблока была проведена генеральная уборка и заключительная дезинфекция. Ведомство отмечает, что "за выявленные нарушения ответственные лица будут привлечены к административной ответственности". Ранее сообщалось, что вечером 13 ноября несколько учащихся второго класса почувствовали себя плохо и были доставлены в инфекционное отделение больницы. По данным регионального СУ СКР, за медпомощью обратились шесть учеников начальных классов. Работа школьной столовой была приостановлена.]]></text>
</doc>
