<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712487</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712487</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-09 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФС выступил за допуск посетителей вип-лож на матчи по отдельной квоте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 июня. INTERFAX.RU - Российский футбольный союз ждет, что Роспотребнадзор поддержит инициативу исключить посетителей вип-лож стадионов из числа 10 процентов зрителей, которым разрешено присутствовать на матчах. "Ситуация находится в динамике и ближе к возобновлению чемпионата каждый регион и местный Роспотребнадзор будут принимать индивидуальное решение по проведению матчей с болельщиками. Сейчас Москва дала разрешение на проведение игр с болельщиками", - заявил президент РФС Александр Дюков в ходе пресс-конференции во вторник. "Инициативу исключения вип-лож из заполняемости в 10% от вместимости стадионов, мы считаем это обоснованным. Во-первых, по экономическим причинам. По нашей оценке, они (вип-ложи) могут взять на себя до 2% от 10 - процентной квоты, что немало и было бы несправедливо по отношению к болельщикам", - сказал он. "Все вип-ложи имеют отдельные входы и выходы, которые не пересекаются с общими выходами и вип-ложи не увеличат эпидемиологическую нагрузку. Эти ложи, как правило, располагаются на нижнем или вернем ярусах арены, клубы могут разместить болельщиков на нижних ярусах. Зрители будут находиться в разных зонах, и не будут пересекаться между собой", - отметил глава РФС. "Со стороны клубов должны быть реализовать дополнительные меры, например, установка защитных стекол, проведение влажной уборки, установка ультрафиолетовых ламп и другие меры. Если они будут приняты, то позволят использовать ложу, увеличить посещаемость, но не ухудшить эпидемиологическую ситуацию в чаше стадиона. Надеюсь, Роспотребнадзор поддержит эту инициативу", - добавил он. Возобновление чемпионата Российской премьер-лиги ожидается 19 июня. На матчах разрешено присутствие зрителей в количестве 10 процентов от вместимости стадионов.]]></text>
</doc>
