<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 19:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие снова отказалось возбуждать дело о гибели Ирины Славиной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">KozaPress</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Следственные органы по итогам проверки в связи с самоубийством главного редактора нижегородского сайта KozaPress Ирины Славиной вновь приняли решение об отказе в возбуждении уголовного дела. Об этом сообщил в понедельник "Интерфаксу" адвокат Александр Караваев, представляющий интересы семьи погибшей журналистки. "Да, это так. Он ( отказ в возбуждении дела - ИФ ) идентичен предыдущему", - сказал он, отвечая на вопрос "Интерфакса". Собеседник агентства также сообщил, что данное решение будет обжаловано: "Да, после ознакомления с материалом проверки будем обжаловать в обязательном порядке". "Интерфакс" пока не располагает комментариями по этому поводу со стороны СУ СКР по Нижегородской области. Ранее со ссылкой на Караваева сообщалось, что 2 ноября следствие  отказало  в возбуждении уголовного дела по факту гибели Славиной в связи с отсутствием события преступления (по статьям 110, 110.1 УК РФ (доведение до самоубийства и склонение и содействие к совершению поступления). Однако затем оно было отменено руководителем следственного отдела, проверка была продолжена. В рамках доследственной проверки была проведена посмертная психолого-психиатрическая экспертиза погибшей журналистки. Согласно постановлению об отказе в возбуждении уголовного дела, выводом экспертизы стало наличие у Славиной "смешанного расстройства личности". Главред нижегородского издания "KozaPress" Ирина Мурахтаева (Славина) 2 октября покончила с собой у здания нижегородской полиции. Накануне своей смерти Славина сообщала о проведенном в ее квартире обыске по делу о нежелательной организации. В следственном управлении СКР по Нижегородской области считают, что самоубийство Славиной не связано с проведением у нее  обыска . Похороны журналистки прошли 6 октября.]]></text>
</doc>
