<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восемь депутатов Госдумы госпитализированы с COVID-19 за неделю</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Нижняя палата парламента частично переходит на "дистанционку" из-за коронавируса</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Госдумы Вячеслав Володин сообщил об увеличении за неделю числа госпитализированных с коронавирусом депутатов и уходе нижней палаты парламента частично на дистанционную форму работы. "У нас на прошлый понедельник было 10 депутатов, находящихся на больничных койках с коронавирусом, сегодня 18 депутатов. А всего депутатов заболевших, переболевших, имеющих антитела, у нас сейчас 60", - сказал Володин во вторник на заседании Госдумы. Спикер добавил, что в связи с этим Госдума принимает дополнительные меры эпидемиологической защиты, включая перевод заседаний комитетов и круглых столов в режим видеоконференцсвязи. "Вы видите, рассадка депутатов в зале заседаний изменена, она претерпела коррективы... часть структур Думы уйдут на дистанционную форму работы. Просьба, чтобы количество посетителей также было сокращено, только по мере необходимости и по согласованию с руководителями фракций и комитетов", - сказал Володин. Ранее сообщалось, что 23 сентября после заболевания коронавирусом в возрасте 67 лет скончался депутат Госдумы от КПРФ  Ваха Агаев . В то же время, по словам Володина, за сутки с 22 на 23 сентября, единственные за неделю дни пленарных заседаний Госдумы, с коронавирусом были госпитализированы три депутата. Обе прошедшие недели Дума сокращала количество заседаний с трех до двух в неделю, отменяя встречи по четвергам, проект постановления об аналогичной мере на текущей неделе внесен в нижнюю палату во вторник утром.]]></text>
</doc>
