<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве началась тотальная дезинфекция для профилактики COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Городские службы в субботу приступили к проведению дезинфекции открытых пространств, сообщил журналистам заместитель мэра Москвы Петр Бирюков. По его словам, работы проводятся в соответствии с предписанием главного государственного санитарного врача Москвы. Их главная цель - профилактика распространения коронавирусной инфекции, отметил он. Бирюков сказал, что в работах по дезинфекции принимают участие более 50 тыс. сотрудников. Как пояснил заммэра, в недоступных для техники местах их выполнят вручную комплексные бригады. В общей сложности будет задействовано более 12 тыс. различных распылителей. Бирюков отметил, что городские службы проводят дезинфекцию в местах массового скопления людей - возле автовокзалов, железнодорожных вокзалов, аэропортов, станций метро, остановок общественного транспорта. Обрабатываются подземные и надземные пешеходные переходы, уличные скамейки, детские и спортивные площадки, сказал он. Кроме того, дезинфицируются общественные туалеты, МФЦ, торговые центры, реализующие продовольственные товары, торговые палатки и киоски, станции водоподготовки и очистные сооружения, объекты по обращению с отходами. Как добавил заммэра, при проведении работ применяются дезинфицирующие препараты, рекомендованные Роспотребнадзором, они безопасны для людей и животных. Ранее в субботу оперштаб сообщил, что за сутки число случаев заболевания COVID-19 в России выросло на 14 922. Новые эпизоды регистрировались в 85 регионах РФ. Больше всего их  в Москве - 4 648 .]]></text>
</doc>
