<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 12:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ пообещал, что в 2021 г. привиться от COVID-19 смогут все желающие</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Институт имени Гамалеи</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Производство первой вакцины от коронавируса к концу декабря выйдет на 10 млн доз в месяц, что позволит в течение шести-девяти месяцев провести полную вакцинацию всех желающих жителей России, заявил глава Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ) Кирилл Дмитриев. "Мы ожидаем уже буквально в ноябре-декабре выход вакцины, измеряемый миллионами. Мы надеемся, что к концу декабря мы выйдем на возможность производить около 10 млн доз вакцин в месяц, что позволит провакцинировать всех желающих в России в горизонте 6-9 месяцев", - заявил Дмитриев на онлан пресс-конференции в "Интерфаксе" в четверг. Он отметил, что Россия является лидером по вакцинам, так как в вакцине института Гамалеи используется гораздо более проверенная технология, подтвердившая свою безопасность, чем во всех других аналогичным препаратах, разрабатываемых в мире. В российской вакцине нет кода всего коронавируса, только зашифрован "небольшой кусочек шипа", то есть им невозможно заболеть в принципе при вакцинации, что делает ее безопасной, пояснил глава РФПИ. Дмитриев отметил, что вакцинированы будут только те люди, которые хотят. Вакцина уже  поступила в регионы . Вакцина "Спутник V" будет производиться Центром имени Гамалеи и компанией "Биннофарм" в Зеленограде (входит в АФК "Система"). Разработку и производство вакцинного препарата финансирует РФПИ.]]></text>
</doc>
