<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургский завод восстановит детали часов из Нотр-Дама, погибших при пожаре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Собор Парижской богоматери</tag>
    <tag type="str">Нотр-Дам</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Ракета</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Петербургский часовой завод "Ракета" поможет воссоздать часовой механизм Collin, управлявший четырьмя циферблатами на соборе Парижской богоматери. Механизм, сделанный в 1867 году, сгорел при пожаре в апреле 2019 года. Представители российского завода начали изучать погибшую конструкцию, чтобы определить, какие детали они смогут изготовить в Петербурге,  сообщил  сайт ассоциации, созданной французскими специалистами в сентябре 2020 года для воссоздания пострадавшего механизма. Информацию французов подтвердили в пресс-службе "Ракеты". Там объяснили, что во Франции утрачена технология производства таких монументальных часов, в то время как "Ракета" имеет опыт разработки и производства самого большого механизма в мире - монументальных часов в атриуме ЦДМ в Москве: он весит 4,5 тонн, достигает размеров 6 на 7 метров и состоит более чем из 5 тысяч деталей, изготовленных из стали, алюминия, титана и покрытых золотом. Сильный пожар произошел в соборе Парижской Богоматери 15 апреля. Он начался на строительных лесах, установленных над крышей собора на время реставрации. У здания обрушился шпиль и расплавилась свинцовая крыша. Четыре циферблата находились на скатах кровли собора, неподалеку от основания шпиля.]]></text>
</doc>
