<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739990</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739990</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия денонсирует налоговое соглашение с Нидерландами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Владимр Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Российский Минфин объявил, что начал готовить законопроект о денонсации соглашения с Нидерландами об избежании двойного налогообложения. Информация об этом опубликована на официальном портале проектов нормативных правовых актов. Цель законопроекта - установление режима налогообложения у источника по ставкам, предусмотренным Налоговым кодексом России, дивидендов и процентов, выплачиваемых, по сути, российским бенефициарам через юрисдикцию, в которой расположены компании, самостоятельно не распоряжающиеся этими доходами и через которые такие доходы проходят транзитом. Планируется, что в случае принятия закон вступит в силу в марте 2021 года. В конце марта президент Владимир Путин  предложил ввести  повышенный (15%) налог на дивиденды, которые выводятся на зарубежные счета. Эта мера была анонсирована в обращении к гражданам страны как часть "антикоронавирусного" пакета, хотя по сути она заработает только с 2022 года (то есть начнет действовать в отношении доходов за 2021 год). Для этого, в частности, нужно скорректировать соглашения об избежании двойного налогообложения с так называемыми транзитными юрисдикциями. Путин при этом допустил, что Россия может выйти из таких соглашений в одностороннем порядке, если иностранные партнеры не примут предложения российской стороны. Допдоходы, которые бюджеты разных уровней получат от пересмотра соглашений с транзитными юрисдикциями, президент поручил направить на выплаты семьям с детьми, безработным и временно нетрудоспособным лицам. В августе российский Минфин предложил Нидерландам пересмотреть соглашение об избежании двойного налогообложения в сторону увеличения ставок налога на дивиденды и проценты до 15%. Осенью были изменены условия соглашений с  Кипром ,  Мальтой  и  Люксембургом . Также сообщалось о переговорах на аналогичную тему с  Гонконгом и Швейцарией .]]></text>
</doc>
