<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил об обострении проблемы бедности в РФ на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Эпидемия коронавируса обострила проблему с бедностью в России, заявил президент РФ Владимир Путин. В ходе встречи с сенаторами он подчеркнул, что снижение уровня бедности - одна из ключевых задач для властей. "Эта проблема была и, к сожалению, остается пока одной из самых болезненных для общества. Она затрагивает миллионы людей в нашей стране, а в последнее время немножко обострилась в связи с эпидемией и теми последствиями, которые она имеет на экономику", - сказал Путин в ходе встречи с сенаторами РФ. Он отметил, что власти страны, используя возможности бюджета, будут оказывать прямую финансовую помощь и формировать действенную систему поддержки семей на всех этапах воспитания детей. "Одним из ключевых инструментов по борьбе с бедностью должен стать социальный контракт. Со следующего года он начинает внедряться по всей стране. В ближайшие три года на реализацию этой программы ежегодно из федерального бюджета предполагается направлять в регионы более 26 млрд рублей", - отметил он. Путин подчеркнул, что эти средства должны помочь людям повысить квалификацию, найти новую работу или открыть свое небольшое дело. Президент заявил, что планирует обсудить опыт реализации социального контракта в пилотных регионах на ближайшей встрече с правительством. Ранее Михаил Мишустин сообщал, что правительство выделило  более 600 млрд рублей  на различные формы поддержки семей с детьми. Он отмечал, что с 1 апреля число безработных, официально зарегистрированных в органах службы занятости, выросло в три с половиной раза.]]></text>
</doc>
