<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731801</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731801</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков заявил, что сам решил разорвать сделку с "Яндексом"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тилькофф банк</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Основной владелец TCS Group (головная компания Тинькофф банка и "Тинькофф страхования") Олег Тиньков сообщил, что сам решил разорвать договоренности с "Яндексом", его не устроило поглощение интернет-компанией его группы. "Сегодня я принял решение разорвать вероятную сделку с "Яндекс". Почему? Мы начали разговор с объединения, поисков синергий и быстрого роста нашей клиентской базы. И хотели построить самую большую частную компанию России. По факту все вылилось в продажу, они хотели просто купить "Тинькофф", со всеми вытекающими негативными последствиями для нас. "Тинькофф" не продается ни "Яндексу", ни "МТС", - написал Тиньков в письме сотрудникам, которое  цитирует  The Bell. Ранее в пятницу "Яндекс" сообщил, что  передумал покупать  100% TCS Group. Компания отметила, что "Яндекс" не смог согласиться с окончательными условиями сделки, в связи с чем все переговоры с акционером банковской группы Тиньковым были прекращены. TCS Group в свою очередь сообщила о прекращении переговоров с "Яндексом", уточнив, что сделки по покупке интернет-компанией финансовой группы не будет. Несмотря на это, группа надеется и дальше сотрудничать с "Яндексом" по текущим и будущим проектам. Представитель TCS также заявил "Интерфаксу", что группа больше ни с кем не ведет переговоров о покупке, планирует продолжить развиваться самостоятельно. TCS Group 22 сентября 2020 года сообщила о  планируемой сделке , в рамках которой "Яндекс" может стать владельцем 100% акций финансовой группы. "Яндекс" предварительно договаривался о покупке TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями. Предложение "Яндекса" по покупке TCS Group  не удовлетворило Тинькова , что могло поставить под сомнение перспективы этой сделки, сообщило агентство Bloomberg со ссылкой на источники. До этого сам Тиньков заявил, что шансы на реализацию сделки с "Яндексом" составляют  50 на 50 . По данным Bloomberg, Тиньков, помимо "Яндекса", вел переговоры с бенефициаром АФК "Система" Владимиром Евтушенковым. Ряд других СМИ сообщали о возможных переговорах по продаже TCS оператору "МТС", контролирующим бенефициаром которого через "Систему" также является Евтушенков. Основным акционером TCS Group является траст семьи Олега Тинькова, владеющий 40,4%. Менеджменту группы принадлежит 6,5%.]]></text>
</doc>
