<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741539</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741539</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 12:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Великобритании начали испытывать COVID-вакцину компании Valneva</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Алок Шарма</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Valneva</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - В Великобритании стартовали клинические испытания потенциальной вакцины от коронавируса COVID-19, разработанной в Шотландии компанией Valneva SE, сообщил в среду телеканал  Sky News  со ссылкой на британского министра бизнеса Алока Шарму. "Сегодня у нас больше прекрасных новостей о том, что жизненно важные клинические испытания будут проводиться по всей стране с целью протестировать безопасность и эффективность вакцины компании Valneva: она проходит стадию клинических испытаний здесь в Великобритании", - цитирует Sky News слова Шармы. По данным телеканала, на данный момент в тестировании вакцины принимают участие 150 волонтеров в четырех Национальных институтах медицинских исследований в Бирмингеме, Бристоле, Ньюкасле и Саутгемптоне. Данные клинические испытания покажут, вызывает ли вакцина безопасный и эффективный иммунный ответ при заражении COVID-19. Шарма добавил, что летом посетил предприятие Valneva и "лично увидел невероятную работу", которую проделывают ученые. Таким образом, в случае, если первые испытания продут успешно, то дальнейшее тестирование препарата запланируют на апрель 2021 года: в них будут участвовать уже 4 тыс. человек, которые получат по две дозы вакцины. По словам Шармы, Великобритании необходимо иметь набор доступных вакцин, чтобы на данный момент обеспечить долгосрочную защиту от COVID-19 жителям страны. Sky News отмечает, что правительство Великобритании уже сделало предзаказ 60 млн доз вакцины компании Valneva. Исполнительный директор Valneva Томас Лингельбах в свою очередь сообщил, что компания работает над тем, чтобы обеспечить поставки вакцины по всему миру. "Проводя наши первые клинически испытания, мы уже наращиваем наши промышленные мощности и начинаем полномасштабное производство, чтобы мы могли сделать вакцину широкодоступной по всему миру при условии, что вакцина безопасна и эффективна", - сказал Лингельбах. Отмечается, что данная вакцина от коронавируса, вероятно, станет доступной к концу следующего года. Valneva сможет поставить до 250 млн доз вакцины в Великобританию и по всему миру. Valneva - французская биотехнологическая компания. Ее вакцина от COVID-19 разрабатывается в филиале в шотландском городе Ливингстон. 2 декабря Великобритания стала первой страной, которая одобрила использование вакцины от коронавируса COVID-19 производства американской компании Pfizer совместно с немецкой BioNTech, чья эффективность по итогам финальных клинических испытаний  составила 95% . Массовая вакцинация стартовала на прошлой неделе. Первую дозу этой вакцины получила  90-летняя Маргарет Кинан  8 декабря. За время пандемии в Соединенном Королевстве коронавирус выявили свыше чем у 1,8 млн человек, более 64,9 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
