<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-11 20:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ассоциация анимационного кино попросила кинотеатры вернуть в прокат мультфильм "Гурвинек"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гурвинек</tag>
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 марта. INTERFAX.RU - Ассоциация анимационного кино (ААК) попросила кинотеатры вернуть в прокат мультфильм "Гурвинек", от показа которого они отказались из-за скандала с лентой "Королевский корги". Копия документа, подписанного исполнительным директором Ассоциации анимационного кино Ириной Мастусовой, имеется в распоряжении "Интерфакса". Обращение поддержали "Рики", "Союзмультфильм", "Визарт", "Аэроплан", "Мельница", "Анимаккорд", "Паровоз", "Метроном" и другие. "Это первый в России анимационный проект, созданный совместно с европейскими странами, что делает его знаковым для нашей индустрии. (...) Ассоциация анимационного кино уважает право Ассоциации владельцев кинотеатров и руководителей киносетей отстаивать интересы своего бизнеса в диалоге с производителями и отраслевыми ведомствами, мы понимаем фундаментальную важность этой работы для устойчивого развития отечественной киноотрасли. Просим вас содействовать разрешению данной ситуации и вернуть фильм в прокат в крупнейших сетях кинотеатров страны", - отмечается в письме. Ранее сообщалось, что прокатчики картин "Гурвинек. Волшебная гора" и "Королевский корги" не договорились по поводу одновременного выхода своих фильмов 7 марта. Из-за этого Минкульт предложил компании "Вольга" (прокатчику "Королевского корги") перенести премьеру мультфильма, поскольку "Гурвинек" получил прокатное удостоврение раньше. В ответ Ассоциация владельцев кинотеатров сообщила Минкульту, что отказывается показывать отечественный мультфильм.]]></text>
</doc>
