<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 22:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые нашли микроб-паразит, защищающий комаров от малярии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Кения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Группа ученых из Кении и Великобритании обнаружила в кишечнике и половых органах у 5% комаров микроорганизм Microsporidia MB, который препятствует заражению насекомых малярией,  сообщает  "Би-би-си". В ходе исследований в районе кенийского озера Виктория ученые заметили, что комары с микроспоридиями не являются переносчиками малярии. В дальнейшем гипотеза подтвердилась при лабораторных экспериментах: этот микроб защищает комаров от заражения малярией. Учены пока не дали однозначного объяснения этому открытию. Они предполагают, что микроспоридия, заражая комара и вызывая иммунный ответ, делает насекомых устойчивыми и к малярии. Согласно другой гипотезе, микроб воздействует на метаболизм комара таким образом, что делает его организм непригодным для другого паразита - возбудителя малярии. По-видимому, заражение комара микроспоридией происходит на всю жизнь, поэтому исследователи считают микроб перспективным способом борьбы с малярией, но чтобы эффект был ощутимым, необходимо заразить микроспоридией не менее 40% от всей популяции комаров. Для достижения этого ученые рассматривают две стратегии. Первая предполагает массовое заражение комаров спорами микропоридии, которые она распространяет для размножения. Вторая стратегия заключается в том, чтобы заразить микробом самцов комаров  (самцы малярийных комаров, в отличие от самок, не кусаются)   в лабораторных условиях и отпустить их на волю, где они во время спаривания заразили бы самок. Микроспоридии - паразитирующие микроорганизмы из группы родственных грибам простейших. Могут паразитировать практически во всех живых организмах, в том числе у людей, вызывая инфекции. Малярия - инфекционное заболевание, передающееся человеку при укусе малярийных комаров  (анофелесов) . Возбудителем малярии являются плазмодии - тоже паразитические организмы. Ежегодно от малярии умирает более 400 000 человек, большинство из которых - дети в возрасте до пяти лет, отмечает "Би-би-си".]]></text>
</doc>
