<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Берлин назвал неоправданными санкции РФ против немецких и французских чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Берлин не считает санкции РФ в отношении немецких и французских чиновников оправданными, заявил представитель МИД ФРГ Кристофер Бургер журналистам в пятницу. В свою очередь, официальный представитель правительства ФРГ Штеффен Зайберт указал, что правительство приняло к сведению заявления РФ о санкциях. Санкции РФ принимает в связи с делом об отравлении оппозиционера Алексея Навального. "Применение нервно-паралитического вещества – это нарушение конвенции о химоружии и нарушение международного права. У России есть все, чтобы расследовать это преступление. Вместо этого российский министр иностранных дел объявляет о намерении наложить санкции на чиновников других государств. Такой шаг с точки зрения федерального правительства, разумеется, является неоправданным и несоразмерным", - сказал Зайберт, отвечая на вопрос "Интерфакса". По его словам, этот шаг переносит проблему отравления Навального из международного поля в сферу двусторонних российско-германских и российско-французских отношений. Ранее министр иностранных дел России Сергей Лавров заявил, что российские санкции  приняты в ответ  на ограничительные меры ЕС в связи с "делом Навального" и затрагивают руководящих лиц аппаратов глав ФРГ и Франции. По словам Лаврова, ответные санкции – зеркальные, поскольку локомотивом санкций Евросоюза в связи с Навальным была Германия. Как сообщалось, Евросоюз  ввел санкции  против шести физических лиц и НИИ в связи с ситуацией вокруг Навального. 6 октября ОЗХО объявила, что Навальный был  отравлен  разновидностью нервно-паралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Плохо ему стало 20 августа в полете из Томска в Москву. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным.]]></text>
</doc>
