<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 21:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Подмосковья попытаются избежать ввода электронных пропусков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Воробьев</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Власти Московской области попытаются избежать ввода в регионе электронных пропусков на передвижение в условиях распространения коронавирусной инфекции, сообщил губернатор региона Андрей Воробьев. "Нам не нравится эта идея, мы постараемся ее избежать", - сказал Воробьев в ответ на вопрос о возможности ввода электронных пропусков в Московской области в ходе программы "Пятая студия" на телеканале "Россия 24". Губернатор добавил, что правительство Подмосковья постараются избежать ввода в регионе "карантина и каких-то радикальных запретов". Также в области не сворачивается оказание плановой медицинской помощи. Кроме того, Воробьев рассказал, что до 30% инфекционных коек остаются свободными в Московской области. "Что касается свободных  (инфекционных коек - ИФ) , то их порядка 26%-30%", - сказал губернатор.  Он отметил, что в среду состоялось открытие второй очереди инфекционного госпиталя в парке "Патриот": там организовано еще около 450 коек. Наращивать резерв инфекционных коек в Подмосковье планируют и в дальнейшем: к 1 ноября их число должно составить 15 тыс., добавил Воробьев. По словам губернатора, в настоящее время в регионе занято 7,8 тыс. инфекционных коек. Весной максимальное число занятых коек составляло 10 тыс. Также Воробьев отметил, что все необходимые лекарственные препараты в Московской области имеются.]]></text>
</doc>
