<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736567</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736567</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 11:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще три футболиста сборной России сдали сомнительные тесты на COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В национальную команду страны вызван Чалов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Тестирование на коронавирус, которое прошли футболисты сборной России, выявило три подозрительных результата, сообщает пресс-служба национальной команды в среду. "При тестировании лабораторией, определенной УЕФА, были выявлены сомнительные тесты у трех футболистов - Антона Заболотного, Александра Ерохина и Даниила Лесового", - говорится в сообщении. "При этом три анализа каждого из них в течение двух суток до тестов определенной УЕФА лабораторией и два теста после них (всего пять тестов) были отрицательными. Ни у одного из игроков нет никаких симптомов болезни. А один из футболистов несколько месяцев назад уже перенес COVID-19 и последние два месяца играет и тренируется без всяких ограничений. У него имеется высокий титр соответствующих антител", - отмечается там же. "В настоящее время медицинский штаб сборной России проводит консультации с соответствующими подразделениями УЕФА по этому вопросу, так как существует высокая вероятность ложноположительного результата", - сообщает пресс-служба команды. Подчеркивается, что сборная России строго в соответствии с регламентом RTPP проводит тестирования на ПЦР в лаборатории, определенной УЕФА. Помимо этого, ежедневно проводятся тестирования с помощью экспресс-тестов и с привлечением других лабораторий, в том числе государственного Федерального медико-биологического агентства. Также сообщается, что вызов в национальную команду получил нападающий Федор Чалов, тренировавшийся в Новогорске с молодежной сборной России. Ранее сообщалось о сомнительном тесте на коронавирус у вратаря сборной и "Динамо" Антона Шунина. Выяснилось, в итоге, что это - OРВИ. До этого сомнительные тесты на коронавирус сдали вратарь московского "Локомотива" Маринато Гилерме, защитники ЦСКА Марио Фернадес и "Спартака" Георгий Джикия. Каждый из них, в частности, пропустили октябрьские матчи сборной России. 12 июня сборная России сыграет товарищескую игру с Молдавией в Кишиневе. Встреча Лиги наций против Турции будет сыграна 15 ноября в Москве, матч с Сербией пройдет в Белграде 18 ноября в Белграде.]]></text>
</doc>
