<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 21:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ добивается в суде банкротства депутата Госдумы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Щаблыкин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Ростовской области 12 января рассмотрит заявление ВТБ о признании депутата Госдумы Максима Щаблыкина несостоятельным (банкротом), следует из материалов картотеки арбитражных дел. Финансового управляющего суд просит утвердить из числа членов Союза арбитражных управляющих "Авангард" (Москва). Основанием для обращения в суд послужила задолженность в размере 201,902 млн рублей. Сам Щаблыкин пояснил "Интерфаксу", что у ВТБ возник конфликт с его женой. "Меня пытаются привлечь как супруга, подписавшего поручение. Вопрос закроется мировым соглашением, просто бизнес, ничего более", - сказал депутат. На данный момент "Интерфаксу" не удалось получить комментарий ВТБ. Как следует из материалов картотеки арбитражных дел, в июле текущего года ВТБ обратился в суд с заявлением о признании банкротом супруги депутата Светланы Щаблыкиной. Основанием для обращения послужила задолженность в размере 35,8 млн рублей. Во вторник суд вынес решение о введении в отношении Щаблыкиной процедуры реструктуризации долгов. Щаблыкин с 5 октября 2016 года является депутатом Госдумы РФ от "Единой России" седьмого созыва, членом комитета нижней палаты парламента по природным ресурсам, собственности и земельным отношениям. В период с 2012 по 2016 год был депутатом Законодательного собрания Ростовской области от ЕР. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", Светлана Щаблыкина является совладельцем и гендиректором ООО "Ростметтех" (г.Шахты, Ростовская область), совладельцем ООО "Титан" (г.Гуково, Ростовская область) и совладельцем НКО "Фонд поддержки гражданских инициатив "Содействие".]]></text>
</doc>
