<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 11:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил в силе пожизненный срок для убийцы девочки в Саратове</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саратовский областной суд</tag>
    <tag type="str">Саратов</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Четвертый апелляционный суд общей юрисдикции в Нижнем Новгороде отклонил апелляцию 35-летнего жителя Саратова, который осужден пожизненно за изнасилование и убийство девятилетней школьницы. Об этом сообщила пресс-секретарь суда Екатерина Теребилова. По ее словам, приговор ему оставили без изменения. Мужчина получил пожизненный срок в колонии особого режима по решению Саратовского областного суда от 24 августа. Следствие и суд установили, что утром 9 октября 2019 года он в гаражах заметил девочку, которая шла в школу. Он напал на нее, изнасиловал, а потом задушил и спрятал тело в погребе в заброшенном гараже. Пропавшую девочку активно искали около двух суток, а когда ее  нашли мертвой , несколько сотен человек устроили у гаражей стихийную акцию. Они пытались задержать полицейскую машину, в которой, как они решили, везли подозреваемого. Убийство девочки вызвало широкий общественный резонанс, и в стране начали  звучать призывы  вернуть смертную казнь. Задержанный оказался ранее судимым за изнасилование, разбой и насильственные действия сексуального характера. Сначала он утверждал, что самовольно захватил заброшенный гараж. Девочка, проходя мимо, якобы с ним заговорила, он испугался разоблачения и убил ее. В июне 2020 года следствие  добавило ему обвинение  в изнасиловании несовершеннолетней.]]></text>
</doc>
