<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль вырос к доллару и евро на фоне дорожающей нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">курсы валют</tag>
    <tag type="str">рубль</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
    <tag type="str">евро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Доллар и евро снижаются на Московской бирже в четверг утром, рубль растет к бивалютной корзине благодаря уверенно дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 73,05-73,21 руб., по итогам первой минуты торгов курс составил 73,08 руб. (-26,5 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подешевел до 89,38 руб. (-0,75 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 14,9 копейки к уровню закрытия среды, до 80,4 рубля. Доллар при этом оказался на 33,76 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 5,46 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов благодаря уверенно дорожающей нефти. При этом инвесторы переходят в режим ожидания итогов заседания ЦБ РФ, которое состоится в пятницу, 18 декабря. Совет директоров Банка России на заседании в пятницу оставит ключевую ставку на уровне 4,25%, считает подавляющее большинство аналитиков. Руководство ЦБ последнее время несколько раз повторяло сигнал о будущей направленности денежно-кредитной политики: пространство для снижения ставки есть, но надо оценить, когда и насколько его использовать. Перед декабрьским заседанием Банк России не стал давать дополнительных сигналов: совет директоров традиционно рассмотрит всю совокупность данных, а также учтет фактор влияния уже произошедшего значительного смягчения денежно-кредитной политики (ДКП) и эффекты переноса ослабления рубля в цены. Очередное заседание совета директоров ЦБ по ДКП 18 декабря не будет опорным, то есть публикация пресс-релиза по ставке будет сопровождаться только пресс-конференцией председателя. Среднесрочный макроэкономический прогноз и доклад о ДКП опубликованы не будут. ФРС США по итогам заседания 15-16 декабря ожидаемо  сохранила процентную ставку  по федеральным кредитным средствам (federal funds rate) в диапазоне от 0% до 0,25% годовых. Кроме того, в ближайшие месяцы ФРС продолжит наращивать вложения в гособлигации (US Treasuries) не менее чем на $80 млрд и в ипотечные бумаги не менее чем на $40 млрд в месяц, "пока не будет достигнут существенный прогресс в достижении целей комитета по максимальной занятости и стабильности цен". Глава ФРС Джером Пауэлл заявил в ходе пресс-конференции, что экономика США продолжает восстанавливаться, но более медленными темпами. Федрезерв улучшил прогноз для американской экономики на 2021-2022 гг. Согласно декабрьскому отчету регулятора, американский ВВП снизится на 2,4% в текущем году, вырастет на 4,2% в 2021 году и на 3,2% в 2022 году. В сентябре ФРС ожидала падения на 3,7% в текущем году и рост соответственно на 4% и 3% в следующие два года. Тем временем, как сообщает The Wall Street Journal, лидеры Конгресса США близки к соглашению по пакету стимулов объемом около $900 млрд. По информации осведомленных источников газеты, пакет, который обсуждался в среду, не будет включать помощи властям штатов и защиты компаний от претензий в связи с пандемией. В то же время, ожидается, что меры поддержки будут предусматривать прямые выплаты гражданам. Цены на нефть эталонных марок продолжают повышаться в четверг после того, как накануне министерство энергетики США сообщило о снижении запасов нефти в стране на прошлой неделе. Оптимизм инвесторов также связан с признаками прогресса в согласовании новых мер бюджетной поддержки американской экономики. Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 оп московскому времени в четверг поднялась на 1,02% - до $51,6 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени увеличилась на 1,03% - до $48,31 за баррель. Оба контракта в среду в очередной раз завершили торги на максимальной отметке более чем за девять месяцев, отмечает MarketWatch. Согласно данным Минэнерго США, коммерческие запасы нефти в стране на прошлой неделе уменьшились на 3,14 млн баррелей. Аналитики ожидали меньшего снижения: Bloomberg - на 2,2 млн баррелей, S&P Global Platts - на 1,9 млн баррелей.]]></text>
</doc>
