<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин подписал закон о Госсовете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Госсовет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин подписал закон о статусе, основах формирования и деятельности Государственного совета РФ. Соответствующий документ опубликован на официальном интернет-портале правовой информации. Согласно документу,  председателем Госсовета  является президент РФ.  Членами Госсовета  по должности являются: премьер, председатели Совета Федерации и Госдумы, руководитель администрации президента и главы регионов. Кроме того, по решению президента в состав Госсовета могут быть включены представители политических партий, имеющих фракции в Госдуме; представители местного самоуправления; а также иные лица. Ранее глава комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас пояснял, что Госсовет не является органом государственной власти, поскольку действует в рамках конституционных полномочий президента РФ. Его компетенция предопределяется исходя из задач и властных полномочий главы государства.  Госсовет может в своем решении указать на необходимость внесения изменений в законодательство, но правом законодательной инициативы не обладает. Согласно закону, Госсовет РФ сможет рассматривать законопроекты, включая проекты конституционных законов, перед внесением в Госдуму. Председатель и члены Госсовета участвуют в его деятельности на общественных началах. В составе Госсовета не могут быть лица, имеющие иностранное гражданство или вид на жительство, а также счета, деньги и ценности в иностранных банках за пределами России.]]></text>
</doc>
