<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 07:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Конте перед ослаблением мер по изоляции призвал итальянцев защищаться от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Джузеппе Конте</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Италия с понедельника ослабляет меры по изоляции населения и вступает в новую фазу борьбы против коронавируса COVID-19, заявил премьер страны Джузеппе Конте. "Завтра начинается вторая фаза нашего плана: речь идет о фазе, в течение которой нам придется сосуществовать с этим вирусом", - написал он в фейсбуке. "До сих пор наибольшая часть граждан находилась дома. А с завтрашнего дня еще более 4 млн итальянцев вернутся на работу. Они будут использовать общественный транспорт, многие компании и заводы возобновят деятельность. И, таким образом, будет значительно больше случаев, когда люди могут заразиться. Мы можем справиться с этим, если будем вести себя ответственно", - добавил Конте. Он призвал соотечественников соблюдать меры предосторожности, чтобы оградить себя от вируса. В частности, премьер напомнил о необходимости надевать маски, а также мыть руки. Как сообщалось, с понедельника в Италии многим компаниям разрешено возобновить работу при условии соблюдения ряда санитарных мер. В основном речь пойдет о компаниях, ориентирующихся на экспорт. Среди прочего, начнут работу автопром, именитые итальянские модные дома. В Италии за последние сутки скончались 174 пациента с коронавирусом, что стало самым низким показателем с 14 марта. Общее число умерших от последствий заражения коронавирусной инфекцией составило 28 884 человека. В общей сложности, в стране за все время выявили 210 717 случаев заражения коронавирусом, 1 389 из них зафиксированы за последние сутки.]]></text>
</doc>
