<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733847</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733847</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Севастополе начали готовиться к пессимистичному сценарию по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Развозжаев</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Новый модульный блок инфекционной больницы строят в Севастополе, готовясь к пессимистичному сценарию распространения коронавируса, сообщил губернатор Михаил Развожаев. "Мы понимаем, что это  (эпидемия коронавируса - ИФ)  не закончится ни в ноябре, ни в декабре. Скорее всего, в этой ситуации нам придется жить минимум до марта следующего года... Готовимся к пессимистичному сценарию", - сказал Развожаев журналистам в пятницу после осмотра строительной площадки нового блока "инфекционки". Губернатор напомнил, что летом был открыт первый блок, сейчас идет строительство аналогичного, но более высокотехнологичного: с дезинфицирующими рамками на входах в боксы и лотками для подачи пищи с ультрафиолетовыми лампами. "Планируем, что, самое позднее, к 10 декабря этот модуль будет полностью сдан. Он нам даст 34 мельцеровских бокса с размещением по два человека", - уточнил Развожаев. В Севастополе с 17 марта из-за угрозы коронавируса действует режим повышенной готовности. Обязательная самоизоляция для всех жителей была отменена в начале лета, в начале октября ее вернули для граждан старше 65 лет. С понедельника, 19 октября, в городе на две недели закрыты кинотеатры, запрещено проведение больших свадеб, групповых экскурсий и размещение гостей в отелях без справки о результатах тестирования на COVID-19. Диагноз COVID-19 подтвержден в регионе у 1,8 тыс. человек, 55 пациентов умерли. Рекордный для Севастополя суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован на утро 23 октября - 58. Как сообщалось, больницы города переполнены.]]></text>
</doc>
