<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738869</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738869</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 19:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Москве не стал арестовывать четырех задержанных иеговистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Лела Кокая</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы в четверг не стал арестовывать четверых задержанных сторонников движения "Свидетелей Иеговы" (признана в РФ экстремистской организацией и запрещена - ИФ). Суд не стал удовлетворять ходатайство следователя об заключении под стражу Сергея Шаталова. Как заявила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Лела Кокая, иеговиста отправили под домашний арест на срок до 23 января. Она также отметила, что "в отношении Чайковского Ивана Степановича, Комарова Виталия Викторовича и Чернышёва Юрия Евгеньевича суд продлил срок задержания до 27 ноября". Всем четверым  предъявлено обвинение  по ч.1 ст.282.2 УК РФ (Организация деятельности общественного или религиозного объединения, в отношении которого судом принято решение о ликвидации или запрете деятельности в связи с осуществлением экстремистской деятельности). Наказание по данному обвинению предусматривает либо штраф в размере от 400 до 800 тысяч рублей, либо лишение свободы на срок от 6 до 10 лет. Ранее в Управлении СК по Москве  сообщили  о задержании ряда лидеров "Управленческого центра Свидетелей Иеговы в России". По версии следствия, в период с июня 2019 года по настоящее время группа лиц, знающая о вступившем в законную силу решении ВС РФ, открыла на северо-востоке Москвы подразделение вышеупомянутой организации, сообщила ранее представитель столичного СКР Юлия Иванова. Конспиративные сборы проходили в одной из квартир на улице Челюскинской, рассказала она журналистам. Там адепты изучали религиозную литературу и другие источники информации, пропагандирующие учение "Свидетелей Иеговы", и "осуществляли другие действия, характерные для данного объединения", добавила Иванова. Также, по ее словам, установлено, что участники подразделения вербовали москвичей и жителей других регионов в "Свидетели Иеговы". По данным Общественной наблюдательной комиссии (ОНК), задержанные не признают своей вины.]]></text>
</doc>
