<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число случаев COVID-19 в России за сутки впервые превысило 12 тысяч</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России впервые с начала пандемии составил  12 126 новых случаев  в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в пятницу. По-прежнему наиболее высокие показатели отмечаются в Москве: за сутки в российской столице количество выявленных случаев составило  3 701 . За сутки в столице выздоровели 1 424 человека, 33 пациента скончались. Показатель смертности в столице является самым высоким в РФ. В целом по России за сутки  умер 201 пациент ,  вылечились 7 092 человека . В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрировано  1 млн 272 тыс. 238 случаев  (+1,0%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. Еще 469 новых случаев COVID-19 за сутки зарегистрировано в Санкт-Петербурге, 411 - в Московской области, 265 - в Ростовской области, 247 - в Нижегородской области, 195 - в Воронежской области, 191 - в Свердловской области, 183 - в Архангельской области. Также 175 случаев заражения выявлены в Ханты-Мансийском АО, 168 - в Кемеровской области, 165 - в Красноярском крае, 157 - в Ставропольском крае, 151 - в Волгоградской области, 150 - в Ульяновской области, 149 - в Ямало-Ненецком АО. Кроме того, 146 заболевших за сутки зарегистрированы в Иркутской области, 144 - в Саратовской области, 143 - в Мурманской области, 142 - в Алтайском крае, 135 - в Коми, 132 - в Омской области, 131 - в Томской области, 130 - в Оренбургской области, 129 - в Забайкальском крае, 125 - в Крыму, 212 - в Самарской области, 116 - в Удмуртии, 112- в Тюменской области, по 107 - в Пензенской области и в Якутии, 103 - в Республике Алтай, 102 - в Краснодарском крае, 101 - в Хабаровском крае, 100 - в Орловской области. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
