<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 23:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Советник главы "Росатома" отправлен под домашний арест по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Владимир Грачев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы по ходатайству следствия отправил под домашний арест советника генерального директора госкорпорации "Росатом", члена-корреспондента РАН Владимира Грачева, задержанного по делу о мошенничестве. "Судом было удовлетворено ходатайство об избрании в отношении Грачева меры пресечения в виде домашнего ареста", - сообщили в суде. Решение суда состоялось еще 1 августа. В свою очередь, информированный источник сообщил "Интерфаксу", что Грачеву вменяется покушение на мошенничество в особо крупном размере  (ч. 3 ст. 30 - ч. 4 ст. 159 УК РФ) . Следствие, по словам источника, считает, что Грачев вымогал несколько десятков миллионов рублей у бизнесменов, чья компания занимается переработкой отходов, за продвижение интересов предприятия. Комментариями представителей следствия и Грачева по ситуации "Интерфакс" в настоящее время не располагает. Об уголовном деле в отношении Грачева в среду также  сообщила  газета "Коммерсантъ". Согласно информации на сайте общественного совета "Росатома", 78-летний Грачев - советник гендиректора госкорпорации, председатель Общественного совета при Ростехнадзоре, заместитель председателя Высшего экологического совета Комитета Государственной Думы по природным ресурсам, природопользованию и экологии. Имеет степень доктора технических наук, профессор, член-корреспондент РАН (отделение физической химии). Награжден Орденом Почета, орденом "За заслуги перед Отечеством IV степени".]]></text>
</doc>
