<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 09:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миноритарии "дочек" "Россетей" попросили уточнить структуру холдинга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россети</tag>
    <tag type="str">АПИ</tag>
    <tag type="str">МРСК</tag>
    <tag type="str">ФСК</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Миноритарные акционеры дочерних структур ПАО "Россети" попросили правительство определиться со структурой госхолдинга - либо зафиксировать в его стратегии обсуждающуюся много лет приватизацию, либо консолидацию на базе холдинга "дочек" с переходом на единую акцию,  пишет  "Коммерсантъ". Газета ссылается на обращение Ассоциации профессиональных инвесторов к премьер-министру Михаилу Мишустину. Входящие в АПИ фонды являются миноритариями в Федеральной сетевой компании (ФСК, управляет магистральными сетями) и МРСК, тогда как контроль в них принадлежит государственным "Россетям". Новая стратегия развития электросетевого комплекса нечетко описывает его будущее, считают инвесторы. Они предложили свои варианты. Первый сценарий - это поэтапное расширение участия частного капитала в распределительных сетях через приватизацию, что "сделает возможным привлечение частного финансирования без государственной поддержки, а также повышение эффективности сектора путем вовлечения профессиональных частных операторов", говорится в письме. Приватизация в тексте стратегии упоминается, но с оговоркой. Согласно проекту стратегии, это возможно лишь после решения проблемы перекрестного субсидирования, а также ряда других вопросов: внедрения долгосрочных и неизменных тарифов, компенсации за счет средств бюджета техприсоединения льготников, экономической ответственности потребителей за неиспользуемый сетевой резерв. Второй вариант предполагает поэтапное объединение ФСК и всех МРСК, а также территориальных сетевых организаций на базе "Россетей" с переходом на единую акцию. Это позволит оптимизировать стоимость привлечения финансирования без господдержки, сократить дублирующие службы, но этот сценарий потребует выкупа акций у несогласных миноритарных акционеров. Совокупная стоимость free float МРСК и ФСК сейчас составляет 140 млрд рублей, отмечает издание. Проект стратегии опубликовали на сайте Минэнерго в конце сентября. В нем нашли отражение обсуждавшиеся ранее отраслью такие предложения, как дифференциация тарифа ФСК, оплата сетевого резерва, изменения в льготном техприсоединении, консолидация территориальных сетевых организаций и другие идеи. Свои замечания к тексту стратегии в Минэнерго ранее направляли промышленные потребители, которые отмечали невозможность реализации всех условий для приватизации к 2035 году. По мнению потребителей, Минэнерго "уходит" от планов по продаже акций "дочек" Россетей", в то время как приватизация помогла бы улучшить их финансовое состояние и повысить их эффективность.]]></text>
</doc>
