<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 19:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД подтвердило вскрытие люка секретного военного самолета в Таганроге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Таганрог</tag>
    <tag type="str">Ил-80</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - В пресс-службе управления на транспорте МВД по СКФО подтвердили, что в полицию поступило заявление представителя Таганрогского авиационного научно-технического комплекса им. Бериева о вскрытии грузового люка одного из самолетов. "В дежурную часть Таганрогского линейного отдела на транспорте обратился представитель ТАНТК им. Бериева с заявлением о том, что при осмотре одного из самолетов обнаружено вскрытие грузового люка. В настоящее время по данному факту проводится проверка", - сказал собеседник агентства. Ранее информированный источник сообщил "Интерфаксу" о хищении электронного оборудования с одного из самых секретных в России военных самолетов Ил-80, стоящего на плановом ремонте на аэродроме в Таганроге. По его данным, 4 декабря в полицию от представителя Таганрогского авиационного научно-технического комплекса им. Г.М. Бериева поступило соответствующее заявление. Из него следует, что при осмотре Ил-80 на аэродроме "Таганрог Южный" обнаружено, что был вскрыт грузовой люк, а с самолета исчезли около 39 блоков и пять плат радиостанций. По словам собеседника агентства, самолет с начала 2019 года находится на регламентных работах. Решается вопрос о возбуждении уголовного дела, добавил источник. Со своей стороны, сайт телеканала "Рен-ТВ" сообщает, что экспертам удалось обнаружить и изъять с различных частей судна отпечатки пальцев и обуви предполагаемых похитителей. Ил-80 - воздушный командный пункт, разработанный ОКБ им. Ильюшина. Один из наиболее засекреченных самолетов Минобороны России. В мае 2019 года замминистра обороны России Алексей Криворучко сообщил, что в России завершены опытно-конструкторские работы по модернизации воздушных командных пунктов на базе самолетов Ил-80 и Ил-82, шла работа по переоборудованию имеющихся самолетов в новый облик. Ранее в СМИ воздушные командные пункты были названы самолетами "судного дня". По данным экспертов, они будут задействованы в случае ядерной войны, если наземные структуры управления будут уничтожены. Самыми известными моделями таких специализированных самолетов являются американские E-4B на базе лайнеров Boeing 747 и российские Ил-80, разработанные на основе пассажирских Ил-86.]]></text>
</doc>
