<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакцину "Урал" пообещали сделать эффективной против всех видов COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">Александр Петров</tag>
    <tag type="str">Медсинтез</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Вакцина против коронавируса "Урал" в настоящее время проходит доклинические испытания, сообщил председатель совета директоров ООО "Завод Медсинтез" (Новоуральск, Свердловская область) Александр Петров на стриминговом сервисе. "Проводим доклинические испытания на мышах и хомяках", - сказал он. Петров также отметил, что "вакцина будет эффективна против любых разновидностей коронавируса, которые, возможно, будут возникать". "Она учитывает эволюционный процесс вируса", - подчеркнул он. По его словам, вакцина получена методом генетической инженерии с использованием рекомбинантной ДНК. Для ее производства не требуется наличия вирусного патогена и других компонентов, связанных с инфекционным возбудителем. "Это будет достаточно безопасная вакцина с низкой аллергенностью", - отметил Петров. Он добавил, что вакцину можно будет перевозить и хранить в жидком виде при температуре от плюс 2 до плюс 8 градусов. "Это значительно облегчает процесс транспортировки даже в отдаленные регионы", - подчеркнул Петров. "Я считаю, что мы сможем поставлять вакцину и в страны Ближнего Востока, оттуда есть запрос, мы ведем переговоры, и в страны Южной Америки, мы сейчас ведем разговоры. Но в первую очередь мы нацелены на Россию", - сказал Петров. В октябре он сообщал, что "Медсинтез" начал разработку новой вакцины против коронавируса под названием "Урал". Согласно данным аналитической системы СПАРК-Интерфакс", основной вид деятельности завода "Медсинтез" - производство лекарственных препаратов и материалов, применяемых в медицинских целях.]]></text>
</doc>
