<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиционер рассказал об обещании Лукашенко не идти на новый срок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Юрий Воскресенский</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко дал слово не баллотироваться на новый срок после принятия новой Конституции, заявил член инициативной группы по сбору подписей экс-претендента на пост главы республики Виктора Бабарико Юрий Воскресенский. "Он дал слово всем участникам "круглого стола", что наелся президентства, что это его последний срок", - сказал Воскресенский  порталу tut.by , комментируя состоявшуюся 10 октября  встречу президента  с задержанными представителями оппозиции в СИЗО КГБ Белоруссии. Воскресенский участвовал во встрече. Через некоторое время  он был освобожден . Воскресенский заметил, что верит словам Лукашенко. "Все-таки у меня диплом антикризисного управляющего, и я чувствую такие моменты", - сказал оппозиционер. По утверждению Воскресенского, Лукашенко также готов пойти на ограничение президентских сроков в новой Конституции. "Скажу вам еще одну сенсацию с "круглого стола", Лукашенко заявил: даю вам слово, я сам выступил с поправкой, чтобы в Конституции количество сроков президента было ограничено до двух", - сказал Воскресенский. По его мнению, Лукашенко также будет готов поддержать ряд других существенных изменений в Конституцию, в частности, усиление роли парламента, возможно, суд присяжных. "Раньше он не был готов к этому, так как не было запроса от общества. И он созрел для этих перемен", - подытожил Воскресенский.]]></text>
</doc>
