<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС представил новую Стратегию кибербезопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">IT</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Европейский союз представил в среду свою новую Стратегию кибербезопасности, которая предусматривает повышение устойчивости жизненно важных инфраструктур, противодействие кибератакам извне, в том числе путем санкций. "Угроза реальна, она постоянно проявляется и становится с каждым днем все серьезнее", - заявил высокий представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Жозеп Боррель, представляя новую стратегию на пресс-конференции вместе с членами Еврокомиссии Маргаритисом Схинасом и Тьерри Бретоном. "По данным за прошлый год, - продолжил Боррель, - отмечено 450 инцидентов, затронувших важнейшие инфраструктуры ЕС, включая финансовый и энергетический секторы. С приходом пандемии угроза усилилась. На прошлой неделе  кибератаке подверглось  Европейское агентство лекарственных препаратов (ЕМА)". Он напомнил, что у ЕС уже есть режим "киберсанкций", который в этом году применен в июле и октябре в отношении восьми физических и четырех юридических лиц из  России , Китая и Северной Кореи. Этот режим, по его словам, позволяет воздействовать на нарушителей кибербезопасности, независимо от национальности и места расположения. Для повышения действенности санкционного режима и во избежание возможных вето со стороны отдельных членов Евросоюза Совету ЕС предложено принимать решения о санкциях квалифицированным большинством. "Это возможно, - отметил глава дипломатии ЕС. - Это усилит нашу способность реагирования. Потому что консенсус, как свидетельствует практика, затрудняет действия... Мы будем применять тот же режим санкций, но перейдем на голосование квалифицированным большинством, если государства-члены согласятся с этим". С точки зрения внешнего измерения новой стратегии, Боррель назвал 20 конкретных предложений в пяти областях внешней политики союза. Кроме уже упомянутого усиления режима санкций, предложено укреплять потенциал противодействия "злонамеренному поведению третьих стран в киберпространстве", в том числе созданием рабочей группы киберразведки в составе Разведывательного центра ЕС. ЕС будет укреплять кооперацию государств-членов в области киберобороны, включая создание общих структур энергетической и военной кибербезопасности в рамках постоянного структурированного сотрудничества (PESCO). Он будет вести дипломатическую работу и расширять диалоги с третьими странами, международными и региональными организациями (ООН, ОБСЕ, АСЕАН), создаст сеть кибербезопасности в зарубежных представительствах ЕС. Предусмотрена практическая помощь партнерам в укреплении кибербезопасности, в частности, 20 проектов в области борьбы с киберпреступностью на Западных Балканах, в странах Восточного партнерства и Южного соседства ЕС. Представленные в среду документы в рамках новой Стратегии кибербезопасности расширяют сферу действия нынешних правил на государственное управление, пищевой сектор и фармацевтическое производство. Пока так называемая директива NIS применяется только в таких областях, как здравоохранение, банковское дело, питьевое водоснабжение и энергетическая инфраструктура.]]></text>
</doc>
