<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733904</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733904</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фактор, с которым связали ЧП на Камчатке, нарекли "медвежьим приливом"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Орлова</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Ученое сообщество определилось с термином для так называемого красного прилива, который, как предполагается, привел к гибели морских обитателей на Камчатке, в научной литературе его будут называть "медвежьим", сообщила в пятницу замдиректора по научной работе Национального научного центра морской биологии Дальневосточного отделения РАН Татьяна Орлова. "Мы сейчас с коллегами в международном пространстве по аналогии с Beer red tide, "Пивным приливом" (...) , который накрывал с 2013 по 2015 годы побережье Аляски, дали имя этому явлению  (инциденту на Камчатке - ИФ)  Bear red tide - "Медвежий" прилив", - сказала Орлова на "круглом столе", посвященном итогам расследования ситуации на Камчатке. Орлова добавила, что такое название было дано учеными явлению в связи с тем, что медведь является символом Камчатки и Россия в мире также ассоциируется с этим животным. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных, поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. В качестве одной из приоритетных версий явления ученые называли  так называемый красный прилив  - опасное явление, вызванное скоплением микроскопических водорослей, выделяющих токсины. В пятницу вице-президент РАН Андрей Адрианов  подтвердил , что причиной массовой гибели животных на Камчатке стали природные факторы - воздействие токсинов, выделяемых микроводорослями, а также образование массовых заморов на морском дне в результате того, что произошло существенное обеднение воды кислородом.]]></text>
</doc>
