<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736979</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736979</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ключевой советник Бориса Джонсона собрался покинуть пост к концу года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Доминик Каммингс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Старший советник британского премьера Доминик Каммингс планирует оставить пост к концу этого года,  сообщает  в пятницу "Би-би-си" со ссылкой на источники. "Высокопоставленный источник на Даунинг-стрит заявил, что Каммингс к Рождеству ( 25 декабря - ИФ ) будет вне правительства", - сообщает "Би-би-си" . "Слухи о том, что я могу уйти с поста, сфабрикованы", - заявил в свою очередь Каммингс. Однако он также указал на то, что его давняя позиция не изменилась: он ранее говорил, что хотел бы к концу 2020 года "сделать себя в значительной степени ненужным" правительству. Отмечается, что информация о возможной отставке Каммингса, которого премьер Борис Джонсон утвердил на должность в 2019 году, чтобы заниматься стратегией программы Get Brexit Done (англ.: "добиться реализации Brexit"), начала активно циркулировать после того, как свой пост  покинул  Ли Кейн, директор по коммуникациям на Даунинг-Стрит. Кейн – близкий соратник Каммингса, вместе они вели кампанию Leave ("Выход") перед референдумом о выходе Великобритании из ЕС. После отставки Кейна многие в Лондоне предположили, что и Каммингс скоро покинет пост. При этом, один из собеседников "Би-би-си" среди политиков-консерваторов заявил, что уход пары Кейн-Каммингс дает шанс партии на успешную "перезагрузку", а отставка Каммингса была бы "благословением". Другой собеседник выразил противоположную точку зрения, он считает, что "отпустить Каммингса – большая ошибка". Министр транспорта Грант Шэппс заявил, что не удивлен слухами об отставке Каммингса, поскольку советники время от времени приходят и уходят.]]></text>
</doc>
