<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-30 23:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине задумались о проведении Олимпиады в 2028 или 2030 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">НОК Украины</tag>
    <tag type="str">Андрей Ермак</tag>
    <tag type="str">Сергей Бубка</tag>
    <tag type="str">Вадим Гутцайт</tag>
    <tag type="str">Боржава</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июля. INTERFAX.RU - Офис президента (ОП) Украины и Национальный олимпийский комитет (НОК) страны прорабатывают вопрос приезда на Украину главы Международного олимпийского комитета, это хорошая возможность показать подготовку страны к участию в конкурсе на проведение Олимпийских игр,  цитирует  руководителя ОП Украины Андрея Ермака сайт Офиса президента Украины. Данное заявление Ермака прозвучало в четверг на совещании, на котором обсуждался проект создания на Украине высокогорного всесезонного спортивно-туристического кластера "Боржава". Согласно сообщению, президент украинского НОК Сергей Бубка работает над вопросом участия Украины в конкурсе на проведение Олимпийских игр в 2028 или 2030 году. Об этом на совещании заявил министр молодежи и спорта Украины Вадим Гутцайт. Он также отметил, что как бывший участник Олимпийских игр поддерживает реализацию проекта, который "даст значительный толчок для развития массового спорта и спорта высших достижений, в частности его зимних видов". В 2017 году МОК  утвердил  столицами летних Олимпийских игр 2024 и 2028 годов Париж (Франция) и Лос-Анджелес (США) как единственных на тот момент кандидатов. Изначально Лос-Анджелес тоже претендовал на проведение Игр в 2024 году, но впоследствии достиг с МОК соглашения о проведении ОИ-2028. Столица зимних Олимпийских игр-2030 пока не определена.]]></text>
</doc>
