<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла закон об упразднении региональных Конституционных судов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">президент Конституция</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Конституционный закон об упразднении в регионах Конституционных и уставных судов с января 2023 года прошел в Госдуме третье чтение. Законопроект № 1024648-7 вносит поправки в федеральный конституционный закон "О судебной системе", где перечисляются все российские суды. Авторы проекта - сенатор Андрей Клишас и депутат Павел Крашенинников. Вместо упраздняемых судов регионы  смогут создавать  конституционные и уставные советы при законодательных органах Закон должен вступить в силу через 10 дней с момента опубликования. С этого момента региональные Конституционные и уставные суды не должны принимать новые дела к производству и должны завершить их рассмотрение к дате своего упразднения. Каждый регион определит эту дату самостоятельно. Судьи, которые будут работать в этих судах на момент их упразднения, сохранят гарантии, включая материальное и социальное обеспечение. Конституционные и уставные суды существуют в полутора десятках регионов, в том числе в Петербурге, Свердловской и Калининградской областях, Татарстане, Ингушетии и Башкирии. В сентябре стало известно, что правительство Ингушетии задумалось об упразднении республиканского КС в том числе из-за его малоэффективности. Ингушский КС осенью 2018 года  признал  не соответствующим Конституции республики закон об установлении границы с Чечней. Об определении административной границы и обмене территориями договорились главы Ингушетии и Чечни Юнус-Бек Евкуров и Рамзан Кадыров. В Ингушетии после этого прошли стихийные протесты: люди были недовольны, что это решение с ними не обсуждалось.]]></text>
</doc>
