<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОЗХО заявила об отравлении Навального новым типом "Новичка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Российский оппозиционер Алексей Навальный был отравлен разновидностью нервно-паралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Об этом говорится в заявлении, распространенном во вторник в ОЗХО. Эксперты организации, проанализировав биоматериал Навального, пришли к выводу, что структурно он имеет характеристики, похожие на два других вещества семейства "Новичок", которые занесены в приложение. Организация сообщила, что Германия попросила передать выводы по результатам анализов Навального всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия. В заявлении отмечается, что ФРГ также попросила разместить эту информацию в открытом доступе. Всего в список ранее были внесены четыре разновидности "Новичка". В ноябре 2019 года Конференция государств-участников конвенции одобрила соответствующие предложения России и "тройки" западных стран. В список 1 конвенции, где теперь значатся "Новички", вносятся химические вещества, которые можно использовать для изготовления химоружия или в качестве него. Производство более 100 граммов таких веществ в год, согласно конвенции, должно декларироваться в ОЗХО. Кроме того, одно государство может владеть максимум тонной этих веществ. В этот список, в частности, входят иприт и рицин. Ранее во вторник стало известно, что специалисты ОЗХО подтвердили выводы экспертов из Германии об отравлении Навального "Новичком". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Его сначала госпитализировали в Омске, а затем перевезли на лечение в берлинскую клинику Charite. Немецкие специалисты заявили об отравлении Навального "Новичком", материалы были переданы в ОЗХО.]]></text>
</doc>
