<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732087</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732087</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура утвердила обвинение полицейским из "дела Голунова"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Голунов</tag>
    <tag type="str">Сергей Бадамшин</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Генепрокуратура утвердила обвинительное заключение по делу пятерых бывших сотрудников отдела наркоконтроля УВД по Западному округу Москвы, задержавших летом 2019 года журналиста Ивана Голунова, сообщил адвокат Сергей Бадамшин. Он представляет интересы Голунова. В ближайшее время дело будет передано в Мосгорсуд для рассмотрения по существу. О завершении следствия по этому дело  стало известно  в августе. В прокуратуру его  передали  в начале октября. Ивана Голунова задержали в центре Москвы 6 июня 2019 года. На следующий день стало известно, что ГУ МВД Москвы вменяет ему покушение на сбыт наркотиков: в пресс-службе управления заявляли, что наркотики у него нашли при себе и дома. На фоне широкой общественной кампании в поддержку журналиста дело в его отношении было закрыто через пять дней после задержания, а задерживавших его полицейских затем уволили. Осталось дело об обороте наркотиков. Сейчас по делу проходят пять бывших полицейских Роман Феофанов, Денис Коновалов, Максим Уметбаев, Акбар Сергалиев и Игорь Ляховец. Коновалов находится под домашним арестом, остальные - в СИЗО, меру пресечения всем пятерым продлили в последний раз до 7 декабря. Сначала всех фигурантов обвинили в превышении должностных полномочий с применением насилия, спецсредств и причинением тяжких последствий, а также в фальсификации доказательств и незаконном обороте наркотиков в крупном размере (п.п. "а", "б", "в" ч. 3 ст. 286, ч. 3 ст. 303, ч. 2 ст. 228 УК). В августе СК  добавил  в дело статью о совершении преступления организованной группой (часть 3 статьи 35 УК). По словам Бадамшина, в деле  три засекреченных  тома, а материалы в отношении  предполагаемых заказчиков  задержания журналиста выделены в отдельное производство. Источник "Интерфакса" говорил, что мотивом обвиняемых следствие считает желание продвинуться по службе.]]></text>
</doc>
