<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Омске проведут проверку из-за проблем с госпитализацией пациентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко направил комиссию для проверки в Омск, где в течение дня не смогли госпитализировать привезенных на скорой пациентов с подозрением на коронавирус. "Сегодня в Омск для аудита ситуации с организацией оказания медицинской помощи гражданам и настройки маршрутизации пациентов прибудут заместитель министра здравоохранения Евгений Камкин и замруководителя Росздравнадзора Дмитрий Павлюков", - сообщили в пресс-службе Минздрава журналистам в среду. В сообщении приводятся слова Мурашко о том, что в связи с информацией о невозможности в течение долгого времени отправить в больницу пациентку с подозрением на коронавирус, которая была доставлена на скорой, "в Омске должна быть проведена тщательная проверка". "В условиях высокой нагрузки на сеть, все работники и руководители системы здравоохранения должны работать как одна команда на достижение одного результата - обеспечение оказания гражданам качественной и доступной медицинской помощи. В этой ситуации любые элементы давления недопустимы", - отметил Мурашко. Ранее о начале проверке по ситуации в Омске по поручению Мурашко объявил также Росздравнадзор. Как сообщалось, 27 октября две машины скорой помощи привезли больных в тяжелом состоянии  к зданию Минздрава Омской области  из-за того, что не смогли передать пациентов в стационар. В настоящее время пациенты госпитализированы, идет служебная проверка. По данным омского портала NGS55, в одной из машин находилась 70-летняя женщина с 81% поражения легких, в другой - мужчина в возрасте 85 лет с 88% поражения легких. Скорая забрала пациентку в 11 утра, а к зданию Минздрава машина приехала около 21-22 часов.]]></text>
</doc>
