<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 09:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" привлек больше 80 млрд рублей за счет SPO</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Уставный капитал компании по итогам SPO вырос в 2,2 раза</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Росимущество</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Ближний Восток</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Промсвязьбанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - "Аэрофлот" подвел итоги допэмиссии акций, которую провел, чтобы стабилизировать свое положение в условиях пандемии и кризиса авиаперевозк. Компания сообщила, что разместила 1 333 919 149 обыкновенных акций по цене 60 рублей за штуку и привлекла 80,04 млрд рублей. Еще до допэмиссии перевозчик  сообщал , что хочет привлечь не менее 80 млрд рублей. Как сообщалось ранее, акции на 50 млрд рублей выкупило государство на средства Фонда национального благосостояния. Около 30 млрд рублей внесли инвесторы в ходе рыночной части SPO, при этом якорными инвесторами выступили РФПИ с суверенными фондами Ближнего Востока (объем их участия не раскрывался). О возможности инвестиций в "Аэрофлот" также заявляли подконтрольные государству ВТБ и Промсвязьбанк. Уставный капитал "Аэрофлота" по итогам SPO вырос с 1 110 616 299 акций до 2 444 535 448 акций - то есть в 2,2 раза. Доля государства в компании  выросла с 51,17% до 57,34% , доля акций в свободном обращении уменьшилась с 40,9% до 40,65%. Размер квазиказначейского пакета размылся с 4,3% до 1,96%, менеджмента компании - с 0,1 до 0,05%.]]></text>
</doc>
