<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $41,75 за баррель после падения днем ранее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Дельта</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Norwegian Oil &amp; Gas</tag>
    <tag type="str">Lederne</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Шарара</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти слабо растут во вторник утром после заметного снижения днем ранее. К 7:55 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,03 (0,07%), до $41,75 за баррель. В понедельник Brent подешевела на $1,13 (2,6%). Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,04 (0,1%), до $39,47 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $1,17 (2,9%). По данным Dow Jones Market Data, оба контракта завершили торги в понедельник на минимальной отметке с 5 октября. После перебоев в работе, вызванных ураганом "Дельта", нефтегазовые производители начали восстанавливать добычу в Мексиканском заливе, пишет S&P Global Platts. По оценкам Бюро по вопросам безопасности и охраны окружающей среды МВД США, в понедельник было остановлено 69,4% нефтедобывающих мощностей в Мексиканском заливе по сравнению с 91% днем ранее. В то же время, как отмечает глава Sun Global Investments Михир Кападия, которого цитирует MarketWatch, "в ближайшие недели возможны новые перебои в Мексиканском заливе, поскольку сезон ураганов продолжается". "Это снова может привести к росту цен, поскольку следует ожидать остановки добычи на это время", - сказал он. Помимо этого, в минувшую пятницу норвежская нефтегазовая ассоциация Norwegian Oil & Gas достигла соглашения по вопросам оплаты труда с профсоюзом Lederne, что позволило завершить  забастовку работников  некоторых месторождений, которая продолжалась с 30 сентября. Ранее действия профсоюза привели к снижению добычи в стране на 330 тыс. баррелей нефтяного эквивалента в сутки, при этом существовала угроза сокращения добычи на 1 млн б/с, отмечает S&P Global Platts. Национальная нефтяная компания Ливии, в свою очередь, в воскресенье объявила о возобновлении добычи на самом крупном нефтяном месторождении в стране "Шарара", которое может производить до 300 тыс. б/с. Обеспокоенность трейдеров также вызывает скачок новых случаев заражения коронавирусом, который угрожает введением новых карантинных мер. "Энергетические рынки смотрят дальше сезона ураганов и фокусируются на опасениях избытка предложения, поскольку прогнозы спроса чувствительны к карантинным мерам", - отмечает старший рыночный аналитик Oanda Эвард Мойя, которого цитирует S&P Global Platts.]]></text>
</doc>
