<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил США мораторий на развертывание РСМД в Европе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">РСМД</tag>
    <tag type="str">9М729</tag>
    <tag type="str">Aegis Ashore</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Россия не будет вести развертывание новых ракет средней и меньшей дальности (РСМД) до тех пор, пока от размещения такого оружия в Европе воздержатся США, заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы также считаем, что не утратил актуальность наш призыв к странам НАТО рассмотреть возможность объявления встречного моратория", - отмечается в заявлении президента РФ о дополнительных шагах по деэскалации обстановки в Европе в условиях прекращения действия договора о РСМД. По словам Путина, Россия готова взять на себя обязательства не развертывать в европейской части ракеты 9М729 при условии встречных шагов со стороны НАТО. Президент РФ предложил договориться о мерах верификации американских комплексов Aegis Ashore в Европе и российских ракет 9М729 под Калининградом. "Основываясь на ранее выдвинутом нами предложении о разработке контрольного инструментария в подкрепление российской инициативы о встречных мораториях, предлагаем всем заинтересованным сторонам рассмотреть конкретные варианты взаимных верификационных мер для снятия имеющихся озабоченностей", - говорится в заявлении Путина. "В частности, речь могла бы идти о мерах проверки в отношении комплексов "Иджис Эшор" с пусковыми установками МК-41 на базах США и НАТО в Европе, а также ракет 9М729 на объектах Вооруженных Сил Российской Федерации в Калининградской области", - отметил президент РФ. "Целью верификационных мероприятий стало бы подтверждение отсутствия на охваченных договоренностями объектах наземных РСМД, а также вооружений, по характеристикам и классификации которых стороны не смогли договориться (российская ракета 9М729)", - отмечается в заявлении Путина о дополнительных шагах по деэскалации обстановки в Европе в условиях прекращения действия ДРСМД. В понедельник Кремль обнародовал заявление президента Российской Федерации о дополнительных шагах по деэскалации обстановки в Европе в условиях прекращения действия Договора о ракетах средней и меньшей дальности (РСМД). ДРСМД запрещал производить, испытывать и развертывать баллистические и крылатые ракеты наземного базирования средней дальности (от 1000 до 5500 км) и меньшей дальности (от 500 до 1000 км), а также пусковые установки для них.]]></text>
</doc>
