<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741880</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741880</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 08:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден назвал "грязной игрой" обвинения в адрес его сына</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Избранный президент США Джо Байден заявил, что расследование финансовой деятельности его сына Хантера направлено в первую очередь против него самого. "Это (расследование - ИФ) как обычно направлено против меня. Думаю, что это один из видов грязной игры", - сказал избранный президент в эфире "Позднего шоу Стивена Колберта". Он отметил, что "полностью доверяет сыну" и его "не волнуют никакие обвинения в его адрес". Ранее, как сообщало издание The Hill, избранный президент  выразил уверенность  в том, что Хантер, подозреваемый в нарушениях при уплате налогов, не делал ничего незаконного. Сам Байден-младший подтвердил, что прокуратура штата Делавэр ведет расследование, касающееся уплаты им налогов. "Я серьезно отношусь к этому делу и уверен, что профессиональное и объективное расследование покажет, что я вел дела законно и должным образом", - заявил он. Ранее Минюст США в рамках расследования финансовой деятельности Хантера  запросил информацию , касающуюся, в том числе, его работы в украинской компании Burisma в то время, когда Джо Байден был вице-президентом США при президенте Бараке Обаме. Всего Минюст затребовал документы от 20 с лишним компаний и организаций, связанных с финансами Хантера Байдена, сообщил агентству Associated Press информированный источник. В частности, изучается множество финансовых вопросов, в том числе то, нарушал ли Хантер Байден и его сообщники налоговые законы и законы об отмывании денег в деловых отношениях с зарубежными странами, включая Китай. Президент США Дональд Трамп неоднократно призывал выяснить, каким образом Байден-младший получил высокую должность члена правления в Burisma. Трамп обвиняет Байдена-старшего в использовании своего служебного положения для помощи бизнесу сына.]]></text>
</doc>
