<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729956</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729956</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 09:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Индекс PMI сферы услуг в России в сентябре упал до 53,7 пункта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">IHS Markit</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">PMI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - В сентябре в России индекс PMI сферы услуг России опустился до 53,7 пункта с 58,2 пункта в августе, свидетельствуют данные исследования IHS Markit. Совокупный индекс объемов производства, отслеживающий активность и в обрабатывающих отраслях, и в сфере услуг в сентябре снизился до 53,7 пункта с 57,3 пункта в августе. Значение индексов выше 50 пунктов указывает на рост деловой активности, меньше этого уровня - на ее снижение. Как отмечается в исследовании, в конце третьего квартала рост новых заказов в целом был стабильным. Компании продолжали отмечать, что привлечение новых клиентов и возобновление операций привели к росту продаж. При этом темпы роста замедлились до трехмесячного минимума. Новые экспортные заказы продолжали оказывать давление на общий объем продаж, при этом количество новых заказов из-за границы сокращается седьмой месяц подряд, причем уверенными темпами. Несмотря на дальнейший рост новых заказов, опрошенные компании указали на возобновление сокращения численности персонала в сентябре, что было вызвано наличием свободных производственных мощностей. Снижение было самым быстрым с июня, но скромным по сравнению с падением во втором квартале. Объемы незавершенных заказов сокращались более быстрыми темпами. Падение в целом было незначительным и намного медленнее, чем рекордное сокращение, наблюдавшееся в апреле. Между тем, как сообщается в пресс-релизе, средняя ценовая нагрузка росла резкими темпами, сопоставимыми с августовскими. Темпы инфляции были вторыми самыми высокими за шесть месяцев, поскольку компании увязывали рост цен на сырье с более высокими затратами на коммунальные услуги и поставки, а также с неблагоприятными колебаниями обменного курса. Тем не менее компании смогли частично передать более высокие расходы на клиентов. Отпускные цены стабильно росли, причем самыми быстрыми темпами с марта. "Деловые ожидания среди поставщиков услуг в сентябре понизились на фоне опасений относительно долгосрочности любого экономического восстановления. Компании сохраняли оптимизм в отношении увеличения деловой активности в предстоящем году, но степень позитивных настроений была исторически приглушенной", - говорится в отчете. Ииндекс PMI обрабатывающих отраслей в сентябре  снизился  до 48,9 пункта с 51,1 пункта в августе.]]></text>
</doc>
