<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731870</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731870</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подразделение Carlsberg собралось запустить еще одну крафтовую пивоварню в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Carlsberg</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Хоппи Юнион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - ООО "Хоппи Юнион" (специализируется на производстве крафтового пива, входит в концерн Carlsberg) до конца года планирует объявить о запуске еще одной крафтовой пивоварни в РФ в дополнение к двум существующим – "Горьковской пивоварне" (Нижний Новгород) и BrewMoose (Новосибирск), сообщил "Интерфаксу" генеральный директор компании Игорь Майоркин. "Мы сейчас ведем переговоры с несколькими партнерами – не могу их назвать, но думаю, до конца года мы сможем анонсировать одну пивоварню в Москве – в центральной части России", - сказал он. В дальнейшем компания не исключает как органического, так и неорганического роста. "Мы столкнулись с тем, что множество пивоварен нельзя купить: либо есть вопрос к внутренним документам и бухгалтерии, либо много владельцев, и договориться невозможно. Доля в 15-20% нам не интересна, нужно 51% и более. Пивоварен много, но купить что-то не так просто", - отметил Майоркин. По его словам, компания "хорошо шагнула" с "Горьковской пивоварней" и видит потенциал. "Возможно, пивоварня, о которой я говорю ( в центральной части РФ - ИФ ), будет последней, но наши двери открыты. Сейчас органический рост дает хорошие результаты, но будем рассматривать и другие пивоварни ( для покупки - ИФ )", - уточнил он. Генеральный директор добавил, что изначально был план 50% на 50% по органическому и неорганическому росту, "но органический дается проще". "Поэтому план сейчас: 70% - свой рост, 30% - привлеченный", - сказал Майоркин. Владелец продукта мини-пивоварен "Хоппи Юнион" Алексей Пяткин в свою очередь отметил, что компания также развивает франшизу – сети специализированных пивных магазинов Tank&Hopper. В настоящее время открыто около 20 точек, к концу 2020 года планируется довести число магазинов до 40, в 2021 - до более 100 в Петербурге, Центральной России и на Дальнем Востоке. "Горьковская пивоварня" вошла в "Хоппи Юнион" в 2019 году. Мощность линии розлива - 500 бутылок в час, мощность производства - 240 тыс. литров в год. Пивоварня может единовременно выпускать 11 разных сортов крафтового пива. Наиболее популярные сорта, выпущенные на пивоварне, запускаются в производство на мощностях пивоваренной компании "Балтика" ( также входит в Carlsberg - ИФ ) в РФ. Кроме того, Майоркин сообщил, что "Хоппи Юнион" в 2021 году планирует пилотные проекты по экспорту крафтового пива в Европу и США. "Я знаю от партнеров, в том числе от тех, с кем мы вели переговоры ( по приобретению крафтовых пивоварен в РФ - ИФ ), что интерес есть ( к экспорту - ИФ ). Есть два направления: западное – Европа и США, и Китай", - отметил он. При этом пилотные проекты планируется запускать вместе с крафтовыми подразделениями Carlsberg в других странах. В случае успешности пилотных проектов регулярный экспорт можно начать в 2022 году. Генеральный директор отметил, что в настоящее время компания тестирует крафтовый сорт, сваренный специально для сети "Перекресток" (входит в X5 Retail Group), и, "если все пойдет нормально, то до конца года он будет на полках сети в Москве". Направление "Хоппи Юнион", занимающееся развитием крафтового пивоварения, было запущено в 2019 году. "Хоппи Юнион" также отвечает за реализацию в России агропроекта Carlsberg Group, начатого в 2005 году для контроля качества ячменя на всех этапах выращивания – от посева семян до уборки урожая. В настоящее время "Хоппи Юнион" – один из крупнейших производителей пивоваренного солода в России. Ключевой целью проекта является получение пивоваренного ячменя, соответствующего европейским и российским стандартам и требованиям пивоварения. Компания занимается поставками ячменя, выращенного в России, другим подразделениям Carlsberg Group, в частности, Carlsberg Azerbaijan. ООО "Хоппи Юнион", согласно данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", зарегистрировано в 2013 году в Петербурге. Компания полностью принадлежит концерну Carlsberg. Выручка "Хоппи Юнион" в 2019 году составила 7 млрд 986,45 млн рублей, чистая прибыль – 968,446 млн рублей. Датский пивоваренный концерн Carlsberg, основанный в 1847 году – один из крупнейших производителей пива в мире. В портфеле брендов более 500 торговых марок, в том числе Carlsberg, Tuborg, Holsten, Kronenbourg 1664, "Балтика", Grimbergen и сидр Somersby.]]></text>
</doc>
