<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аппарат миссии ExoMars отправили во Францию после испытаний в Италии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">ExoMars</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Аппарат российско-европейской миссии ExoMars отправлен из Италии во Францию для продолжения испытаний, сообщили в "Роскосмосе". "В воскресенье, 27 сентября 2020 года, несколько модулей космического аппарата российско-европейской миссии ExoMars-2022 были отправлены из Thales Alenia Space Italia (г. Турин, Италии) в г. Канны, Франция", - говорится в сообщении. "В течение следующих месяцев инженеры совместной российско-европейской рабочей группы проведут серию испытаний всего космического аппарата во Франции: тепловые, вакуумные и акустические", - добавили в госкорпорации. Аппарат проходил испытания в Италии с апреля по сентябрь 2020 года. Итальянские специалисты, в частности, провели испытания на герметичность, а также проверили готовность аппарата. Как отмечают в "Роскосмосе", при транспортировке модулей и подготовке к ней, были предприняты "исчерпывающие меры по предотвращению распространения коронавируса COVID-19". Как сообщалось, Россия совместно с Европейским космическим агентством (ЕКА) готовились летом нынешнего года запустить к Марсу космический аппарат в рамках миссии ExoMars-2020. Цель проекта - исследование поверхности и подповерхностного слоя Марса в непосредственной близости к месту посадки, проведение геологических исследований и поиск следов возможного существования жизни на планете. Российская ракета-носитель "Протон-М" должна была отправить к Красной планете посадочную платформу российского производства с ровером, созданным учеными ЕКА. В марте стало известно, что запуск перенесен на два года из-за необходимости проведения дополнительных испытаний аппарата и сложной эпидемиологической обстановки в Европе.]]></text>
</doc>
