<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736538</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736538</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российских пешеходов обезопасят с помощью приема из "Формулы-1"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Российский дорожный научно-исследовательский институт по заказу Минтранса подготовил проект нового ГОСТа с требованиями к безопасности движения пешеходов, который предусматривает появление "шикан" - так в гонках "Формулы-1" называются устроенные с помощью островков безопасности связки из поворотов на прямой трассе, заставляющие водителей сбросить скорость. Об этом в среду  сообщает  газета "Коммерсантъ", которая ознакомилась с проектом. "Шиканы" (этот термин есть в проекте ГОСТа) предлагается использовать на односторонних улицах или двусторонних с интенсивностью движения не более 500 машин в сутки, где нет примыканий и выездов из дворов. Для снижения скорости потока машин предложено сужать проезжую часть зигзагообразной разметкой по краям, организовывать парковочные места и сужать ширину полос. В документе также говорится, при каких условиях будут возможны  нерегулируемые переходы на четырехполосной дороге . Так, интенсивность трафика не должна превышать 12 тыс. автомобилей в сутки, разрешенная скорость должна быть ниже 60 км/ч, при этом необходимы "приподнятая разделительная полоса" и дополнительное освещение. Представители общественности ранее выступали против таких переходов, отмечая, они опасны для пешеходов. В местах с нерегулируемыми переходами РосдорНИИ советует  ограничить скорость  машин до 20 км/ч в жилых зонах, до 30 км/ч — на двухполосных дорогах, до 40 км/ч — на четырехполосных дорогах в жилых районах и на магистральных улицах. В проекте ГОСТа также говорится о  Z-образных переходах через проезжую часть  (через островок безопасности и ограждения) - похожие уже используются на железных дорогах. Документ также описывает, как должно применяться  "конфликтное регулирование"  - так называется настройка светофора, когда на перекрестке транспорт поворачивает направо, а пешеходы переходят дорогу в одном цикле (это позволяет сократить задержки движения). Чтобы пешеходы  не выбегали на дорогу  вне переходов РосдорНИИ предлагает применять "сплошную посадку кустарника" или устанавливать ограждения.]]></text>
</doc>
