<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цирк на проспекте Вернадского заявил, что погибший от медведя сотрудник сам виноват</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - В московском цирке на проспекте Вернадского назвали несчастным случаем гибель своего сотрудника, растерзанного медведем; там считают, что он сам виноват в своей гибели, поскольку не имел права входить в вольер с хищником. "Большой Московский государственный цирк на проспекте Вернадского с горечью сообщает, что 5 октября погиб сотрудник, который принял самовольное решение войти в вольер к взрослому 7-летнему медведю. Данный сотрудник не имел никакого права входить в вольер. Войдя, он тем самым, грубо нарушил технику безопасности. Это подтверждают видеозапись с камер наблюдений и слова очевидцев", - говорится в сообщении, размещенном вечером в понедельник на сайте цирка. В организации выразили соболезнования родным и близким 29-летнего Валентина Булича, который работал в цирке с февраля 2020 года служащим по уходу за животными. Ранее он уже имел опыт работы с животными. В цирке рассказали, что "несчастный случай произошел в 15:44 в выходной для артистов день". "Валентин зашел внутрь без видимых на то причин и закрылся изнутри на два замка. На протяжении нескольких минут подоспевшие работники цирка пытались спасти пострадавшему жизнь, но безуспешно. В критическом состоянии он был доставлен в ГКБ имени В. В. Виноградова, где скончался от полученных ран", - сообщили в организации. В настоящее время на территории цирка на проспекте Вернадского находятся представители Следственного комитета и МВД РФ. Проводятся первичные следственные действия. Ранее представитель прокуратуры Москвы Людмила Нефедова сообщила, что в Москве работник цирка на проспекте Вернадского погиб в понедельник в результате нападения медведя. В свою очередь представитель столичного главка Следственного комитета Юлия Иванова сообщила, что после происшествия возбуждено дело по статье о нарушении требований охраны труда, повлекших по неосторожности смерть человека. Большой Московский цирк считается крупнейшим цирком в Европе. Он расположен в Москве у пересечения проспекта Вернадского с Ломоносовским проспектом. Был открыт в 1971 году. Зрительный зал вмещает 3,4 тыс. человек.]]></text>
</doc>
