<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707841</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707841</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ заявил о "весьма серьезных" экономических последствиях COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Опросы предприятий показывают стабилизацию экономической активности на низких уровнях, опережающие индикаторы соответствуют прогнозу падения ВВП России во втором квартале на 8%, заявила глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина на брифинге в пятницу. "Индикаторы, опубликованные за последние две недели, позволяют более полно оценить экономические последствия ограничительных мер  (  в апреле и начале мая. Эти последствия весьма серьезные", - отметила она. "На этой неделе вышел индекс PMI, который в обработке снизился до 31 пункта в апреле после 47 пунктов в марте. В услугах, где индекс в марте уже упал до 37 пунктов, в апреле  (он - ИФ)  составил всего 12,2 пункта", - напомнила глава ЦБ. Данные об отраслевых финансовых потоках за 20-24 апреля и результаты еженедельного опроса Банком России предприятий показывают, что экономическая активность стабилизировалась "на пониженных уровнях", сказала Набиуллина. "Вместе с тем из оперативной статистики расходов физических лиц на товары и услуги видно, что масштаб падения покупок постепенно сокращается", - также заявила глава ЦБ. По ее словам, в основном падение происходит за счет продовольственных товаров, что является и следствием сокращения использования услуг общепита. "Но в сфере услуг на последней неделе можно заметить признаки медленного роста продаж", - добавила она По ее словам, данные опережающих индикаторов по итогам апреля "согласуются с нашим прогнозом падения ВВП во II квартале на 8% год к году". Как сообщалось, по итогам 2020 года ЦБ ожидает снижение ВВП в интервале 4-6%.]]></text>
</doc>
