<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракова призвала москвичей учиться жить по соседству с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Коронавирус скоро не исчезнет, москвичам до изобретения вакцины придется жить рядом с ним, хотя все устали и все хотят, "чтобы это поскорее закончилось", заявила заммэра Москвы Анастасия Ракова. Она напомнила, что город третий месяц борется с инфекцией, а самоизоляция и жесткие ограничения продолжаются полтора месяца. "На сегодняшний день надо быть реалистами и понимать, что в ближайшее время вирус никуда не исчезнет, он продолжит функционировать в обществе, и по крайней мере до тех пор, пока не будет изобретено необходимое лекарство, выработана вакцина, нам придётся привыкать жить и функционировать по соседству с этим вирусом", - сказала она. "Понятно, что от этого устали москвичи и это негативно сказывается на всех сферах городского хозяйства. Мы уже видим негативные последствия на рынке труда. Все хотят, чтобы это время скорее закончилось, чтобы могли вернутся к старому образу жизни", - сказала вице-мэр. На утро 8 мая в столице было подтверждено 98 522 случая заражения коронавирусом, их число за сутки выросло на 5 846. Число умерших достигло 956. 6 мая мэр Сергей Собянин  заявил  о стабилизации ситуации с коронавирусом в том плане, что последние две недели в городе не росла госпитализация тяжелых больных. 7 мая, ссылаясь на результаты скрининга, он  заявил , что в городе на самом деле заражены около 300 000 человек.]]></text>
</doc>
