<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732460</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732460</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доходы бюджета Москвы за 10 лет выросли в 2,3 раза</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Доходы бюджета Москвы за 10 лет выросли в 2,3 раза – с 1,126 трлн рублей в 2010 году до 2,631 трлн рублей в 2019 году. Об этом сообщил заммэра Москвы по вопросам экономической политики и имущественно-земельных отношений Владимир Ефимов. "На протяжении всего десятилетия доходы бюджета Москвы снижались только однажды – в 2013 году и всего на полпроцента к предыдущему году. Все остальное время доходы росли, а с 2016 года их ежегодный рост превышал 10%", - сказал Ефимов журналистам в среду. Он напомнил, что с 2013 года правительство Москвы приняло меры по мобилизации доходов бюджета: введены патентная система налогообложения, торговый сбор, налог на профессиональный доход, патенты для мигрантов. Москва одной из первых перешла к налогообложению по кадастровой стоимости коммерческой недвижимости и недвижимости физических лиц. Кроме того, проводится регулярная выверка и исправление ошибок в базах данных налоговых органов и Росреестра, что приводит к увеличению количества объектов налогообложения и росту налогового потенциала. По словам руководителя департамента финансов Елены Зяббаровой, за 10 лет существенно изменилась структура доходной части городского бюджета. "Устойчивость доходной базы Москвы обеспечена высокой отраслевой диверсификацией экономики. В бюджете столицы сегодня нет бюджетообразующих отраслей. Основной объем поступлений распределен между различными сферами и субъектами экономики города", - сказала она. По словам Зяббаровой, за 10 лет вклад нефтегазовой отрасли в бюджет Москвы сократился в 3 раза, и теперь за счет поступлений от несырьевого сектора формируется 94% доходов столичной казны. При этом на протяжении 10 лет половину всех расходов бюджета Москвы стабильно занимают социальные расходы: в 2019 году их объем составил почти 1,5 трлн рублей. Так, за 2010-2019 годы рост социальных расходов превышал темпы инфляции. В частности, расходы на здравоохранение за десятилетие выросли в 3 раза, на культуру – в 2,6 раза, на физическую культуру и спорт – в 5,6 раза. Доля расходов на развитие транспортной инфраструктуры (строительство новых дорог, мостов, метро, обновление транспортного парка) за 10 лет увеличилась почти вдвое – до 21% и составила в 2019 году 638 млрд рублей. На инфраструктурные расходы, среди которых содержание и развитие жилищно-коммунального хозяйства, ремонт дорог, благоустройство, приходится 16% бюджетных расходов – 479 млрд рублей.]]></text>
</doc>
