<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Германии назвал правом Навального решать, примет ли он российских дипломатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Адебар</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Представитель МИД Германии Мария Адебар опровергла предположения, что ведомство ограничило консульский доступ сотрудников посольства России к Алексею Навальному. По ее словам, решение о встречах с российскими дипломатами политик принимает сам. В ноте от 23 сентября МИД ФРГ сообщил Москве, что Навальный знает о желании сотрудников дипмиссии его посетить. "Но господин Навальный сам может решать, хочет он, чтобы этот консульский визит состоялся, или нет", - сказала Адебар. 16 сентября источник "Интерфакса"  сообщил,  что российские дипломаты в Берлине запросили консульский доступ к Навальному, который на тот момент находился в клинике Charite. 24 сентября министр иностранных дел Сергей Лавров  подтвердил , что такой запрос был сделан, однако на момент его беседы с журналистами российская сторона ответа на него не получала. Навальный находится в Германии с 22 августа, по приезде его оформили как гостя канцлера Ангелы Меркель. 20 августа политику стало плохо при перелете из Томска в Москву. Он был доставлен в коме в токсикологическую реанимацию в Омске. Российские врачи следов отравления у него не обнаружили и разрешили вывезти его в Германию. Правительство ФРГ заявило, что военная лаборатория нашла в организме пациента следы запрещенных отравляющих веществ группы "Новичок". В России по факту случившегося продолжается доследственная проверка, ею занимается полиция на транспорте. Российская сторона запрашивала у Германии не только консульский доступ к политику, но и правовую помощь по линиям компетентных ведомств. В частности, 21 сентября сообщалось, что российская Генпрокуратура  направила  Навальному перечень вопросов, интересующих следствие. 23 сентября политика выписали из больницы, он пока остается в Германии.]]></text>
</doc>
