<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735012</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735012</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ГИБДД со 2 ноября разрешит регистрацию ввозимых машин по электронным паспортам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Со 2 ноября в России будет можно зарегистрировать ввезенные в страну автомобили по их электронным паспортам, сообщили в ГИБДД. "Все транспортные средства, выпускаемые в обращение на территории РФ, произведенные на ее территории, либо ввозимые из иностранных государств - членов Евразийской экономической комиссии, со 2 ноября 2020 года могут быть зарегистрированы в подразделениях Госавтоинспекции исключительно на основании электронных паспортов транспортных средств", - говорится в  сообщении на сайте МВД . Менять ранее оформленные бумажные паспорт не обязательно: "Замена таких паспортов может быть осуществлена исключительно добровольно, на основании волеизъявления собственника транспортного средства". В Белоруссии, Казахстане и Киргизии до 31 декабря 2021 года остается возможность оформления паспортов транспортных средств по форме и в соответствии с правилами, установленными в этих государствах. "То есть срок обязательного оформления и применения электронных паспортов транспортных средств в данных странах перенесен до конца следующего года", - пояснили в полиции. "Вместе с тем, если такие транспортные средства будут ввозиться в РФ после 1 ноября 2020 года, на них в любом случае должны быть оформлены электронные паспорта. При этом данное оформление может быть осуществлено как уполномоченными органами этих государств, которые также являются участниками системы электронных паспортов, так и уполномоченными органами, и организациями РФ", - подчеркнули в МВД. При утрате бумажного паспорта на машину россияне смогут получить его дубликат в ГАИ.]]></text>
</doc>
