<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732210</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732210</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 01:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СБ ООН обсудил меры по контролю за соблюдением перемирия в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">СБ ООН</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Василий Небензя</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Постпред РФ при ООН Василий Небензя заявил, что в Совете Безопасности обсуждают, как эффективнее контролировать соблюдение режима прекращения огня в Нагорном Карабахе, договоренность о котором была достигнута, но не соблюдается. В понедельник во второй половине дня по времени Нью-Йорка члены Совбеза провели закрытые консультации по ситуации в Нагорном Карабахе по запросу России, Франции и США - тройки сопредседателей Минской группы ОБСЕ. "С тех пор как была достигнута договоренность о прекращении огня, она не соблюдалась. Главный вопрос заключается в том, как обеспечить контроль за соблюдением режима прекращения огня. Сегодня появились сообщения о том, что Минобороны РФ ведет переговоры с коллегами в Армении и Азербайджане о том, как реализовать этот механизм контроля. Этот вопрос, конечно, был поднят на консультациях, и Совет занимает в значительной степени единую позицию в том, как они видят ситуацию", - заявил Небензя журналистам по итогам закрытой встречи. Отвечая на вопрос о том, какая из организаций - ООН или ОБСЕ, лучше бы подошла для контроля за соблюдением режима прекращения огня, российский постпред ответил, что для ООН "был бы нужен мандат Совета Безопасности, и это непросто и не сразу". "ОБСЕ играет ведущую роль в урегулировании. Кто там будет и каком качестве, кто на самом деле будет проверять - это все еще вопрос, он обсуждается. Как это будет реализовано на практике - это уже другое дело", - продолжил Небензя. Россия в октябре занимает кресло председателя Совета Безопасности ООН. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются с 27 сентября, несмотря на две попытки достичь договоренности о "гуманитарном перемирии". Первая договоренность,  достигнутая  в Москве в ночь на 10 октября, была нарушена  менее чем через час . Второе  соглашение  о прекращении огня, начавшее действовать  в полночь  18 октября, также вскоре было  нарушено .]]></text>
</doc>
