<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730999</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730999</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Рязанской области умерла пострадавшая при пожаре на арсенале женщина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - В Рязанской области скончалась женщина, пострадавшая при пожаре в воинской части в Скопинском районе, сообщили в воскресенье "Интерфаксу" в Центре медицины катастроф. "Накануне скончалась женщина, которая была госпитализирована в Областную клиническую больницу и находилась в коме", - сказал собеседник агентства. В свою очередь источник, хорошо знакомый с ситуацией, сообщил "Интерфаксу", что женщина получила тяжелые травмы при взрыве боеприпасов. Первоначально она находилась в реанимации Скопинской больницы, затем вертолетом санавиации была доставлена в Рязань, в Областную клиническую больницу. Женщина находилась в коме, и, к сожалению, спасти ее не удалось. По его данным, состояние остальных пострадавших - нормальное, они получили ожоги и травмы средней и легкой степени тяжести. Как сообщалось, днем 7 октября в Рязанской области из-за возгорания сухой травы начался пожар на территории складов с боеприпасами, которые затем  начали взрываться . В Скопинском и Ряжском районах области был введен режим ЧС. Из населенных пунктов Рязанской области, находящихся неподалеку от места происшествия, эвакуировали свыше двух тысяч человек. В результате ЧП   пострадали 16 человек.   Возбуждено уголовное дело. Пожар на арсенале был полностью  потушен 9 октября . В настоящее время в больницах Рязанской области остается пятеро пострадавших при ЧП. Кроме того, в больницах Скопинского и Ряжского районов остаются десять человек, эвакуированных из зоны ЧС, у них обострились хронические заболевания.]]></text>
</doc>
