<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: вторник, 20 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Рекордная цена на подсолнечное масло, неполадки на МКС, потери российской туротрасли без иностранцев</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Цены на   На минувшей неделе средние котировки укрепились на 6,6% - до нового рекордного уровня в 74 175 рублей за тонну. Заметно подорожал и подсолнечник, а также экспортные котировки подсолнечного масла из РФ. - Участники ОПЕК+   Изменение планов по сокращению добычи  не обсуждалось . По словам главы Минэнерго РФ Александра Новака, сейчас дефицит нефти на мировом рынке  оценивается  в 1 млн б/с. Министр прогнозирует, что инвестиции в ТЭК в 2020 году  снизятся на 18-20% , а рынок остается "крайне волатильным и непредсказуемым". - Власти США   По версии прокуратуры, обвиняемые работали в "Аэрофлоте" и вывезли электронные устройства Apple iPhone, iPad и Apple Watch. Также Госдепартамент отозвал визы более сотни сотрудников "Аэрофлота" за их участие в незаконной схеме. - Российская туротрасль в 2020 году  прогнозирует глава Ростуризма Зарина Догузова. По ее данным, ежегодный оборот сферы внутреннего и въездного туризма в России составляет 3,7 трлн рублей. - На МКС снова вышла из строя   Об этом сообщил космонавт Анатолий Иванишин во время переговоров с ЦУПом. Кроме того, по его сведениям, в российском сегменте станции  сломался туалет  и случились неполадки с  подогревателем пищи . Представители ЦУП охарактеризовали ситуацию с ассенизационно-санитарным устройством как "очень плохую".]]></text>
</doc>
