<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739018</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739018</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иране убит предполагаемый участник военной ядерной программы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Тегеран</tag>
    <tag type="str">Абсард</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Мохсен Фахризаде</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В Иране убили физика-ядерщика Мохсена Фахризаде, который, по словам премьер-министра Израиля Биньямина Нетаньяху, участвовал в разработке военной ядерной программы страны и возглавлял работы по созданию ядерных боеголовок. О его смерти  сообщило  АР со ссылкой на иранское гостелевидение. Новостное агентство Fars, которое считается близким к Корпусу стражей исламской революции, передает, что физика убили в городке Абсард, расположенном к востоку от Тегерана. Очевидцы слышали взрыв, а затем автоматные очереди. По данным агентства, стреляли по автомобилю, в котором находился Фархризаде. Гостелевидение со ссылкой на источники подтвердило гибель ученого. В открытых источниках говорится, что Фахризаде в прошлом служил в Корпусе стражей Исламской революции, занимал высокий пост в логистическом центре министерства обороны Ирана, а также руководил Физическим исследовательским центром. МАГАТЭ запрашивало интервью с Фахризаде на тему деятельности этого центра в тот период, когда он им руководил, но получило отказ. В западном разведсообществе считают, что Фахризаде также был связан с иранской ядерной программой, и в частности работал в рамках проекта 111 - проекта по созданию ядерной бомбы. В Тегеране долгое время настаивали, что ядерная программа Ирана носит исключительно мирный характер.]]></text>
</doc>
