<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740266</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740266</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Европейский акт Магнитского" вступит в силу во вторник</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Утвержденные ранее в понедельник Советом ЕС юридические акты о санкционном режиме за серьезные нарушения и злоупотребления в области прав человека в мире опубликованы в "Официальном журнале" ЕС. "Настоящее решение вступает в силу на следующий день  (8 декабря - ИФ)  после публикации в "Официальном журнале" Европейского союза", - отмечается в постановлении Совета ЕС. "Данное решение действует до 8 декабря 2023 года и является предметом постоянного мониторинга", - говорится в документе. В нем отмечается, что режим применим как к физическим, так и к юридическим лицам. Утверждение документов, согласованных Комитетом постоянных представителей стран ЕС 2 декабря, прошло без обсуждения. "Настоящее решение устанавливает рамки для целевых ограничительных мер, направленных против серьезных нарушений прав человека и серьезных покушений на эти права в мире", - говорится в принятых документах. Среди наказуемых этим режимом деяний указываются геноцид, преступления против человечности, пытки и иное жестокое обращение с людьми, торговля людьми, внесудебные казни, похищения людей, произвольные аресты и содержание в тюрьме, попрание свободы мнения и выражения и другие. Опубликованный документ содержит подробный перечень. Среди санкционируемых субъектов могут быть как государственные, так и негосударственные, говорится в публикации. В ней также подробно описан порядок применения санкций - запрета на поездки в Евросоюз и замораживания финансовых активов в ЕС. "Совет (ЕС), принимая единогласное решение по предложению одного из государств-членов или высокого представителя (ЕС по иностранным делам - ИФ), определяет список, содержащийся в приложении (к акту - ИФ) и изменяет его", - говорится в принятых документах. Ранее в понедельник журналист радио "Свободная Европа" Рикард Йозвяк написал в твиттере, что Совет ЕС по иностранным делам  утвердил  без обсуждения постановление и регламент по глобальным ограничительным мерам за серьезные нарушения и злоупотребления в области прав человека. Это законодательство готовилось давно и во многих СМИ получило условное название "европейского акта Магнитского" по аналогии с законом США. Но в ЕС отмечают, что практика законотворчества Евросоюза не предполагает присвоения законодательным актам конкретных имен. В отличие от уже действующих санкционных режимов ЕС в отношении конкретных стран, он будет "тематическим", а не "географическим". То есть обеспечит Евросоюзу гибкость для воздействия на установленных им нарушителей прав человека во всем мире, независимо от гражданства и местонахождения.]]></text>
</doc>
