<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740014</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740014</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 22:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бахрейн вслед за Великобританией одобрил вакцину Pfizer</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бахрейн</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Королевство Бахрейн стало вторым государством в мире, которое одобрило экстренное использование вакцины от коронавируса COVID-19, разработанной компаниями Pfizer и BioNTech, сообщает в пятницу новостное агентство Бахрейна BNA. "Одобрение вакцины Pfizer/BioNTech является важным дополнением к национальным мерам борьбы королевства против COVID-19, которые призваны защитить здоровья всех подданных и жителей страны во время пандемии", - заявила руководитель Национальной службы по охране здоровья населения Королевства Бахрейн Марьям аль-Джалахма. Руководитель подразделения компании Pfizer в Персидском заливе Линдси Диетчи назвала принятое Бахрейном решение "историческим моментом в борьбе против COVID-19". "Это разрешение - цель, к которой мы стремились с тех пор, как впервые заявили, что наука одержит победу, и мы аплодируем Национальной службе по охране здоровья населения Королевства Бахрейн за его тщательную оценку и своевременные меры по обеспечению защиты населения страны", - добавила эксперт. Компания Pfizer разработала вакцину от COVID-19 совместно с немецкой BioNtech. Великобритания ранее стала первой страной, разрешившей массовую вакцинацию от коронавируса. Ожидается, что скоро такое же разрешение будет получено в странах ЕС и в США. С начала вспышки коронавируса в Бахрейне было зарегистрировано более 87 тыс. случаев заражения инфекцией. От последствий заражения COVID-19 скончался 341 человек, свыше 85 тыс. выздоровели. В ноябре Бахрейн сообщал, что заказал более 1 млн доз вакцин от COVID-19 у BioNTech и Pfizer, британской AstraZeneca и китайской Sinopharm.]]></text>
</doc>
