<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737937</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737937</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 09:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил о близости победы над пандемией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Коронавирусная инфекция скоро будет побеждена, поэтому власти Москвы не стали в условиях пандемии останавливать городскую программу комплексной реконструкции московских поликлиник, утвержденную годом ранее,  написал  в своем блоге мэр города Сергей Собянин. "Казалось бы, сейчас не до комфорта. Главное – обеспечить своевременную диагностику ковида и получение помощи врача, - отметил он. - Но победа над пандемией близка, и тогда для пациентов снова станут важными такие вещи, как возможность пройти обследование ближе к дому и комфорт приема у врача". По его словам, в программу включены 135 зданий, большинство из которых построили 40-60 лет назад и устарели и где некуда ставить современное оборудование. "Поэтому многие поликлиники приходится не просто ремонтировать, а фактически разбирать и собирать заново, полностью меняя внутреннюю планировку и коммуникации", - объяснил мэр. Программа капремонта всех поликлиник должна завершиться в 2023 году. Уже почти завершена реконструкция первых 11 зданий, в декабре туда начнут завозить оборудование, а открыться они должны в 2021 году. После ремонта в поликлиниках будут оборудованы места для хранения колясок, зоны отдыха с диванами, игровые уголки, рассказал мэр. Регистратура там будет с открытыми стойками, без "маленьких окошек и глухих стен, отделяющих регистратора от пациента". Мэр обещал, что коридоры будут расширены, чтобы люди в них могли спокойно разойтись, не мешая тем, кто сидя ждет приема. В зданиях будут лифты с тактильными указателями для слабовидящих пациентов и фирменные светильники на потолках. Описание результатов реконструкции в блоге дополнено фотографиями отремонтированных поликлиник.]]></text>
</doc>
