<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова заявила о готовности 17 регионов к смягчению ограничений по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - На данный момент уже 17 регионов в связи со снижением коэффициента распространения коронавируса могут начать снимать ограничения, сообщила вице-премьер РФ Татьяна Голикова. "Сегодня по самому ключевому показателю - коэффициенту распространения - могут перейти на первый и даже последующие этапы ( снятия ограничений ) 17 регионов страны. Это данные на сегодняшний день", - сказала Голикова, выступая в Совете Федерации в среду. По ее словам, в последнее время темпы прироста случаев заболевания снижаются, что позволило принять решение о смягчении ограничительных мер. "У нас заработала промышленность, стройка, агропромышленный комплекс, ряд других направлений. Но те сферы услуг, которые непосредственно контактируют с населением, открываются в соответствии с указом президента и методическими рекомендациями главного санитарного врача в три этапа. И здесь очень важно соблюдать те показатели, которые объявлены как показатели критериальные для перехода на тот или иной этап ослабления ограничений, чтобы потом не пришлось возвращаться обратно", - сказала Голикова. По последним данным, всего в России зарегистрировано 308 705 случаев заболевания коронавирусом. Прирост за минувшие сутки составил  8 764 случая (+2,9%) . Исходя из официальных данных оперативного штаба и из формулы расчета в методических рекомендациях Роспотребнадзора (3.1.0178-20 от 8 мая 2020), коэффициент распространения инфекции (Rt) в России составляет 0,92 (19 мая - 0,89, 18 мая - 0,90, 17 мая - 0,91). В Москве Rt во вторник составил 0,75 (накануне 0,72, 18 мая - 0,73, 17 мая - 0,77). Если рассчитывать показатель Rt для регионов России без учета Москвы, то он еще не перешагнул обозначенную Роспотребнадзором первую планку в 1,0 и колеблется в последнюю неделю около единицы в коридоре 1,08 - 1,02 (сейчас составляет 1,05, накануне - столько же). Согласно методическим рекомендациям Роспотребнадзора, коэффициент распространения инфекции (Rt) - это показатель, определяющий среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции. Он рассчитывается на основе данных по приросту новых случаев. Наряду со свободным коечным фондом и показателем тестирования на 100 тыс. населения, коэффициент Rt используется, согласно рекомендациям, для принятия решения о поэтапном снятии ограничений в регионах. Роспотребнадзор ориентирует регионы на переход к I этапу снятия ограничений при коэффициенте ниже 1,0; ко II этапу - при коэффициенте ниже 0,8 (при выполнении других условий). Москва, несмотря на Rt ниже 0,8, на практике еще не перешла даже к I этапу. Тем не менее, мэр Москвы Сергей Собянин накануне заявил, что на следующей неделе могут быть приняты решения о снятии части ограничений в Москве - в частности, с 25 мая в столице откроются МФЦ.]]></text>
</doc>
