<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $50,8 на ожиданиях данных о запасах в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок перешли к росту в ходе торгов в среду на ожиданиях публикации данных министерства энергетики США об изменении запасов нефти в стране на прошлой неделе. Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 14:12 по московскому времени в среду составляет $50,8 за баррель, что на $0,04 (0,08%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $47,67 за баррель, что на $0,05 (0,1%) выше уровня предыдущих торгов. Официальные данные о запасах энергоносителей в Штатах будут опубликованы министерством энергетики США в среду в 18:30 по московскому времени. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем ожидают снижения запасов нефти по итогам недели, завершившейся 11 ноября, на 1,9 млн баррелей. Отчет, как ожидается, покажет рост запасов бензина на 2,6 млн баррелей и дистиллятов на 1,1 млн баррелей. Тем временем данные Американского института нефти (API) накануне показали увеличение запасов нефти в США на прошлой неделе на 1,97 млн баррелей. Росту нефтяных цен в среду, в частности, способствует оптимизм относительно перспектив принятия новых мер поддержки экономики США. Как отмечает S&P Global Platts, новый пакет стимулов может придать импульс слабому восстановлению американской экономики и привести к росту спроса на нефть. Американские законодатели в понедельник вечером обнародовали предлагаемую программу поддержки экономики в размере $908 млрд, пишет CNBC. Она будет разделена на две части: первая - это пакет на $748 млрд, ориентированный на поддержку малого бизнеса и безработных, а вторая - пакет на $160 млрд, который включает более спорные меры, в том числе помощь местным властям и защиту компаний от претензий, связанных с пандемией.]]></text>
</doc>
