<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736040</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736040</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Причиной нападения на священника в Лионе стала ревность</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Le Parisien сообщает, что подозреваемый - грузин, который переживал из-за романа своей русской подруги</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Лион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Задержан сорокалетний грузин, который, предположительно, стрелял 31 октября в греческого священника православной церкви в Лионе,  сообщила  в субботу газета Le Parisien со ссылкой на собственные источники. "Тайна, связанная с попыткой убийства отца Николаоса (Какавелакиса), вот-вот будет раскрыта", - пишет издание. По его данным, подозреваемый грузинского происхождения Георгий П. был задержан в минувшую пятницу полицейскими следователями по месту проживания вместе со своей 35-летней русской подругой. Георгий П. сознался в содеянном, объяснив это местью за любовную связь своей сожительницы с 52-летним священником. При этом почувствовавший себя оскорбленным мужчина утверждал, что не имел намерения убить соперника. Он также заявил, что орудие преступления, которое описывалось очевидцами как обрез охотничьего ружья, он выбросил в Сону. Следствие проверяет показания задержанного. 29 октября в Ницце произошел теракт, в результате которого были убиты три человека. В условиях режима повышенной террористической угрозы 31 октября в Лионе неизвестный, одетый в черное, дважды выстрелил в священника, закрывавшего двери церкви, и скрылся. Пострадавший получил  тяжелое ранение  в печень, был доставлен в больницу и прооперирован. Выйдя из комы, он сам выдвинул полицейским версию о "ревнивом муже" одной из своих любовниц. По данным газеты, священник слывет человеком любвеобильным и имел успех у многих женщин. У следствия с самого начала были сомнения в террористической мотивации этого нападения. Национальная антитеррористическая прокуратура не стала заниматься делом, узнав, что у пострадавшего из-за его бурной личной жизни уже были ссоры с представителями местного православного сообщества.]]></text>
</doc>
