<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 15:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" зафиксировал падение цен на авиабилеты в РФ на 20-30%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Чиханчин</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Цены на авиабилеты в РФ в этом году упали на 20-30% в сравнении с предыдущим годом, заявил CFO "Аэрофлота" Андрей Чиханчин на "круглом столе" в Совете Федерации во вторник. "Ждем, когда очередная волна пандемии закончится, и уверены, что наш рынок позволит авиакомпаниям достаточно быстро и активно восстановиться. Понятно, что доходность на текущий момент для авиакомпаний достаточно низкая, цены на билеты, по нашим оценкам, упали от 20 до 30% в сравнении с предыдущим годом", - сказал Чиханчин. "Конечно, в высокий сезон компаниям заработать не удалось. Конечно же, будут убытки и в этом году и, возможно, и в следующем - все будет зависеть от того, что будет происходить с пандемией", - добавил топ-менеджер. Он при этом обратил внимание на важность увеличения субсидирования региональных авиаперевозок, которые позволяют продавать билеты по более доступным ценам. Также следует развивать онлайн-продажи субсидированных билетов, которые сейчас в основном доступны в кассах, считает замгендиректора "Аэрофлота". Минтранс РФ запросил дополнительные субсидии на внутренние авиаперевозки на 2020 год, заявил замдиректора департамента госполитики в области гражданской авиации ведомства Илья Белавинцев. Речь идет о сумме 3,3 млрд руб., эти деньги, по словам Белавинцева, пойдут на субсидирование в том числе тех рейсов, которые уже выполняются перевозчиками.]]></text>
</doc>
