<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ростовский губернатор пообещал увольнять чиновников без масок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
    <tag type="str">Василий Голубев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Губернатор Ростовской области Василий Голубев призвал всех чиновников соблюдать масочный режим, а за нарушения пригрозил им увольнением, вне зависимости от занимемой должности. Он сказал это на заседании оперативного штаба по борьбе с коронавирусом. Он напомнил, что чиновники обязаны носить маски на рабочем месте, в общественных местах и на улицах, и потребовал, чтобы собравшиеся донесли это до всех подчиненных. По словам губернатора, нарушения масочного режима выявлены в Министерстве профессионального образования, Министерстве сельского хозяйства и организацих, подведомственных Минэкономразвития и Минобразования. В частности, в Министерстве профобразования охранник стоял на посту без маски и впускал в здание людей без масок. "Это привело к тому, что более половины зафиксированных на входе служащих, пребывающих на рабочие места, не использовали маски, в том числе и заместитель министра Андрей Фатеев", - сказал Голубев. Кроме того, в ведомстве не выполнялась рекомендация правительства организовать измерение температуры входящим, добавил он. "В министерстве сельского хозяйства и продовольствия без защитных масок заходили в здание не менее 30% сотрудников", - отметил губернатор. По данным на 20 мая, в Ростовской области зафиксировано 2784 случаев заражения коронавирусом, 33 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
