<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заявил о своей ответственности за карабахскую неудачу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил, что несет личную ответственность за сложившиеся вокруг Нагорного Карабаха обстоятельства. "Да, я несу ответственность за эту ситуацию и буду нести. Это большая неудача для нас, большая катастрофа, большой траур за потерянные жизни, но я верю, что Армения и Арцах (армянское название Нагорного Карабаха - ИФ) должны жить, должны укрепляться, усиливаться, должны пересмотреть прежние восприятия по разным вопросам", - сказал Пашинян во вторник в прямом эфире в фейсбуке. По его словам, необходимо сконцентрироваться на экономическом, гуманитарном развитии Армении и Карабаха. "Надо зафиксировать, что мы упали, но мы не скатились в пропасть, мы вовремя приняли решение остановиться. В противном случае наше состояние было бы намного хуже. Необходимо извлечь уроки, это может помочь будущему развитию нашей страны", - отметил премьер Армении. 9 ноября пресс-секретарь президента НКР Ваграм Погосян сообщил, что Армия обороны непризнанного Карабаха утратила контроль над Шуши, а азербайджанские войска находятся на подступах к столице Нагорно-Карабахской республики Степанакерту. В ночь на вторник стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Ильхам Алиев и Пашинян приняли  трехстороннее заявление  о полном прекращении всех военных действий в Нагорном Карабахе с 00:00 10 ноября. Согласно этому заявлению, подразделения Вооруженные силы Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Российские миротворцы будут развернуты вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией. Недовольные решением Пашиняна по вопросу Карабаха захватили здание правительства Армении. Несколько десятков человек разгромили кабинет премьера и  разграбили  его резиденцию. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, азербайджанские военные начали "контрнаступательную операцию" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана.]]></text>
</doc>
