<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 09:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия открыла границу с Южной Осетией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Осетия</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал распоряжение об открытии границы с Южной Осетией, закрытой ранее из-за угрозы  распространения коронавируса COVID-19 , сообщает во вторник пресс-служба российского правительства. "Россия открывает границу с Южной Осетией, а также снимает для некоторых специалистов ограничения на въезд в страну и выезд из нее, введенные из-за распространения новой коронавирусной инфекции", -  говорится  в документе. С 15 сентября граждане Южной Осетии снова смогут беспрепятственно въезжать в РФ, а жители России - пересекать границу с этой республикой. Решение об отмене ограничений  было принято 10 сентября  по итогам заседания оперативного штаба под руководством вице-премьера Татьяны Голиковой. Кроме того, въезд и выезд из России разрешен членам экипажей морских и речных судов, находящихся в российских портах, говорится в сообщении. Ограничения не будут действовать для специалистов, которые участвуют в проведении контроля качества оборудования, выпускаемого российскими компаниями по контрактам, связанным со строительством атомных станций за рубежом в рамках международных договоров России с иностранными партнерами. Свободное пересечение границы также разрешено тем, кто задействован в работах по сертификации новых воздушных судов и поддержании летной годности самолетов отечественного производства, эксплуатируемых российскими компаниями.]]></text>
</doc>
