<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава иркутского Усть-Кута задержан по делу о злоупотреблении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Александра Душин</tag>
    <tag type="str">Усть-Кут</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Следователи СКР по материалам ФСБ возбудили уголовное дело в отношении главы города Усть-Кут Иркутской области Александра Душина, которого заподозрили в должностном преступлении. Пресс-служба СКР сообщила, что дело возбуждено по статье "злоупотребление должностными полномочиями, совершенное главой органа местного самоуправления, повлекшее тяжкие последствия2. По версии следствия, в 2019 году Душин от имени городской администрации заключил с коммерческой фирмой муниципальный контракт на выполнение работ по благоустройству. Позднее, несмотря на невыполнение работ в полном объеме, а также выполнение части работ не в соответствии с контрактом, глава города, "действуя из корыстной и иной личной заинтересованности, подписал акты о приемке выполненных работ и справки о стоимости выполненных работ и затрат". На основании этих документов из федерального, областного и местного бюджетов были оплачены работы на общую сумму более 40 млн рублей. Из них 16 млн рублей - за невыполненные либо выполненные с нарушением проектной документации работы. Как отмечает СКР, на счета юридических лиц, аффилированных Душину, подрядчиком перечислены денежные средства в сумме более 16 млн рублей. Утром 2 октября чиновника задержали в аэропорту Иркутска. В администрации Усть-Кута, по месту жительства иных лиц, причастность которых к совершению преступления проверяется, проводятся обыски. В настоящее время решается вопрос об избрании Душину меры пресечения.]]></text>
</doc>
