<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738040</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/738040</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 16:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремлев назвал высокими шансы Джонса-младшего в поединке с Тайсоном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бокс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Поединок между легендарными боксерами Майком Тайсоном и Джонсом-младшим повысит интерес к виду спорта во всем мире, считает генеральный секретарь Федерации бокса России Умар Кремлев. "Я очень хорошо отношусь к организации подобных поединков. Во-первых, бойцы еще не старые, им же не по сто лет", - сказал Кремлев "Интерфаксу". "Да, боксом лучше заниматься до 40 лет, но такие бои тоже нужны. Это же легенды бокса, которые навечно вписали свои имена в историю этого вида спорта. Любой ребенок сегодня знает, кто такой Майк Тайсон, Рой Джон-младший - так же, как знают имена наших боксеров Бориса Лагутина, Олега Саитова, Алексея Тищенко и других. Кстати, если бы это было возможным, мы бы с удовольствием организовали такой бой в Москве", - заявил Кремлев. "Во-вторых, этот поединок поможет популяризации бокса в мире. Кроме этого, как они заявили, что средства, вырученные от поединка, пойдут на благотворительность, на строительство боксерских залов. Я поддерживаю эту инициативу", - добавил он. Кремлев подчеркнул, что 54-летний Тайсон и 51-летний Джонс-младший находятся в неплохой спортивной форме и победить сможет тот, кто серьезнее отнесется к поединку. "Мой прогноз? Пусть победит сильнейший. Все будет зависеть от подготовки к бою. Я думаю, что Рой может победить, у него больше игровой стиль, если он серьезно подготовится, то может одержать победу", - сказал Кремлев. Бой двух легендарных боксеров бывшего абсолютного чемпиона мира в супертяжёлом весе Тайсона и экс-чемпиона мира в четырёх весовых категориях Джонса-младшего состоится в ночь на 29 ноября по московскому времени в Калифорнии (США). Полная версия интервью с Умаром Кремлевым выйдет на сайте "Интерфакса" на следующей неделе.]]></text>
</doc>
