<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 16:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТО впервые возглавит женщина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В финальный раунд выбора нового гендиректора Всемирной торговой организации (ВТО) вышли две претендентки: бывший управляющий директор Всемирного банка Нгози Оконджо-Ивеала и министр торговли Южной Кореи Ю Мён Хи. Таким образом, ВТО впервые в истории возглавит женщина. Председатель генсовета ВТО, представитель Новой Зеландии Дэвид Уокер и работавшие с ним координаторы объявили, что из пяти кандидатов были выбраны две женщины, которые получили самую широкую поддержку со стороны членов ВТО. Одна из них станет седьмым гендиректором организации, отмечается в сообщении ВТО. "Наша цель по-прежнему заключается в том, чтобы поощрять и облегчать достижение консенсуса между членами и содействовать переходу от этого финального списка из двух кандидатов к принятию решения о назначении", - заявил Уокер. Третий этап консультаций начнется 19 октября и продлится до 27 октября. Уокер отметил, что утвердить нового главу организации предстоит генеральному совету. Вероятно, это произойдет в первой половине ноября. Оконджо-Ивеала была выдвинута кандидатом на пост главы ВТО от Нигерии. Ранее она работала министром финансов и министром иностранных дел этой страны. За 25 лет работы во Всемирном банке Оконджо-Ивеала занимала ряд высоких должностей, включая пост управляющего директора (вторая по важности позиция в банке). Также она дважды претендовала на пост президента ВБ. Оконджо-Ивеала, которой сейчас 66 лет, является признанным экспертом по развивающимся рынкам. В настоящее время она возглавляет Глобальный альянс по вакцинам и иммунизации (GAVI). Ю Мён Хи (53 года) стала первой женщиной, которая возглавила министерство торговли Южной Кореи. Она проработала в различных госучреждениях четверть века. Ю Мён Хи является специалистом по вопросам международной торговли, в частности, она принимала участие в ключевых для Южной Кореи торговых переговорах с США и Китаем. Предыдущий гендиректор ВТО Роберту Азеведу покинул пост 31 августа,  не доработав  год до конца своего второго срока, официально - по личным причинам. Он возглавлял ВТО с сентября 2013 года, его второй четырехлетний срок начался в сентябре 2017 года.]]></text>
</doc>
