<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741964</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741964</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 15:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новосибирские ученые построили прототип беспилотного циклолета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Института теплофизики имени Кутателадзе</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Ученые Института теплофизики имени Кутателадзе создали летающий прототип беспилотного циклолета – летательного аппарата, способного к вертикальному взлету и посадке, в том числе на наклонные поверхности, сообщил директор института Дмитрий Маркович журналистам в пятницу. "На сегодняшней стадии это летающий образец циклолета на 60 кг, он уже испытан, он уже показывает высокие характеристики по маневренности, продолжительности полета. Следующий этап – это тестирование таких машин на конкретных приложениях: разведка природных ресурсов, сельское хозяйство и так далее", - сказал он. К 2025 году планируется создать 2-тонную машину грузоподъемностью до 500 кг, уточнил Маркович. По его словам, летательный аппарат использует известный более 100 лет, но в свое время проигравший конкуренцию вертолетам принцип движения, что было связано с более сложным управлением. У циклолета пропеллеры, расположенные по бокам летательного аппарата, напоминают гребные колеса старинных пароходов, лопасти этих "колес" позволяют варьировать угол атаки, рассказал Маркович. "Летные характеристики – примерно на уровне вертолетной техники, система управления – сложнее.   У них повышенная маневренность, улучшенные характеристики звукового воздействия, они могут, в отличие от вертолетов, садиться и взлетать на наклонную поверхность, что имеет значение для корабельной техники, могут причаливать к вертикальным стенам зданий", - отметил директор института. По его словам, такие аппараты имеют перспективу как в оборонной сфере, так и в гражданской, например, городского аэротакси.]]></text>
</doc>
