<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708836</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708836</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ сообщил о банках, предлагающих вместо кредитных каникул менее выгодные программы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Некоторые кредиторы позволяют себе недобросовестное поведение по отношению к заемщикам, которые обращаются к ним за кредитными каникулами или реструктуризацией. ЦБ РФ направил банкам, микрофинансовым организациям (МФО), кредитным кооперативам и ломбардам письмо, в котором указал на недопустимость таких практик, а также рекомендовал улучшить качество информирования клиентов. По данным поведенческого надзора, некоторые кредиторы неточно информируют граждан о порядке и условиях получения кредитных каникул, а заемщикам, которые вполне соответствуют критериям закона, предлагают собственные, менее выгодные программы реструктуризации, указал ЦБ. "Не все граждане понимают разницу между кредитными каникулами по закону и реструктуризацией кредита или займа по собственной программе кредитора, и кредиторы не разъясняют людям эти особенности. Иногда информация о различных возможностях реструктурировать кредит или заем или вовсе не размещается на сайте финансовой организации, или скрыта в глубине сайта", - говорится в сообщении регулятора. Помимо этого, выявлены случаи, когда заемщиков приглашают с документами в офис, отказываясь принимать заявление о кредитных каникулах дистанционно, хотя должны это делать в соответствии с законом и рекомендациями Банка России. ЦБ РФ рекомендовал кредиторам информировать заемщиков всеми возможными способами обо всех существующих вариантах реструктуризации, а также о порядке начисления процентов и возвращения к графику платежей, всех правилах и особенностях оформления различных видов кредитных каникул, отсрочек и льгот. Заемщик должен понимать разницу между альтернативными способами реструктуризации, а кредитор - фиксировать волю клиента при выборе такой реструктуризации, говорится в письме регулятора.]]></text>
</doc>
