<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хинштейн сравнил блокировку YouTube с ядерным ударом по Вашингтону</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Хинштейн</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Председатель комитета Госдумы по информационной политике Александр Хинштейн заявил, что Россия обладает техническими возможностями для блокировки западных интернет-ресурсов, включая Google. "Это, повторяю, чрезвычайная мера. И никто из нас, авторов законопроекта, не хочет, чтобы был заблокирован YouTube, социальные сети, Google на территории нашей страны. Более того, обсуждать, как это будет выглядеть, как это технически реализовать - хотя замечу, что это достижимо, - обсуждать, как это сделать, это все равно что обсуждать последствия ракетно-ядерного удара по Вашингтону", - сказал Хинштейн на пленарном заседании Госдумы в среду во время рассмотрения в I чтении резонансного законопроекта о запрете цензуры в интернете, который может коснуться западных IT-гигантов. Продолжая свою аналогию, депутат отметил, что у России есть "техническая возможность совершить такой ракетно-ядерный удар", однако подчеркнул, что в Думе не верят в возможность такой атаки. Тем не менее, по его словам, это не говорит о том, что стране нужно отказаться от мер сдерживания. Подобным образом ситуация обстоит с возможностью блокировки иностранных ресурсов, следует из пояснений Хинштейна. По словам парламентария, новый законопроект о борьбе с интернет-цензурой дает возможность заблокировать ресурсы в качестве крайней меры, однако в России рассчитывают, что до блокировки дело не дойдет. Резонансный законопроект о запрете цензуры со стороны интернет-порталов (N 1058572-7)  был внесен в нижнюю палату 19 ноября . Авторами проекта закона, в частности, стали Хинштейн и его заместители на посту главы думского комитета - Максим Кудрявцев, Александр Ющенко, Сергей Боярский. Согласно инициативе, Роскомнадзор сможет блокировать полностью или частично интернет-ресурсы, ограничивающие значимую информацию на территории РФ по признакам национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, профессии, места жительства и работы, отношения к религии и (или) в связи с введением иностранными государствами политических или экономических санкций в отношении России или россиян. Отдельно отмечается, что блокировка может последовать за "дискриминацию в отношении материалов российских средств массовой информации".]]></text>
</doc>
