<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/740477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 22:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стал известен календарь сборной России на отбор к ЧМ-2022 по футболу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ЧМ-2022</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Стало известно расписание матчей сборной России по футболу в группе H отбора на чемпионат мира 2022 года в Катаре. Первую игру подопечные Станислава Черчесова проведут на выезде против Мальты 24 марта 2021 года (матч начнется в 22:45 мск). 24 марта пройдет игра Мальта - Россия (22:45), 27 марта - Россия - Словения (17:00), на 30 марта запланирована игра Словакия - Россия (22:45). 1 сентября сыграют Россия и Хорватия (22:45), 4 сентября встретятся Кипр и Россия (17:00), 7 сентября пройдет игра Россия - Мальта (22:45). 8 октября встретятся Россия и Словакия (22:45), 11 октября должен пройти матч Словения - Россия (22:45). На 11 ноября запланирована игра Россия - Кипр (20:00), на 14 ноября запланирован матч Хорватия - Россия (17:00). Жеребьевка европейской кампании прошла накануне в Цюрихе. В ходе жеребьевки 55 сборных распределены на 10 групп, в пяти из них по шесть команд, в еще пяти - по пять. Победители групп получат прямые путевки на ЧМ. Команды, занявшие вторые места, разыграют путевки в плей-офф, к ним присоединятся еще две команды - лучшие по рейтингу победители групп Лиги наций УЕФА (речь идет о тех, кто в отборе на ЧМ-2022 оказался в группе ниже второго места). Плей-офф с участием 12 сборных пройдет в три раунда, по итогам которых определятся три обладателя путевки. Финальная часть чемпионата мира 2022 года пройдет в Катаре с 21 ноября по 19 декабря. Турнир решено провести осенью-зимой из-за сильной жары в Катаре в летнее время.]]></text>
</doc>
