<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741413</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741413</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 15 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Первый полет МС-21 с российским двигателем, повторно заболевшие COVID-19 депутаты Думы и грозящие Карине Цуркан 18 лет колонии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зарегистрированы еще   Спикер Госдумы Вячеслав Володин рассказал, что уже пять депутатов  заразились повторно . Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила о  стабилизации ситуации , отметив, тем не менее, большой разрыв по уровню заболеваемости в разных регионах. Минздрав РФ заявил о  начале массовой вакцинации  по всей стране. -  Самолет МС-21 совершил первый полет с российским двигателем ПД-14.  Он  продлился 1 час 25 минут . -  В ВОЗ назвали найденную в Великобритании разновидность коронавируса более заразной.  Организация считает, что он  не опаснее других . -  Гособвинение запросило 18 лет колонии общего режима для Карины Цуркан.  Гособвинитель Борис Локтионов назвал бывшего топ-менеджера "Интер РАО"  "врагом государства" . Приговор Цуркан  будет вынесен 29 декабря . -  Путин поздравил Байдена   Ранее стали известны окончательные результаты  голосования коллегии выборщиков  - 306 голосов за Байдена и 232 - за Трампа. Путин в ноябре пояснял, что Россия поздравит победителя только после официального объявления результатов голосования. -  Фиксированные цены на подсолнечное масло и сахар будут введены только до Урала.  В Минпромторге пояснили, что за Уралом дорогая логистика, и там будут предусмотрены  поправочные коэффициенты . -  Навальный обратится в СКР и ФСБ на фоне публикаций об обстоятельствах его отравления.  Ранее The Insider, Bellingcat и CNN при участии Der Spiegel заявили о  причастности  к инциденту с оппозиционером сотрудников ФСБ.]]></text>
</doc>
