<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742024</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/742024</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 20:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трое фанатов получили 7-10 суток ареста за драку на игре "Зенит"-"Спартак"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Зенит</tag>
    <tag type="str">Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Петроградский районный суд Петербурга привлек четверых фанатов к административной ответственности за массовую драку на игре футбольных "Зенита" и "Спартака", сообщает в пятницу объединенная пресс-служба судов города. Трое болельщиков "Зенита" получили от 7 до 10 суток административного ареста с запретом посещать спортивные соревнования на сроки от года до двух лет, а фанат "Спартака" арестован на двое суток с запретом приходить на стадион на год, говорится в сообщении. Также суд в связи с отсутствием состава прекратил производства в отношении пятерых болельщиков. Согласно протоколам, вечером 16 декабря на трибуне "Газпром Арены" во время игры "Зенита" и "Спартака" правонарушители приняли участие в массовой драке. Как сообщалось, в начале матча между болельщиками произошла конфликтная ситуация, в которой участвовали около 35 фанатов московской команды и около 50 - петербургской. По факту инцидента было возбуждено уголовное дело о хулиганстве, устанавливаются подозреваемые. Кроме того, за нарушение правил поведения болельщиков при проведении официальных спортивных мероприятий на стадионе задержали 14 человек (девять болельщиков "Спартака" и пять "Зенита"), а на прилегающей территории пятерых задержали за нахождение в общественном месте в нетрезвом виде. Вместе с тем болельщики нарушили санитарно-эпидемиологический запрет: на "Газпром Арене" могли находиться только посетители вип-лож, однако часть болельщиков "Зенита" расположилась на одной из трибун. РПЛ намерена провести по данному факту разбирательство. Матч 19-го тура Тинькофф РПЛ "Зенит" - "Спартак" завершился со счетом 3:1 в пользу сине-бело-голубых.]]></text>
</doc>
