<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 13:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав Израиля не будет отменять сразу все ограничения после 10 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
    <tag type="str">Йоэль Эдельштейн</tag>
    <tag type="str">Йом-Кипур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения Израиля Йоэль Эдельштейн предупредил, что после завершения объявленного локдауна 10 октября все ограничения не будут отменены разом, пишет  Haaretz . Он сказал это радиостанции Kan Bet. "Скажу вам откровенно, нет сценария, по которому через десять дней мы отменим все ограничения и скажем: все кончилось и все уже прекрасно", - сказал министр. Теперь ограничения будут отменяться постепенно, если будут улучшения, в отличие от того, как это делалось в апреле, добавил он. На вопрос, что он думает о возможном ограничении уличных протестов, Эдельштейн ответил, что если митинги будут продолжаться, то это приведет к тысячам новых случаев заражения коронавирусом и росту числа тяжелобольных в стационарах. Пока протесты в стране разрешены, 29 сентября возможный запрет обсудят в Кнессете. Премьер-министр Биньямин Нетаньяху в этот же день заявил, что правительство готовит больницы к размещению новых 1500 тяжелобольных с COVID-19. По данным Минздрава, за время Йом-Кипура, праздника, длившегося 27-28 сентября, в стране выявили 1100 новых случаев коронавирусной инфекции. Пока всего в стране болеют более 65 тыс. человек, в больницах находятся порядка 1500, из них в тяжелом состоянии - 755 человек, и 207 - подключены к аппаратам ИВЛ. С начала пандемии было выявлено 233 500 зараженных коронавирусом, умерли около 1500. В середине сентября в Израиле ужесточили ограничения из-за роста заболеваемости, а 24 сентября ввели общенациональный карантин до 10 октября. Люди не могут отходить до дома дальше, чем на километр, и все частные предприятия, кроме жизненно необходимых, закрыты.]]></text>
</doc>
