<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728436</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728436</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава РФПИ заверил, что Sputnik V не влияет на репродуктивную функцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Первая зарегистрированная в РФ вакцина от коронавируса не оказывает влияния на репродуктивную функцию человека, а также развитие онкологических заболеваний, заявил глава Российского фонда прямых инвестиций Кирилл Дмитриев. Он напомнил, что Sputnik V создан на основе человеческого аденовируса, а 10-летия наблюдений за такими вакцинами доказывают, что эффектов на репродуктивную функцию они не оказывают.  "Мы уверены, что человеческий аденовирус, на котором основана вакцина (института) Гамалеи Sputnil V не вызывает никаких долгосрочных последствий на фертильность, это исследовано десятилетиями", - сказал Дмитриев на онлайн пресс-конференции в "Интерфаксе". Дмитриев отметил, что это как раз не относится к мРНК и аденовирусу обезьяны, на основе которых разрабатываются зарубежные вакцины. "Это, кстати, действительно, не исследовано для мРНК, для обезьяньего аденовируса. (...) Это технологии, которые запущены в США и в Европе. И для нас это, действительно, удивительно, что не проверив такие важные вещи, которые, в общем-то, влияют на целую нацию, идёт попытка эти технологии на Западе запустить, не проверив их влияние на фертильность, не проверив долгосрочные эффекты на рак. Это всячески замалчивается",- сказал он. Дмитриев пояснил относительно действия человеческого аденовируса, что "когда вы просто простыли, это не влияет на продолжение рода, потому что этот вирус жил с нами 100 тысяч лет и мы к нему привыкли, и он - к нам привык". "Также есть 250 клинических исследований, которые показывают, что нет никаких долгосрочных последствий от именно аденовирусных векторов человека. Мало того с 1971 года всем волонтерам в американской армии предлагают вакцину аденовируса человека. И уже вакицнировано более 10 млн американских солдат, у которых нет проблем с репродукцией",- рассказал он.]]></text>
</doc>
