<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спрос на антитела компании "Регенерон" вырос после лечения ими Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Регенерон</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Все больше пациентов с коронавирусом COVID-19 хотят получить доступ к препарату из антител компании "Регенерон" после того, как во время лечения именно это лекарство прописали президенту США Дональду Трампу, сообщают западные СМИ. По их данным, принимающий участие в испытаниях препарата врач-иммунолог Гэри Клейнер заявил, что с прошлой недели к нему начали обращаться пациенты, пытающиеся достать препарат несмотря на то, что его клинические испытания еще не закончились. Клейнер выразил беспокойство относительно использования препарата, поскольку пока нет никакой подробной информации о его действии. "Все, что мы видели, - это краткие пресс-релизы. Это не так уж много для начала (использования препарата - ИФ)", - сказал эксперт. СМИ также приводят слова врача Дирка Состмана, руководящего исследовательской сетью в Методистской больнице Хьюстона, которая является площадкой для испытаний препарата, о том, что многие пациенты просятся принять участие в испытаниях коктейля из антител. Состман предположил, что на регулирующие органы, которые утверждают использование препаратов, будет "оказываться давление", чтобы лекарство из антител одобрили. СМИ отмечают, что в целом медицинские эксперты считают, что необходимо получить больше информации об эффективности коктейля из антител компании "Регенерон" прежде, чем приступать к его широкому использованию. Президент США Дональд Трамп накануне  рассказал , как проходило его лечение от коронавируса в военном госпитале имени Уолтера Рида, и пообещал обеспечить американские медучреждения экспериментальными препаратами, в том числе и препаратом компании "Регенерон". "Я чувствовал себя плохо, через какое-то время мне дали регенерон, и другие лекарства, но это было ключевым. Было невероятно, но я почувствовал себя лучше в тот же момент", - заявил Трамп в видеообращении, опубликованном в его твиттере. Президент США отметил, что препарат помогает при коронавирусе, поэтому его, а также другие эффективные лекарства, будут распространять с разрешения Трампа. "У нас есть сотни тысяч практически готовых доз. У меня готово разрешение на экстренное использование, мы его подпишем прямо сейчас", - добавил Трамп. Он отметил, что эти лекарства должны предоставляться бесплатно. "Я хочу, чтобы у всех было лечение, как у президента", - заключил Трамп. Препарат компании "Регенерон" представляет собой коктейль из двух моноклональных антител. Компания получила $450 млн от правительства США для производства до 300 тыс. доз коктейля. Она подтвердила, что поставки этих доз будут бесплатными.]]></text>
</doc>
