<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731072</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731072</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Virgin Orbit Ричарда Брэнсона запланировала привлечь до $200 млн от инвесторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Virgin Group</tag>
    <tag type="str">Virgin Atlantic</tag>
    <tag type="str">Virgin Orbit</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Ричард Брэнсон</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Американская Virgin Orbit, которая входит в Virgin Group британского миллиардера Ричарда Брэнсона и запускает спутники, рассчитывает привлечь от инвесторов до $200 млн и получить оценку в $1 млрд, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на информированные источники. По их данным, раунд финансирования, для проведения которого Virgin Orbit привлекла LionTree Advisors и Perella Weinberg Partners, может пройти до конца 2020 года. Компания намерена направить привлеченные средства на капитальные расходы и запуск спутников. Virgin Orbit, которая планирует выводить на орбиту небольшие спутники, ориентирована как на коммерческих клиентов, так и на государственных. Аналитики считают, что предлагаемый компанией запуск спутников с самолетов дешевле, чем с поверхности земли, однако существуют технические сложности. В мае в ходе первого испытания ракета-носитель Virgin Orbit LauncherOne  не смогла достичь  орбиты. По оценке аналитиков, Virgin Orbit уже потратила $400 млн на развитие системы запуска ракет с воздуха. До пандемии космические стартапы уже испытывали трудности с привлечением финансирования. Прогнозы спроса на запуски упали после вспышки COVID-19, а источники финансирования сократились. Представители отрасли и аналитики в последнее время отмечают восстановление интереса к отрасли на фоне поддержки американскими военными ведомствами запуска небольших и менее дорогих спутников. Ричард Брэнсон с начала пандемии уже дважды обращался за помощью к инвесторам на фоне спада в туристической и авиационной отраслях. В июле авиакомпания Virgin Atlantic договорилась с акционерами о пакете финансовой помощи в размере 1,2 млрд фунтов стерлингов ($1,5 млрд). В октябре Virgin Group привлекла $480 млн с помощью специализированной компании по целевым слияниям и поглощениям.]]></text>
</doc>
