<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739791</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739791</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ задумалась о создании электронных сертификатов о COVID-вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) рассматривает возможность создания электронного сертификата о вакцинации от COVID-19 в совместной работе со странами-членами организации, сообщил глава отдела по иммунизации при европейском отделении ВОЗ Сиддхартха Датта. "Мы очень внимательно изучаем использование технологий в реагировании на COVID-19, одна из них - это то, как мы можем работать со странами-членами над электронным сертификатом вакцинации", - сказал Датта в ходе брифинга в четверг. По его словам, прежде чем приступить к разработке такого сертификата, нужно учесть, что использовать технологии нужно в соответствии с законодательной основой того или иного государства, а также обеспечить прозрачность программы внедрения такого сертификата, в частности, в европейском регионе. "Мы очень тесно работаем с Европейской комиссией и Европейским центром профилактики и контроля заболеваний, чтобы понять и узнать, какие новые технологии и инновации уже есть в некоторых странах европейского региона", - добавил Датта. Что касается создания паспорта об иммунитете для тех, кто переболел коронавирусом, в ВОЗ не рекомендуют вводить данную систему. "Рекомендации ВОЗ не изменены, мы не рекомендуем вводить паспорт об иммунитете", - сказала старший эксперт в области чрезвычайных ситуаций европейского отделения ВОЗ Кэтрин Смолвуд. Она отметила, что ВОЗ также не рекомендует проводить тестирование на границах в целях предотвращения распространения коронавируса. По словам Смолвуд, лучше придерживаться рекомендаций, связанных с поездками. Накануне Великобритания первой одобрила использование вакцины от коронавируса COVID-19 производства Pfizer и BioNTech. По данным минздрава, кампания по вакцинации начнется со следующей недели. Сейчас в США и ЕС изучают безопасность вакцины производства Pfizer и BioNTech, а также компании Moderna. Их эффективность по итогам клинических испытаний составляет 95% и 94,1% соответственно.]]></text>
</doc>
