<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 10:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны успешно испытало гиперзвуковую ракету "Циркон"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Циркон</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Россия провела успешные испытания гиперзвуковой ракеты "Циркон", пуск произвел фрегат "Адмирал Горшков", сообщил начальник Генштаба Вооруженных сил РФ Валерий Герасимов. "Вчера в 7 часов 15 минут из акватории Белого моря фрегатом "Адмирал флота Советского Союза Горшков" в рамках лётных испытаний впервые выполнена стрельба гиперзвуковой крылатой ракетой "Циркон" по морской цели, расположенной в Баренцевом море", - сказал Герасимов, докладывая в среду президенту РФ Владимиру Путину. "Задачи пуска выполнены. Стрельба признана успешной. Зафиксировано прямое попадание ракеты в цель", - сказал глава Генштаба. Он сообщил, что дальность полёта ракеты составила 450 километров, максимальная высота - 28 километров. "Время полёта - четыре с половиной минуты. Достигнута гиперзвуковая скорость свыше 8 Махов", - сообщил Герасимов. Путин назвал успешные испытания "Циркона" большим событием в жизни страны, которое обеспечит ее обороноспособность на долгие годы. "Работа над системой "Циркон" и этап проведения успешного испытания этой ракеты - большое событие не только в жизни Вооруженных сил, но и всей России, всей страны", - сказал Путин в ходе встречи с Герасимовым. Он отметил, что оснащение вооруженных сил новейшими, не имеющими аналогов в мире системами вооружения "безусловно и на долгосрочную перспективу обеспечивает обороноспособность нашего государства".]]></text>
</doc>
