<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коэффициент распространения COVID-19 в России снижается</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве он держится ниже единицы с 11 мая</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Коэффициент распространения коронавирусной инфекции (Rt) в Москве пятый день подряд держится ниже единицы и устойчиво снижается, в России остается ниже единицы уже второй день. На текущий момент, исходя из данных оперштаба, публикуемых ежедневно, и из формулы расчета этого показателя в методических рекомендациях Роспотребнадзора (3.1.0178-20 от 8 мая) о поэтапном снятии ограничений в регионах России, коэффициент распространения инфекции в Москве с учетом  свежей информации по приросту заболевших  в стране на 15 мая составляет 0,84, в целом по РФ - 0,94. В столице коэффициент держится ниже единицы с 11 мая (тогда показатель впервые перешагнул порог в 1,0 и составил 0,97) и устойчиво снижается день ко дню. В России коэффициент впервые опустился ниже единицы накануне, 14 мая (0,97). До этого показатель несколько дней держался около единицы (9 мая, в частности, он составлял 1,06; 10, 11 и 12 мая - по 1,04; далее 13 мая достиг 1,01). Согласно методическим рекомендациям Роспотребнадзора, коэффициент распространения инфекции (Rt) - это показатель, определяющий среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции. Он рассчитывается на основе данных по приросту новых случаев. Наряду со свободным коечным фондом и показателем тестирования на 100 тыс. населения коэффициент Rt используется, согласно рекомендациям, для принятия решения о поэтапном снятии ограничений в регионах. Одно из условий перехода к первому этапу снятия режима самоизоляции, когда разрешены, например, прогулки и занятия физкультурой и спортом на открытом воздухе, - это снижение показателя Rt ниже единицы.]]></text>
</doc>
