<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730912</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730912</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Карбаха заявил о нарушении Азербайджаном соглашения о перемирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - МИД непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) заявил о невыполнении Азербайджаном соглашения о прекращении огня в зоне карабахского конфликта. "Строго осуждаем (...) нарушение Азербайджаном достигнутых при посредничестве Российской Федерации договоренностей о прекращении огня в гуманитарных целях для обмена военнопленными и телами погибших", - говорится в заявлении МИД непризнанной республики, распространенном пресс-службой ведомства в субботу. В документе также отмечается, что атаки азербайджанских военных в субботу в зоне карабахского конфликта "являются еще одним убедительным доказательством того, что Азербайджан использует переговоры исключительно в качестве ширмы для подготовки военных действий". В МИД непризнанной НКР также заявили, что в этих обстоятельствах международное сообщество может остановить боевые действия в регионе "лишь одним способом - признанием Республики Арцах ( армянское название Карабаха - ИФ ), что обеспечит необходимые правовые механизмы, гарантирующие мир и безопасность как для нашей республики, так и для всего региона". Между тем глава МИД Азербайджана Джейхун Байрамов заявил, что армянская сторона продолжает обстреливать азербайджанские позиции, поэтому пока  нет условий  для "гуманитарного перемирия". Минувшей ночью на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и РФ была достигнута договоренность об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Вместе с тем Армения и Азербайджан уже обвинили друг друга в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
