<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 22:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин утвердил стратегию антинаркотической политики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">наркотики</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин утвердил стратегию государственной антинаркотической политики России до 2030 года. В документе отмечается, что угрозами национальной безопасности в сфере незаконного оборота наркотиков являются, в том числе, появление новых форм противоправной деятельности преступных групп, усиление ими конспирации каналов поставки и сбыта, использование новейших финансовых инструментов для "отмывания" доходов, масштабное использование интернета для пропаганды незаконного потребления наркотиков и другие. В тексте отмечается, что в результате реализации антинаркотической политики в 2010-2020 годах наркоситуация в стране "в целом стабилизировалась, однако согласно данным мониторинга, проводимого Государственным антинаркотическим комитетом, в большинстве регионов РФ она остается напряженной". Так, ежегодно правоохранительные органы выявляют около 200 тысяч преступлений, связанных с незаконным оборотом наркотиков. При этом доля противоправных деяний в сфере незаконного оборота наркотиков в общем количестве зарегистрированных преступлений составляет 9,4% (в 2017-2018гг – 10,1%). На прошлой неделе министр внутренних дел РФ Владимир Колокольцев по итогам заседания Совета Безопасности сообщил о снижении уровня наркопреступности в стране на 17%, а также о сокращении потока опийных наркотиков и прежде всего героина, поступающих из Центрально-Азиатского региона. Кроме того, Колокольцев заявил, что за прошедшие десять лет была существенно скорректирована нормативная правовая база, внесены изменения в уголовное и административное законодательство. В частности, ужесточены санкции за сбыт и контрабанду наркотических средств и психотропных веществ в особо крупных размерах, введена ответственность за незаконный оборот прекурсоров.]]></text>
</doc>
