<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740127</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740127</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самолеты Северного флота выполнили полеты в условиях полярной ночи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Северный флот</tag>
    <tag type="str">Су-24</tag>
    <tag type="str">МиГ-31</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Самолеты МиГ-31 и Су-24 Северного флота отработали полеты в Заполярье, сообщили в воскресенье в пресс-службе СФ. "Всего к полетам было привлечено 18 самолетов: истребителей-перехватчиков МиГ-31 и бомбардировщиков Су-24, а в тренировке приняли участие 28 экипажей", - рассказали в пресс-службе. Отмечается, что полеты выполнялись с базового аэродрома в Мурманской области в условиях наступившей полярной ночи, когда солнце не выходит из-за горизонта, а продолжительность сумерек составляет несколько часов. Как сообщили в пресс-службе, особенностью полетов являлась низкая облачность, высота облаков составляла от 200 до 400 метров, которая вносила свои коррективы в выполнение отдельных элементов полетов. По данным штаба флота, основной упор делался на совершенствование летной натренированности и навыков боевого применения экипажей. МиГ-31  - сверхзвуковой истребитель-перехватчик дальнего радиуса действия, предназначенный для длительного патрулирования и борьбы с высотными разведывательными самолетами, стратегическими бомбардировщиками и низколетящими целями. Он способен одновременно поражать шесть и сопровождать до десяти воздушных целей. Су-24  - фронтовой бомбардировщик, предназначенный для нанесения ракетно-бомбовых ударов в простых и сложных метеоусловиях, днем и ночью, в том числе на малых высотах с прицельным поражением наземных и надводных целей.]]></text>
</doc>
