<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путину представили обновленную звонницу Спасской башни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">День народного единства</tag>
    <tag type="str">Спасская башня</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - В День народного единства президент России Владимир Путин возложил цветы к памятнику Кузьме Минину и Дмитрию Пожарскому на Красной площади в Москве. Как сообщает сайт Кремля, вместе с главой государства в возложении цветов приняли участие представители молодежи из военно-патриотического центра "Вымпел" и Поискового движения России. Президент кратко с ними побеседовал. Отмечается, что по окончании мероприятия Путину представили обновленную звонницу Спасской башни, работы по дооснащению которой новыми колоколами велись с 2017 года. В октябре этого года для финальной установки новых колоколов и их настройки часы и колокольный бой на Спасской башне были остановлены. В День народного единства работа курантов была возобновлена. Звонница по-прежнему будет исполнять Гимн России и "Славься", но уже в обновленном, полнооктавном звучании. До 1935 года колокольный ярус Спасской башни был полностью занят колоколами, которые в соответствии с каждым конкретным историческим периодом российской истории настраивались под исполнение различных мелодий. Изначально в подбор входило 35 колоколов: один - часовой, девять - для четвертей, двадцать пять - для курантов. На протяжении последних 85 лет на ярусе звона Спасской башни было всего 17 колоколов, лишь часть из которых была задействована в четвертном бое и в бое каждый час. Такой ограниченный состав колоколов сделал звучащие мелодии недостаточно выразительными и практически неузнаваемыми. В 2017 году администрация президента РФ поддержала инициативу общественного совета Международного военно-музыкального фестиваля  "Спасская башня"  дооснастить звонницу Спасской башни новыми колоколами. С участием представителей Президентского оркестра и звонарей Московского Кремля были подготовлены новые партитуры Гимна России и "Славься". Специалисты провели научно-реставрационные изыскания на башне и разработали проект дооснащения звонницы. Параллельно была разработана, изготовлена, смонтирована и введена в эксплуатацию новая система управления и контроля боем. Для звучания музыкальных произведений в полной октаве необходимо было дооснастить башню двенадцатью новыми колоколами, убрав с нее шесть старых. Таким образом, отныне на звоннице будут располагаться 23 колокола.]]></text>
</doc>
