<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 18:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый зампред коллегии ВПК Куликов возглавит "Роснано" вместо Чубайса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснано</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ВПК</tag>
    <tag type="str">Сергей Куликов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин предложил зампреду Военно-промышленной комиссии Сергею Куликову возглавить госкорпорацию "Роснано". "Сергей Александрович, вы знаете, что вам предлагается возглавить одну из крупнейших наших структур развития "Роснано". Это без всякого преувеличения одно из ключевых направлений развития не только для России, но и для всей мировой экономики", - сказал Путин в ходе встречи с Куликовым в режиме видеоконференции. "Вы сейчас работаете в Военно-промышленной комиссии. Я знаю, что вы в курсе всех возможностей, которые дают нанотехнологии", - добавил он. "Интерфакс" направил запрос представителю "Роснано". Главой "Роснано" на протяжении 12 лет является Анатолий Чубайс. Ранее о его возможном уходе писали СМИ, однако пока сообщений о его отставке не было. Так, РБК со ссылкой на источники сообщал, что ему предлагали заниматься вопросами Арктики. Сам Чубайс на эти слухи отвечал шутками в соцсетях. Вопрос о дальнейшей карьере топ-менеджера не поднимался в публичной части встречи Путина с Куликовым. В конце ноября премьер-министр РФ Михаил Мишустин сообщил, что в рамках реформы институтов развития под управление ВЭБа перейдут "Роснано", Корпорация МСП, РЭЦ, ЭКСАР, "Сколково", Фонд содействия развитию малых форм предприятий в научно-технической сфере, Фонд инфраструктурных и образовательных программ и Фонд развития промышленности. Куликов стал первым заместителем председателя коллегии Военно-промышленной комиссии в 2018 году. До этого работал в "Ростехе" (в том числе помощником Сергея Чемезова, исполнительным директором госкорпорации и индустриальным директором радиоэлектронного кластера). В 2017 году СМИ сообщали, что Куликов являлся кандидатурой на пост главы "Почты России" - вместо Дмитрия Страшнова, который руководил почтовым оператором в 2013-2017 гг.]]></text>
</doc>
