<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">649292</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/649292</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-05 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме вновь предложили чипировать все произведения искусства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 февраля. INTERFAX.RU - Глава комитета Госдумы по культуре Елена Ямпольская считает правильным вернуться к обсуждению обязательного чипирования всех произведений искусства. "Удивляюсь, почему, когда принимали закон о ввозе и вывозе культурных ценностей, не согласились на условия обязательного чипирования всех произведений искусства. Такая идея у комитета была, но ее не поддержали. На мой взгляд, это удобный формат, когда любое перемещение чипированного предмета, даже выноса через рамку - это сигнал тревоги", - сказала Ямпольская во вторник, отвечая на вопрос "Интерфакса". В комитете по культуре уточнили, что речь идет про предложения отмечать каждый музейный предмет особой маркировкой, которая даёт сигнал при перемещении предмета. "Есть химический способ или радиоизотопная система - маркировка не видна, но срабатывает при перемещении предмета. Год назад это обсуждали, но Минкультуры не поддержало идею", - пояснили в комитете. В свою очередь, Япольская высказала мнение, что надо вернуться к обсуждению этой идеи. Она также отметила, что ей жаль, что культура, как и все остальное, "определяется цифирью". "Эта гонка за количеством посещений вынужденная. Многое ориентировано на количественные показатели, но это не всегда хорошо. Третьяковская галерея - национальное достояние вне зависимости от того, сколько сотен тысяч человек придет на выставку. Это национальное достояние нужно беречь и сохранять - это то, что должен делать музей. Не нагнетать поток посетителей, а сохранять то, что ему дают", - сказала Ямпольская. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" вечером 27 января была украдена из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Похититель снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Утром 28 января в поселке Заречье Московской области по подозрению в хищении картины был  задержан  31-летний Денис Чуприков. Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. По официальным данным следствия, в настоящее время установлены не все соучастники преступления. После инцидента картину  вернули на выставку  в ГТГ, затем по ее завершении 17 февраля картина отправится в Русский музей, где его специалисты проведут реставрационные работы по ликвидации незначительных повреждений полотна. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы. Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был задержан мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно . Кроме того, это уже вторая пропажа культурной ценности за последние дни. 24 января сообщалось, что Государственный исторический музей (ГИМ) провёл внутреннюю проверку и обратился в правоохранительные органы из-за того, что хранитель не выдал на запланированную выставку икону "Богоматерь Смоленская Шуйская". По факту  пропажи иконы  возбуждено уголовное дело о краже.]]></text>
</doc>
