<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/739309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 17:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Определились четвертьфиналисты чемпионата России по боксу в категориях до 63 и 69 кг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бокс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В понедельник стали известны участники 1/4 финала проходящего в Оренбурге чемпионата России по боксу среди мужчин. Чемпион мира 2019 года, бронзовый призер Олимпийских игр 2012 года, многократный чемпион страны в весе до 69 кг Андрей Замковой в поединке за выход в эту стадию турнира Хикмета Гараева. Своего соперника Замковой охарактеризовал как "очень перспективный парень, дает хорошие результаты". "Конечно, было ожидание сложного боя, потому что у нас обоих чувствительный стиль бокса. Мы внимательно следили за ошибками друг друга во время боя, и было интересно кто кого обхитрит. Это был мой второй поединок за семь месяцев с чемпионата мира, где я провел всего один бой. Боксеру очень тяжело без боевой практики, поэтому я очень рад, что Федерация бокса проводит чемпионат России даже в такое непростое эпидемиологическое время. Очень важно тренироваться и быть всегда на острие", - привела пресс-служба федерации слова Замкового. Также в этой весовой категории успешно преодолели стадию 1/8 финала действующий победитель Шахабас Махмудов и бронзовый призер прошлого розыгрыша Вадим Мусаев. Действующий чемпион страны в весе до 63 кг Габил Мамедов оказался сильнее Армана Галстяна. Такого же результата добился и участник чемпионата мира 2019 года Илья Попов, который победил Рашида Янгазиева.  Участие в соревнованиях принимают 309 лучших спортсменов со всех регионов России. Боксеры сражаются за золотые медали и возможность войти в состав национальной сборной для участия в квалификационном отборочном турнире на Олимпийские игры в Токио.]]></text>
</doc>
