<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731873</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731873</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 20:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 16 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Неудавшаяся сделка "Яндекса" и Тинькофф, продление СНВ без условий и испытание Турцией С-400</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Сделка "Яндекса" и Тинькофф банка  . "Яндекс" объявил, что  не смог согласиться с окончательными условиями  и прекратил переговоры. В свою очередь Олег Тиньков заявил, что он сам решил разорвать договоренности с "Яндексом", так как  его не устроило поглощение  интернет-компанией его группы. -  Впервые в РФ выявлено более 15 тысяч новых случаев COVID-19 за сутки . В стране  15 150 новых эпизодов , в Москве - 5 049. Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что осенний всплеск заболеваемости оказался выше весеннего и россияне должны  прекратить безответственно относиться  к мерам безопасности. -  Путин предложил продлить договор СНВ без всяких условий на год.  В ходе совещания с постоянными членами Совета Безопасности РФ президент поручил Сергею Лаврову "получить хоть какой-то внятный ответ"  на это предложение  от американских партнеров. Вашингтон заявляет, что  инициатива неудачная . -  ФАС  . Отпускные цены на лекарства на основе препарата, который используют для лечения COVID-19, установлены на отметке  в 100 рублей за таблетку . -  Турция провела первые испытания систем противовоздушной обороны С-400 . Как сообщил российский источник,  испытания "подтвердили высокую надежность  российской техники". -  США почти исчерпали возможности введения санкций против России . Советник американского президента по национальной безопасности Роберт О'Брайен заявил, что  сложно вводить новые ограничения , так как Вашингтон уже ввел масштабные санкции.]]></text>
</doc>
