<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 22:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бэнкси лишился авторских прав на одну работу из-за анонимности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бэнкси</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Кройдон</tag>
    <tag type="str">Иерусалим</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Full Color Black</tag>
    <tag type="str">EUIPO</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Анонимный уличный художник Бэнкси получил отказ в регистрации прав на собственное граффити "Ярость (Метатель цветов)" (Flower Thrower) из-за того, что он сохраняет анонимность,  пишет  Guardian. Он проиграл спор производителю поздравительных открыток Full Color Black. Представляющая художника организация Pest Control Office (Офис по борьбе с вредителями) в 2014 году подала заявку в ЕС на торговую марку Flower Thrower и добилась регистрации. Такое граффити ранее появилось в Иерусалиме. В 2019 году Бэнкси впервые признал, что его право на этот бренд оспаривает производитель открыток, который считает, что имеет право копировать это изображение и продавать с ним открытки. Тогда он открыл первый офлайновый магазин в Кройдоне под названием Gross Domestic Product ("Внутренний валовый продукт") и стал продавать сувениры, причем, только через интернет. Юристы посоветовали ему начать торговать товарами под собственной торговой маркой, чтобы это стало основанием для защиты его прав в споре с Full Color Black. По его словам, эта компания боролась за право "легально продавать фейковые работы" Бэнкси. На этой неделе комиссия управления интеллектуальной собственности ЕС (EUIPO) отказала Бэнкси в праве на марку Flower Thrower, поскольку он аноним и его невозможно идентифицировать как автора работы. Чиновники также обвинили его в недобросовестности в ситуации с магазином сувениров. "Бэнкси предпочел сохранить анонимность и рисовать граффити на собственности других людей без их разрешения, а не писать их на холсте или на своей недвижимости", - отметила комиссия. Магазин художника торговал "непрактичными и оскорбительными" товарами, наподобие зеркального шара для дискотек из выброшенных касок полиции, продолжили чиновники. По их словам, открытие магазина не помогло ему в споре за авторские права, а наоборот, ухудшило его позиции. "Его намерением было не использовать бренд как торговый знак для продажи товаров, а только обойти закон. Эти действия несовместимы с честными практиками". Юрист Full Color Black Аарон Миллз заявил, что решение комиссии ставит под угрозу другие бренды Бэнкси и весь его портфолио.]]></text>
</doc>
