<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 20:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший главный криминалист МВД осужден на восемь лет за мошенничество</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Петр Гришин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Мещанский суд Москвы приговорил к восьми годам колонии общего режима бывшего начальника Экспертно-криминалистического центра (ЭКЦ) МВД Петра Гришина по делу о многомиллионных хищениях бюджетных средств. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Ему также назначен штраф в размере 1,5 млн рублей. Кроме этого, суд лишил Гришина звания генерал-лейтенанта полиции. Экс-заместитель Гришина – Олег Мазуров получил семь лет колонии со штрафом в 1,3 млн рублей и лишением звания полковника полиции. Еще одного фигуранта дела бывших высокопоставленных сотрудников МВД – бизнесмена Сергея Нарутова суд приговорил к семи годам лишения свободы со штрафом в 1,3 млн рублей. Также суд взыскал с осужденных в пользу МВД 62 млн 434 тыс. 848 руб. 71 коп. по иску о возмещении ущерба. Гришину и Мазуру в качестве дополнительного наказания суд запретил занимать должности на государственной службе в системе правоохранительных органов, связанные с организационно-распределительными и административно-хозяйственными полномочиями, сроком на три года. Все трое осужденных признаны виновными в особо крупном мошенничестве – по три эпизода (часть 4 статьи 159 УК РФ), Гришин также признан виновным в незаконном обороте оружия (часть 1 статьи 22 УК РФ). Фигуранты были задержаны в декабре 2017 года. Следствие изначально вменило им хищение бюджетных 89 млн рублей при закупке в МВД РФ криминалистического оборудования для региональных экспертных подразделений. По версии следствия, офицеры обеспечили заключение государственных контрактов по завышенной стоимости с подконтрольными Нарутову компаниями. Фигуранты вину не признали.]]></text>
</doc>
