<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729486</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729486</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан опроверг потерю военного вертолета в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Минобороны Азербайджана не подтверждает сообщения армянской стороны об уничтожении азербайджанского военного вертолета в зоне конфликта в Нагорном Карабахе. Об этом заявил глава пресс-службы министерства Вагиф Даргяхлы в четверг. "Информация о сбитом военном вертолете и якобы его падении на территории Ирана - очередная ложь армянской стороны", - сказал Даргяхлы. "Все средства ВВС Азербайджана находятся в полной боевой исправности", - добавил он. Ранее в четверг в Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР)  заявили , что сбили азербайджанский военный вертолет Азербайджана. "1 октября на южном направлении линии соприкосновения карабахских и азербайджанских сил ... подразделения армии обороны сбили военный вертолет противника, который упал на территорию Ирана", - сообщила пресс-служба Минобороны НКР. Там отметили, что, поскольку военные действия проходят близко к границе с Ираном, то подобные случаи неизбежны. Вместе с тем пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян  опубликовала  на своей странице в фейсбуке фото сбитого над карабахским городом Аскеран азербайджанского беспилотника. "Фото одного из сбитых в Аскеране азербайджанских БПЛА, который был уничтожен ВС Карабаха. Целью БПЛА был населенный пункт, где и был сбит", - отметила Степанян. По данным Минобороны Армении, боевые действия в зоне карабахского конфликта  возобновились  с новой интенсивностью в четверг днем. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
