<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полицейский в Калмыкии получил почти 10 лет за убийство предпринимательницы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калмыкия</tag>
    <tag type="str">Элиста</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Элистинский городской суд признал бывшего сотрудника полиции виновным в убийстве местной предпринимательницы,  сообщает  в четверг пресс-служба прокуратуры Калмыкии. "Обвиняемый в убийстве на заседаниях отрицал свою вину, выдвигая версию об убийстве женщины его коллегами. Стороной обвинения суду присяжных представлены достаточные доказательства его виновности. Судом ему назначено наказание в виде 9 лет 10 месяцев колонии строгого режима", - говорится в сообщении. Двое его коллег признаны виновными по части 1 статьи 285 ( злоупотребление должностными полномочиями ) и статье 316 УК РФ ( укрывательство преступлений ). Им назначено наказание в виде 2 лет колонии-поселения и штраф в 80 тыс. рублей каждому. В суде было доказано, что 30 мая прошлого года в 19:25 полицейский в автомобиле у дома №65 в 8-ом микрорайоне Элисты во время ссоры с предпринимательницей накинул ей на шею удавку и задушил ее. Он сообщил о своем преступлении коллегам и попросил их помочь избавиться от тела. Злоумышленники вывезли труп за пределы Элисты и спрятали. После начала расследования всех троих уволили из органов внутренних дел по дискредитирующим основаниям. Как сообщал ранее информированный источник, супруг жительницы Калмыкии, в убийстве которой признан виновным полицейский, был найден мертвым у себя дома 31 мая. Он был после операции и нуждался в посторонней помощи. В день смерти он успел позвонить в полицию и сообщить о том, что его жена ушла 30 мая из дома и не вернулась. Двое из троих фигурантов уголовного дела позже дали признательные показания, рассказали о месте сокрытия тела убитой и мотивах преступления.]]></text>
</doc>
