<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732072</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732072</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Магаданский заповедник попросил проверить ближайшее хранилище ГСМ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Магаданский</tag>
    <tag type="str">Магаданская область</tag>
    <tag type="str">Игорь Прокудин</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Тихоокеанский флот</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Государственный заповедник "Магаданский" попросил областное Минприроды проверить законность хранения нефтепродуктов вблизи границ этой особо охраняемой природной территории. Об этом сообщила пресс-служба заповедника. Его заявление сначала передали в Дальневосточное межрегиональное управление Росприроднадзора, а затем - в военную прокуратуру Тихоокеанского флота. На мысе Таран полуострова Кони, у границы Ольского участка заповедника, на месте размещения воинской части 13194 в 11 цистернах на берегу Охотского моря находиться существенные запасы горюче-смазочных материалов, опасаются в заповеднике. Гендиректор заповедника Игорь Прокудин считает, что существует риск разлива нефтепродуктов "Мы хотим быть уверенными, что Охотскому морю и заповеднику ничего не угрожает. Главная задача, стоящая перед учреждением, - не допустить экологическую катастрофу. Потенциально, разлив ГСМ возможен ввиду не должным образом оборудованного и эксплуатируемого нефтехранилища, что по внешним признакам в данном случае можно предполагать", - сказал Прокудин через пресс-службу. На мысе Таран расположен маяк и несколько жилых домов, говорится в пресс-релизе. Маяк обеспечивает мореплавание в Тауйской губе на подходе к бухте Нагаева и порту Магадан и в проливе между полуостровом Кони и островом Завьялова. Территория площадью 4,5 га, на которой находятся маяк и хозяйственные постройки, относится к категории земель обороны. Государственный природный заповедник "Магаданский" - единственный заповедник в Магаданской области. Его площадь - 883 тыс. га. Здесь находится репродуктивное лежбище сивуча, занесенного в Красную книгу России, обитают несколько краснокнижных птиц, в том числе, белоплечий орлан, который является символом заповедника.]]></text>
</doc>
