<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736808</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736808</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прекращено дисциплинарное преследование еще троих адвокатов Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Катчев</tag>
    <tag type="str">Сергей Малюкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Квалификационная комиссия Адвокатской палаты Москвы прекратила дисциплинарное производство в отношении трех адвокатов журналиста Ивана Сафронова, сообщил "Интерфаксу" его защитник, руководитель объединения "Команда 29" Иван Павлов. Он уточнил, что это адвокаты Дмитрий Катчев, Даниил Никифоров и Сергей Малюкин. Ранее управления Минюста по обращениям ФСБ  направили  в адвокатские палаты Москвы, Петербурга и Ленинградской области представления о возбуждении дисциплинарного производства в отношении всех адвокатов Сафронова. Следствие ФСБ считает, что защитники незаконно отказались дать подписки о неразглашении данных предварительного расследования. В отношении Павлова адвокатская палата Петербурга  прекратила  дисциплинарное преследование в связи с отсутствием повода для его возбуждения. Палата Ленобласти прекратила производство в отношении адвоката "Команды 29" Евгения Смирнова по причине отсутствия в его действиях нарушений норм адвокатской этики и требований законодательства. В октябре петербургское управление Минюста  внесло  в адвокатскую палату новое представление в отношении адвоката Павлова после другого обращения из ФСБ. Адвокаты расценивают попытку их дисциплинарного преследования из-за дела Сафронова как давление на защиту. Сафронова, советника гендиректора "Роскосмоса", обвиняют в госизмене. Он вину не признает.]]></text>
</doc>
