<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735114</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735114</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 11:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Австралии впервые с июня не выявили ни одного нового случая COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Медицинские службы Австралии впервые с 9 июня не зарегистрировали за истекшие сутки новых случаев инфицирования коронавирусом COVID-19, заявил в воскресенье министр здравоохранения страны Грег Хант. "Сегодня ноль случаев передачи ( вируса - ИФ ) - по всей Австралии. Это первый с 9 июня день с нулевым уровнем инфицирования", - написал он в твиттере. Как добавил Хант, "спасибо всем вам, сотрудникам сферы общественного здравоохранения, и в первую очередь - народу Австралии". Западные СМИ уточняют, что небольшое количество случаев заболевания еще фиксируется в карантинных учреждениях, где находятся прибывшие из-за границы жители Австралии. На данный момент в стране отмечаются менее 200 активных случаев заболевания. Между тем, во втором по величине городе Австралии  Мельбурне , где власти ранее вводили карантин, отменили распоряжение для жителей оставаться дома. Вновь открыты магазины, бары и рестораны. В данный момент австралийские власти концентрируют усилия на возвращении домой австралийцев, застрявших из-за пандемии за границей, на воссоединении семей, разлученных эпидемией, и на восстановлении свободного перемещения внутри страны. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего в Австралии за время  пандемии  диагностировали 27 595 случаев заражения коронавирусом. 907 инфицированных скончались, а 25 336 человек выздоровели.]]></text>
</doc>
