<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-04 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве предложили создать музей Андрея Тарковского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Андрей Тарковский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 марта. INTERFAX.RU - В Москве необходимо создать музей Андрея Тарковского, заявил заместитель председателя Общественного совета при Министерстве культуры РФ Николай Бурляев. "Забегая вперёд, в 2022 году - 90 лет со дня рождения величайшего кинорежиссёра планеты Андрея Тарковского. Наш долг - создать наконец в Москве музей гения русской культуры", - сказал Бурляев в понедельник на заседании совета. Он также напомнил, что в 2019 году исполнится 90 лет Василию Шукшину, 80 лет - Валерию Гаврилину, 210 лет - Николаю Гоголю, 205 лет - Михаилу Лермонтову, 220 лет - Александру Пушкину. "Надеюсь, мы не пройдём мимо этих дат", - сказал Бурляев. Тарковский (4 апреля 1932 года - 29 декабря 1986 года) - советский кинорежиссёр, сценарист. Народный артист РСФСР (1980). Его фильмы "Андрей Рублёв", "Зеркало" и "Сталкер" периодически включаются в списки лучших кинопроизведений всех времён. В 2007 году, когда отмечалось 75-летие режиссера, правительством Ивановской области при поддержке администрации президента РФ, министерства культуры, Госфильмофонда РФ, Союза кинематографистов РФ был учрежден международный кинофестиваль "Зеркало", который носит его имя. В марте 2018 года сообщалось, что Национальный фонд поддержки правообладателей передает в собственность Государственного центрального музея кино коллекцию из 236 предметов из архива Андрея Тарковского. Это фотопленки, негативы и фотосрезки рабочих моментов съемок фильмов "Солярис", "Зеркало" и "Сталкер", рекламные материалы к фильму "Ностальгия", снятому режиссером в Италии. Также передаются личные документы Андрея Тарковского: его свидетельство о рождении, школьный табель, студенческий билет, трудовая книжка, пропуск в Дом кино. Помимо этого - письма, плакаты, программы премьерных показов. В коллекции несколько личных вещей, подлинных мемориальных предметов, принадлежавших семье Тарковских. Среди них - шейный платок режиссера, говорилось в сообщении пресс-службы фонда.]]></text>
</doc>
