<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708870</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708870</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 17:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" допустил консолидацию российского авиарынка с уходом игроков из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - После отмены карантинных ограничений с российского авиарынка может уйти один или несколько игроков и произойдет консолидация, говорится в квартальной отчетности "Аэрофлота". "В "переходный" период (либерализация ограничительных мер) можно ожидать влияние на отрасль следующих факторов: присутствие на рынке большого количества избыточных провозных емкостей (...), возможная консолидация рынка с уходом одного или нескольких игроков", - считает компания. Среди других факторов "Аэрофлот" выделяет поэтапное восстановление авиационной подвижности населения, внутреннего туризма, а также дополнительные затраты на дезинфекцию аэропортов и самолетов, "востребованность мер государственной поддержки для всех участников рынка". Окончанием "переходного" периода на рынке перевозчик будет считать появление "технологии контроля и управления эпидемиологической ситуацией с COVID-19", например, "действенной процедуры вакцинации". Тогда можно ожидать "фазу восстановительного роста", которая будет характеризоваться активным ростом рынка, наличием отложенного спроса на воздушные перевозки, активизацией выездного туризма, медленным возвратом иностранных авиакомпаний в РФ, а также "дальнейшей консолидацией рынка". Россия из-за пандемии в конце марта полностью остановила международные авиаперевозки, разрешив только чартеры для возвращения российских граждан. Ограничений на перелеты между регионами не вводилось, но из-за падения спроса пассажиров в условиях карантина авиакомпании сами начали отменять рейсы.]]></text>
</doc>
