<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741347</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741347</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный обратится в ФСБ из-за новых публикаций о его отравлении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Оппозиционер Алексей Навальный обратится в Следственный комитет и ФСБ России в связи с публикациями в СМИ о новых обстоятельствах его отравления. "Я открываю уголовно-процессуальный кодекс, и я дохожу до статьи: "Сообщение о преступлении". В соответствии со статьей уголовно-процессуального кодекса мы делаем сообщение о преступлении, которое будет отправлено и в СК, и в ФСБ. Вы можете смеяться сколько угодно, но другой процедуры здесь не существует", - сказал Навальный в эфире радиостанции "Эхо Москвы" во вторник. Ранее The Insider, Bellingcat и CNN при участии Der Spiegel провели  совместное расследование , в котором утверждают, что к отравлению Навального причастны несколько сотрудников ФСБ России. Комментариев по этому поводу из других источников не поступало. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи Навальный лечился в клинике Charite в Берлине, сейчас он проходит реабилитацию в Германии. Немецкие специалисты 24 августа сообщили, что состояние оппозиционера было вызвано интоксикацией "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер Германии Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервно-паралитическом боевом веществе из группы "Новичок". 6 октября ОЗХО объявила, что Навальный был отравлен разновидностью "Новичка", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. В России в связи со случившимся с Навальным ведется доследственная проверка, уголовное дело пока не возбуждалось, поскольку правоохранительные органы РФ не видят для этого оснований. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с оппозиционером и заявляют о готовности к опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
