<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 13:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пятикратный чемпион России Анюков вновь завершил карьеру футболиста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол. Александр Анюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Полузащитник "Крылья Советов" завершил выступления в самарском клубе в частности и в профессиональном футболе в целом. "Его соглашение истекает 31 мая и клубом принято решение его не продлевать. Александр возвращается в Санкт-Петербург и намерен сосредоточиться на тренерской деятельности", - говорится в сообщении пресс-службы "Крыльев Советов". "В июле прошлого года воспитанник самарского футбола, один из самых титулованных российских игроков Александр Анюков спустя 15 лет вновь стал игроком "Крыльев Советов". С первого же тура его бесценный опыт и авторитет позволили игроку влиться в команду, впоследствии стать капитаном и провести 18 матчей в этом сезоне", - подчеркивают в самарском клубе.  В июне 2019 года сообщалось, что Анюков завершил карьеру игрока и стал помощником главного тренера петербургского "Зенита" Сергея Семака. В июле футболист принял решение возобновить игровую карьеру, подписав контракт с "Крыльями Советов". "Мои родители, семья, близкие и особенно отец (царствие ему небесное) были рады, что я заканчиваю профессиональную карьеру именно дома, в Самаре – там где ее и начинал", - сказал Анюков. Анюков - воспитанник самарских "Крыльев Советов", он дебютировал в чемпионате страны в 2000 году, а в "Зенит" перешел в 2005 году. В составе петербуржцев защитник провел 417 матчей, в которых забил 13 мячей и отдал 30 голевых передач. Анюков - единственный футболист, ставший пятикратным чемпионом России в составе "Зенита". Вместе с этой командой защитник завоевал Кубок и Суперкубок УЕФА, стал двукратным обладателем Кубка и Суперкубка страны.]]></text>
</doc>
