<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко предложил обеспечить россиян масками за счет работодателей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Выполнение требования Роспотребнадзора об обязательном ношении масок в общественных местах можно обеспечить за счет работодателей, заявил бывший глава этой федеральной службы, академик РАН, первый зампред комитета Госдумы по образованию и науке Геннадий Онищенко. "Если я работаю в офисе, мой работодатель обязан мне их дать как наемному рабочему? Кто-нибудь это от него потребовал? Потому что о моих правах в договоре написано, что он обеспечит мне безопасные условия работы. Мы должны наряду со всем остальным объяснить, что при этом ваш работодатель обязан вас обеспечить  (масками - ИФ) , и что, если вы нигде не работаете, а самозанятый, в каждом киоске вы купите эту маску по доступной цене", - сказал Онищенко в четверг "Интерфаксу". По словам депутата, подобные обязывающие распоряжения также должны сопровождаться соответствующими подсчетами и разъяснениями. "Мы научились требовать. Но кто-нибудь взял себе за труд посчитать, а есть ли у нас эти маски? Сколько их производится? Будет у меня возможность купить их и по какой цене? Никто с марта месяца этого не посчитал (...) Давайте мы с вами этот вопрос зададим самим себе, но вслух, и надеюсь те, кто вот так решительно принимает, казалось бы, очень правильные решения, тоже пусть задумаются вместе с нами", - отметил Онищенко. Экс-глава Роспотребнадзора добавил, что согласно действующим рекомендациям и в зависимости от характера занятости одному человеку может потребоваться от двух  (при удаленной работе - ИФ)  до восьми масок в день. С 28 октября на территории РФ постановлением главного санитарного врача страны Анны Поповой введен  режим обязательного ношения защитных масок  в общественных местах, в общественном транспорте, в такси, на парковках и в лифтах. Роспотребнадзор  разъяснил , что "под местом массового пребывания людей  (где необходимо носить маски - ИФ)  понимается территория общего пользования поселения или городского округа, либо специально отведенная территория за их пределами, либо место общего пользования в здании, строении, сооружении, на ином объекте, на которых при определенных условиях может одновременно находиться более 50 человек".]]></text>
</doc>
