<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736658</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736658</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку обвинил Париж в поддержке Еревана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Жан-Ив Ле Дриан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - МИД Азербайджана обвинил Париж в проармянской политике в контексте нагорно-карабахского конфликта и указал, что это противоречит мандату Франции как сопредседателя Минской группы ОБСЕ. "Хотели бы отметить, что министр иностранных дел Франции Жан-Ив Ле Дриан, сделавший заявление, отражающее одностороннюю и открыто проармянскую позицию, не имеет полномочий выступать от имени других сопредседателей. К сожалению, мы не видели, чтобы министр иностранных дел Франции делал заявления о выполнении требований резолюций Совбеза ООН, проголосовавших за его страну в качестве постоянного члена в 1993 году в соответствии с его мандатом в качестве сопредседателя", - говорится в заявлении министерства. В ведомстве не помнят такого факта, чтобы МИД Франции озвучивал требования о немедленном прекращении присутствия армянских ВС на международно-признанных территориях Азербайджана и возвращении насильственно изгнанных с этих территорий граждан. "Или Францию не интересует грубое нарушение фундаментальных прав человека сотен тысяч азербайджанцев в результате конфликта?!", - отмечается в сообщении. Париж не должен беспокоиться о законных усилиях Баку по обеспечению территориальной целостности Азербайджана и восстановлению прав человека более миллиона азербайджанцев в полном соответствии с международным правом и в пределах своих международных границ, говорится в заявлении МИД Азербайджана.]]></text>
</doc>
