<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 11:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">FESCO отрицает, что "Росатом" планирует войти в капитал группы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">ВМТП</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Аркадий Коростелев</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Олег Кожемяко</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудничество группы FESCO с "Росатомом" ограничится только управлением одной из компаний группы - ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП), речи о вхождении госкорпорации в состав акционеров FESCO или ВМТП не идет, сообщила пресс-служба группы. Так FESCO прокомментировала заявление губернатора Приморья Олега Кожемяко, который на встрече с сотрудниками ВМТП  сказал , что "Росатом" станет владельцем FESCO. На это заявление обратили внимание  Forbes  и " Коммерсантъ ". "После того, как на заседании правительства определился якорный инвестор, это было конкретно сказано, о том, что это будет "Росатом", владельцем FESCO. Сначала как управляющая компания, потом как владелец. Это государственная корпорация, серьезная, которая не допускает никогда никаких ни банкротств, ни корпоративных внутренних споров каких-то", - сказал Кожемяко. Президент FESCO Аркадий Коростелев на этой встрече "напомнил, что в рамках стратегического партнерства госкорпорация "Росатом" делегирует в качестве управляющей в порт одну из своих компаний". "Он также отметил, что речь о вхождении "Росатома" в капитал ВМТП или FESCO не идет", - заявила пресс-служба. ПАО "ВМТП", ПАО "Дальневосточное морское пароходство" (ДВМП, базовая компания FESCO), профсоюз порта и правительство Приморья 10 ноября  подписали  четырехстороннее соглашение об урегулировании конфликтной ситуации в ВМТП. Документ подписан на три года с правом его пролонгации ежегодно. Соглашением предусматривается рост объема грузоперевозок. В среду новый гендиректор ВМТП Роман Кухарук приступил к работе в порту. С начала октября докеры ВМТП начали выходить на акции протеста из-за досрочного прекращения 1 октября полномочий Заирбека Юсупова как генерального директора. Новым руководителем компании со 2 октября стал Кухарук. Трудовой спор в ВМТП разгорелся на фоне конфликта акционеров группы FESCO. Совладелец FESCO Зиявудин Магомедов называл происходящее рейдерским захватом компании. Менеджмент FESCO и акционеры, в совокупности контролирующие 33,9% капитала группы, это заявление опровергают.]]></text>
</doc>
