<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-24 22:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Секретная служба США допросила Эминема из-за песен с угрозами Трампу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СЩА</tag>
    <tag type="str">Эминем</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Секретная служба США допрашивала американца Маршалла Брюса Мэтерса III, известного как рэпер Эминем, из-за его слов с угрозами в адрес президента США Дональда Трампа и его дочери в музыкальных композициях, сообщил портал  BuzzFeed . Согласно имеющимся в распоряжении портала документам Секретной службы, ведомство отмечало, что рэпер "проявлял неприемлемое поведение" и "угрожал лицам, находящимся под защитой (службы - ИФ)". По данным американских СМИ, речь идет о рэпе, который Эминем читал  в рамках церемонии "BET Hip Hop Awards"  в 2017 году. Он исполнил импровизацию, в которой раскритиковал Трампа и назвал его "камикадзе, который, возможно, вызовет ядерный холокост". Кроме того, в том же году Эминем выпустил песню под названием Revival, в которой он, в частности, жестко высказался в адрес дочери президента США Иванки Трамп. В вышедшем в 2018 году альбоме под названием Kamikaze рэпер в одной из своей композиций упоминал тот факт, что сотрудники Секретной службы допрашивали его. Между тем, в Секретной службе в четверг отказались комментировать сообщения о том, в действительности ли они допрашивали рэпера. 47-летний рэпер считается одним из наиболее популярных хип-хоп исполнителей не только в США, но и в мире. Журнал Rolling Stone и другие издания неоднократно называли его одним из самых великих музыкантов всех времен.]]></text>
</doc>
