<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/733838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новак спрогнозировал снижение экспорта нефти по итогам года на 16,4%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Добыча угля сократится на 10,5% в сравнении с 2019 годом</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэнерго РФ</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Экспорт нефти из России в 2020 году может снизиться на 16,4%, сообщил министр энергетики РФ Александр Новак на заседании комитета Госдумы по бюджету и налогам. "Что касается экспорта в 2020 году, по нашим оценкам, он составит 225 млн тонн нефти, это минус 16,4% по отношению к прошлому году. И мы планируем в 2020-2023 годах выйти на уровень, который был до пандемии - до 231-266 млн тонн", - сказал он. По словам министра, добыча нефти в этом году, как ожидается, снизится примерно на 10% - до уровня около 507 млн тонн при изначальном плане 558-560 млн тонн. "В 2021-2023 годах в зависимости от ситуации восстановления темпов спроса планируется добыча на уровне от 518 до 560 млн тонн, то есть восстановление в этот период до тех уровней, которые были до пандемии", - отметил Новак. Добыча угля в РФ в 2020 году будет ниже плана и сократится по сравнению с 2019 годом на 10,5%, экспорт угля снизится на 13%, до 193 млн тонн, сообщил Новак. "В 2021-2023 гг. показатель прогнозируется на уровне 390 млн тонн. Мы ожидаем восстановление в этот период объемов добычи угля", - сказал он. , добавил министр. В свою очередь Минэкономразвития в макропрогнозе на 2021-2023 гг. оценивало снижение добычи в 2021 году на 1,1%, в 2022 году - на 0,3%. В 2023 году ожидается нулевая динамика год к году. Ранее Минэнерго РФ также оценивало сокращение поставок российского угля на экспорт в 2020 году в диапазоне 10-22%. В основном снижение произойдет за счет западного направления.]]></text>
</doc>
