<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740586</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/740586</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер актер Александр Самойлов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Заслуженный артист России скончался после продолжительной болезни</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Самойлов</tag>
    <tag type="str">МХАТ имени Горького</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Заслуженный артист России Александр Самойлов скончался на 69-м году жизни, сообщили в МХАТ имени Горького, в котором служил артист. "Сегодня ушел из жизни наш коллега, наш товарищ - заслуженный артист России Александр Самойлов. В последние месяцы Александр Владимирович готовился к двум мхатовским премьерам. В спектакле "Лавр" по роману Евгения Водолазкина он должен был играть юродивого Карпа и Архиепископа Иону, а в чеховском "Вишневом саде" - Фирса. Увы, помешала продолжительная болезнь", - говорится в сообщении на сайте театра. Самойлов родился 29 октября 1952 года в Кемерово в актерской семье. Отец - народный артист СССР Владимир Самойлов и мать Надежда Самойлова служили в Кемеровском областном театре драмы, затем в Горьковском театре, а с 1968 года обосновались в Москве, в театре им. В. Маяковского. В 1977 году Самойлов окончил ГИТИС, был принят в труппу театра им. Маяковского. Затем служил в Московском областном театре драмы, Московском областном театре им. А.Н. Островского. Среди ролей Самойлова - отец Захарий ("Жизнь Клима Самгина" М. Горького), Граф Эссекс ("Елизавета Английская" Ф. Брукнера), Миловзоров ("Без вины виноватые" А. Островского), Берлиоз ("Мастера и Маргарита М. Булгакова). В 1994 году Александр Самойлов поступил во МХАТ им. М. Горького. Самойлов снялся более чем в 40 фильмах и сериалах.]]></text>
</doc>
