<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко счел неактуальным весенний сценарий локдауна в РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Власти должны принимать точечные меры по борьбе с COVID-19, считает экс-глава Роспотребнадзора</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Академик РАН, депутат Госдумы, экс-глава Роспотребнадзора Геннадий Онищенко убежден, что мартовский сценарий коронавирусного локдауна в России не актуален. "Как в марте - всю страну закрыли, и два месяца ничего не делали - этого, конечно, делать уже нельзя. У нас есть полное понимание как лечить  (больных коронавирусом - ИФ) , как выявлять, и самое главное, у нас есть средства защиты. Тогда это было оправдано, сейчас этого делать нельзя", - сказал Онищенко на пресс-конференции в понедельник. Академик придерживается мнения, что власти должны принимать меры точечно, исходя из эпидемической ситуации. В частности, по словам Онищенко, нет однозначного ответа на вопрос о закрытии школ в России: с одной стороны, школьники меньше болеют COVID-19, а с другой, в образовательных учреждениях риски передачи инфекции возрастают. "Когда 15 млн детей находятся в замкнутых помещениях большую часть активных суток, естественно, у них при этой скученности, тесноте, возможность передачи инфекции возрастает. Поэтому не надо эту тему так однозначно формализовать и убаюкивать общественное мнение, что, дескать, давайте школьниками не заниматься", - сказал Онищенко. Он считает правильным, что регионы самостоятельно принимают решения о мерах профилактики. Академик привел пример Москвы, которая перевела на удаленную учебу старшие параллели, и напомнил, что в большинстве регионов учеба остается очной, но класс закрывается на карантин, если среди учеников выявлен заболевший COVID-19. "Надо ли всех  (переводить на удаленку - ИФ) ? Как видите, чохом на этот вопрос не ответишь", - сказал Онищенко.]]></text>
</doc>
