<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 00:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава СИБУРа рассказал, как покупали акции компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Конов</tag>
    <tag type="str">СИБУР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Ряд топ-менеджеров "СИБУРа", ставших его акционерами, получили акции на тех же условиях, что и основной акционер компании Леонид Михельсон покупал акции у Газпромбанка – покупали компанию с высоким уровнем долга, рассказал в эфире  "Эха Москвы"  глава "СИБУРа", участвовавший в этой опционной программе, Дмитрий Конов. Интерес к этой сделке возник после публикации издания "Важные истории" о том, что якобы зять президента РФ Кирилл Шамалов получил пакет акций "СИБУРа" за символические $100. Конов рассказал, как он сам получил более 3% "СИБУРа". "Наверное, это произошло в той же программе, что и сам Кирилл Шамалов, на что он и сам ссылается в своих комментариях. Нет истории, что кто-то получил большой, значительный пакет акций "СИБУРа" за ноль или условные 100 долларов. То есть у меня тоже есть договор, датирующийся, я думаю, что 2013 годом, в котором я персонально, Дмитрий Конов, компания, которая мне принадлежит, покупает большой пакет акций "СИБУРа", по-моему, за $85", – сказал он. "Но это не означает, что мы покупаем, во-первых, акции "СИБУРа". Потому что объектом этой сделки были акции компании, которая владеет акциями "СИБУРа", но имеет еще на себе достаточно большой долг. Поэтому мы не покупали акции "СИБУРа" – мы покупали право в будущем, после того, как заплатим долг, купить акции СИБУРа", – сказал Конов. "Этот пакет был обременен долгами, как и у всех акционеров "СИБУРа". Это не сделка 2013 года – это сделки, в 2013 году оформленные – один из последних шагов программы, которая началась в 2010 году, когда Михельсон купил у Газпромбанка "СИБУР", и выстраивал программу мотивации ряда менеджеров. Это история 2010 года", – подчеркнул глава нефтехимического холдинга. Менеджеры в 2010 году отказались от денежного вознаграждения из продажи компании. Часть из них не получила денег, другая часть получила и оплатила из этого рекламный контракт со "спортивной командой". Эти деньги, по словам Конова, исчислялись миллионами долларов. Комментируя, от какой суммы отказался Шамалов, Конов сказал, что у Шамалова был пакет чуть меньше его, а Конов отказался примерно от $20 миллионов. Он отметил, что Шамалов участвовал в этой сделке не один. "Программа началась в 2010 году, и все наши условия были 2010 года, а в 2010 году была сделка покупки акций "СИБУРа" Михельсоном. По условиям мы покупали эти акции на тех же условиях, что и основной акционер покупал акции "СИБУРа". Из своего пакета, купленного в 2010 году, Леонид Викторович (Михельсон - ИФ) определенную часть дал в качестве программы. Мы за них заплатили и подписали совместные условия участия в долге, поэтому не нужно сравнивать оценку 2013 года с 2013 годом, надо смотреть, что было в 2010 году. То, когда мы клали деньги, был 2010 год", – резюмировал Конов. "Когда акционеры покупали акции, они клали какое-то количество своих денег, закладывали активы и получали под них кредит – этот кредит многомиллиардный, раскрытый в отчетности, и когда они купили акции, у них был этот кредит. Когда они продали нам акции, мы пропорционально получили обязанность погасить этот кредит. Задолженность на сегодняшний день уже погашена деньгами, которые заработала компания, в частности, часть акционеров продала часть своих акций китайским акционерам (Sinopec и китайский инвестиционный Фонд Шелкового пути SRF)", – рассказал глава "СИБУРа". "Кто-то решил взять деньги и не участвовать в программе. Я не говорю, что предлагали всем (топ-менеджерам взять деньги), потому что в предыдущей программе (Газпромбанка - ИФ) участвовали около 100 человек. Предлагали 15-16 человек. Кто-то остался с деньгами", – отметил он. По мнению Конова, стоимость "СИБУРа" за прошедшие 10 лет выросла "раза в три".]]></text>
</doc>
