<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735880</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735880</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава РАН допустил появление коллективного иммунитета от COVID-19 к лету</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это будет возможно, если будет проведена массовая вакцинация</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Сергеев</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Денис Проценко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - По оптимистичному прогнозу, если в начале 2021 года начнется массовое производство эффективной вакцины от коронавируса и массовая вакцинация, то к началу лета 2021 может сформироваться популяционный иммунитет к COVID-19, считает президент Российской академии наук Александр Сергеев. "Мы всегда обсуждали, что оптимистично, если проверенная вакцина с хорошим потенциалом производства в миллионы доз должна появиться в начале следующего года. Мне кажется, что достаточно трезвым будет такой прогноз - вакцина появляется, вакцинация вносит существенную роль, даже определяющую роль в состоянии коллективного иммунитета. Думаю, что к следующей весне - началу лета, когда, собственно, и общий иммунитет людей поднимается по понятным причинам, это и будет ключевой момент, когда мы увидим спадание этих волн COVID", - сказал он в кулуарах Всероссийского форума "Университеты 2030". Академик напомнил, что вакцина должна правильно и с положительными результатами пройти все этапы тестирования. "Думаю, что сейчас основная проблема заключается не в том, что вот вакцина первая - вторая - третья - мы думали, что они хорошие, а у них есть какие-то проблемы. Мне кажется, у вакцин проблем нет, есть, по-видимому, (сложности - ИФ) с их масштабированием (многократным увеличением производства - ИФ). Мы понимаем, что сделать что-то в пробирке и на технологической линии для десятков миллионов доз - это программа промышленная", - объяснил глава РАН. Он выразил уверенность, что эти проблемы будут решены. Сергеев предупредил, что приобретенный коллективный иммунитет не означает полной победы над COVID-19, поскольку коронавирус "изворотлив и мутирует". "Было бы хорошо, если бы мы таким образом были готовы к тому, что коронавирус, несмотря на то, что он не уйдет, будет мутировать, но мы, пройдя круг создания вакцин, каждый сезон будем во всеоружии для того, чтоб встречать возможные эпидемии коронавируса, быть к ним готовым", - надеется академик. 5 ноября главврач инфекционной больницы в Коммунарке Денис Проценко  спрогнозировал , что третья волна коронавируса, относительно более слабая, пройдет будущей весной, а к июню пандемия в России может завершиться, если к этому времени будет создана эффективная вакцина. Он отметил при этом, что "вакцину сделать сложно". Новости об очередной опасной мутации коронавируса SARS-CoV-2 в начале ноября поступили из Дании. Там выяснилось, что  мутация возникла  у норок на фермах, новый вирус способен передаваться человеку и может сделать создаваемую вакцину неэффективной. Чиновники сообщили, что мутировавшим вирусом заразились 214 человек. В результате в окрестностях ферм  ограничили передвижение , а норок - до 17 миллиона животных - решили уничтожить.]]></text>
</doc>
