<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Водоснабжение Симферополя обещают наладить к февралю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">Днепр</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Северо-Крымский канал</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Алушта</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Власти Крыма за счет бурения новых скважин рассчитывают к февралю нормализоваать водоснабжение в Симферополе, где с августа в дома воду подают по графику. "Работы на всех скважинах, на всех водозаборах идут, бурение осуществляется. Мы планируем дополнительно в Симферополь подать к концу января 30 тысяч кубометров воды из подземных водозаборов, что позволит нам улучшить качество подачи, качество соблюдения графиков", - сообщил на совещании в пятницу глава Крыма Сергей Аксенов. В августе  графики подачи воды  по часам ввели в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости. С 23 сентября воду начали отключать по ночам в курортной Алуште и ряде поселков на юге полуострова. С середины октября давление в трубах начали снижать в Белогорске. Власти Севастополя в сентябре  объявили режим  повышенной готовности из-за дефицита воды. Потребность Симферополя в воде до введения графика составляла 150-160 тысяч кубометров в сутки. Основными источниками для города являются три водохранилища, которые обмелели за два года маловодия. Летом в город начали впервые подавать воду из скважин, закрыв больше трети потребности. По прогнозам, маловодие в Крыму может продлиться и в 2021 году. До присоединения Крыма к России около 85% потребностей местных жителей в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. После референдума 2014 года Украина его перекрыла.]]></text>
</doc>
