<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 01:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян позвал военных в Ереван для "решения вопросов" с протестующими</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Общественно-политические деятели Армении резко осудили высказывание премьера</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Премьер Армении Никол Пашинян назвал своих политических противников "скулящих под стенами". "Я просмотрел десятки видеоматериалов военнослужащих с передовой. Я поражен глубокомыслием ребят. Ребята, вы правы. Жду вас в Ереване, чтобы окончательно решить вопросы со скулящими под стенами", -  написал  Пашинян на своей странице в фейсбуке. Ранее Пашинян распространял многочисленные видео, на которых якобы военнослужащие с передовой в Карабахе выражают поддержку премьеру Армении после подписания трехстороннего соглашения, в соответствии с которым Азербайджану переходят несколько районов, до обострения конфликта находившиеся под контролем непризнанной Нагорно-Карабахской республики. Многие общественно-политические деятели посчитали пост Пашиняна в фейсбуке призывом к гражданской войне и призвали Службу национальной безопасности обратить на это внимание. Так, заявление Пашиняна осудил омбудсмен Армении Арман Татоян. "Это очень опасное заявление, которым, по сути, делается призыв к гражданской войне. Это заявление вдвойне опасно на фоне заявлений со стороны вооруженных лиц в военной форме, содержащих призывы к насилию и убийствам. Призываю всех проявить сдержанность, правоохранительные органы обязаны действовать в соответствии с законом. Необходимо предотвратить все попытки самосуда", - сообщил Татоян на своей странице в фейсбуке. Между тем, руководитель офиса вице-премьера Армении Вараг Сисерян заявил о своей отставке после заявления премьер-министра. "После заявления Пашиняна я решил написать заявление об отставке, прекратить свое членство в правящей партии "Гражданский договор"", - написал Сисерян на своей странице в фейсбуке. О сложении депутатских полномочий заявила депутат правящей фракции "Мой шаг" Гаяне Абраамян. "С этого момента считаю бессмысленными свои полномочия. Прошу прощения за все ошибки", - написала Абраамян на своей странице в фейсбуке. О выходе из состава правящей фракции заявила также депутат Тагуи Товмасян, отметив, что правящая сила "совершает ошибку за ошибкой". "Вместо того, чтобы осознать ошибки и исправить, мы делаем шаги, которые разрушают основы нашей государственности", - написала она на своей странице в фейсбуке. Также о выходе из правящей фракции заявил депутат Вардан Атабекян. Подписание 10 ноября Арменией, Азербайджаном и РФ  трехстороннего заявления  о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану в Армении было воспринято как капитуляция. В Ереване прошли  акции протеста  против прекращения войны, а также с требованием  отставки Пашиняна .]]></text>
</doc>
