<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 18:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве пока не будут закрывать бытовые предприятия и учреждения культуры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Власти Москвы не собираются вводить дополнительные ограничения для работы предприятий и в учреждениях культуры, как это было весной, заявил мэр Москвы Сергей Собянин. "Пока мы никаких таких (жестких) мер не вводим, в этом нет необходимости, все будет зависеть от того, как мы с вами сами будем себя вести. То есть если мы будем соблюдать предписания санитарных врачей, будем соблюдать соответствующий режим, домашний режим для тех, кому 65+, уход на "удаленку", на дистанционную работу, требования в трудовых коллективах, на предприятиях, в организациях, (культурных) учреждениях, в торговле. То, дай бог, этого не понадобиться", - сказал Собянин в эфире телеканала "Россия 24", отвечая на вопрос, планируется ли в городе закрытие бытовых предприятий и организаций культуры. "А если мы будем наплевательски ко всему этому относится, то вероятность того, что придется принимать жесткие меры, очень высокая", - отметил он. Собянин добавил, что власти рассчитывают на партнерские отношения с бизнесом. "Весной многие проявили высокую сознательность и переводили не 30%, а до 75% на дистанционную работу без ущерба для основного производства. В осеннюю волну, к сожалению, так не происходит. Очевидно, что просто рекомендации не работают, поэтому мы приняли решение об обязательности этих требований. Если уже совсем не услышат, тогда будем, конечно, вводить санкции", - заявил мэр. Ранее в четверг Собянин объявил, что с 5 октября по 28 октября работодатели должны перевести на "удаленку" не менее 30% работников в целом, а также всех работников старше 65 лет и страдающих хроническими заболеваниями. Исключение сделано только для тех сотрудников, чье присутствие на рабочем месте является критически важным.]]></text>
</doc>
