<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НМГ и Mars Media создают компанию для производства кино и сериалов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Национальная медиа группа</tag>
    <tag type="str">Марс Медиа Энтертейнмент</tag>
    <tag type="str">Mars Media Vision</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Национальная медиа группа и "Марс Медиа Энтертейнмент" создают совместное предприятие Mars Media Vision для производства сериалов и полнометражных фильмов, сообщили в пресс-службе НМГ. Стороны получат по 50% в новой компании Mars Media Vision, которая будет производить сериалы для ТВ и digital-ресурсов НМГ (включая платформу more.tv), а также полнометражные фильмы для кинотеатрального и диджитал-проката, говорится в релизе. Планируется, что первые проекты Mars Media Vision увидят свет в 2021 году. Партнерство НМГ c "Марс Медиа" началось с работы над проектом "Чики", который стал самым популярным оригинальным сериалом платформы more.tv. Гендиректор НМГ Ольга Паскина и генпродюсер Mars Media Рубен Дишдишян выразили уверенность, что сотрудничество в рамках СП выводит компании на новый системный уровень сотрудничества, хороший старт которому как раз и дал ставший успешным сериал "Чики". НМГ - крупнейший российский частный медиахолдинг, управляет диверсифицированным портфелем более чем из 30 активов в области производства, дистрибуции и монетизации информационного и развлекательного контента во всех средах потребления. "Марс Медиа Энтертейнмент" - одна из самых успешных компаний по производству и дистрибуции сериалов и полнометражных фильмов на рынке РФ, среди ее проектов - кассовые и фестивальные хиты ("Т-34", "Аритмия", "Громкая связь") и популярные сериалы ("Чики", "Шторм", "Закрытый сезон").]]></text>
</doc>
