<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-16 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Золотая маска" в номинации "лучший режиссер" досталась Серебренникову</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Лучшим драматургом стал Михаил Дурненков, лучшими артистами в драме - Дарья Мороз и Камиль Тукаев</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Золотая маска</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 апреля. INTERFAX.RU - Режиссер Кирилл Серебренников получил "Золотую маску" как лучший режиссер за спектакль "Маленькие трагедии" в "Гоголь-центре", зрители приветствовали решение жюри стоя, передает корреспондент "Интерфакса". "Спасибо большое. В номинации столько достойных режиссеров, у нас много хороших режиссеров у нас в стране. Я надеюсь, вы мне дали награду потому что вам действительно понравился спектакль", - сказал Серебренников, получая награду. Он также поблагодарил команду, "которая делала все без меня, теперь снова со мной". Серебренников также заметил, что на все случаи жизни в России подходит Александр Пушкин: "Когда ты гуляешь, когда ты под домашним арестом, он подходит". Режиссер пожелал, чтобы театральное сообщество берегло "свободу художника в театре всеми силами, вопреки всему". Основой спектакля "Маленькие трагедии" стали четыре пушкинские пьесы "Моцарт и Сальери", "Скупой рыцарь", "Каменный гость", "Пир во время чумы", а также "Сцена из Фауста". В постановке сыграли Филипп Авдеев, Никита Кукушкин, Виктория Исакова и другие. Лучшим драматургом стал Михаил Дурненков (Театр Наций, "Утопия"), "Золотую маску" за лучший спектакль в опере получила "Жанна на костре" пермского театра оперы и балета имени Чайковского. Лучшим спектаклем в оперетте/мюзикле признали "Римские каникулы" новосибирского музыкального театра. Дарья Мороз и Камиль Тукаев получили "Золотые маски" как лучшие артисты в драме. Мороз удостоена премии за роль Тузенбаха в постановке "Три сестры" МХТ имени Чехова, Тукаев - за роль Креона в поставке "Антигона" воронежского Камерного театра. Екатерина Крысанова стала лучшей исполнительницей женской роли в балете/современном танце за партию Джульетты в "Ромео и Джульетте" Большого театра, а Вячеслава Лопатина отметили за роль ученика в "Нурееве". Последний также получил "Маску" за работу балетмейстера в балете/современном танце. Юлия Дякина за роль Эвридики в "Орфее и Эвридике" театра музыкальной комедии Екатеринбурга получила "Золотую маску" за лучшую женскую роль в оперетте/мюзикле, а Игорь Ладейщиков стал лучшим в мужской категории в этом же проекте. Некоторые лауреаты премии был объявлени ранее. В рамках номинации "За выдающийся вклад в развитие театрального искусства" были отмечены Элина Быстрицкая, Владимир Васильев, Инна Чурикова, Василий Лановой, Александр Збруев. Также были награждены Владимир Федосеев, Леонид Хейфец, Станислав Любшин, Иван Уланов и другие. Лауреатом специальной премии "Золотая Маска" зарубежному деятелю театра за выдающийся вклад в развитие театрального искусства стал британский режиссер Деклан Доннелан. Премия "Золотая Маска" учреждена в 1993 году Союзом театральных деятелей РФ как профессиональная премия за лучшие работы сезона во всех видах театрального искусства (драма, опера, балет, современный танец, оперетта/мюзикл, театр кукол). Лауреаты премии определяются на ежегодном фестивале спектаклей-номинантов.]]></text>
</doc>
