<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ликвидирована партия "Россия будущего"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Партию под таким названием хотели зарегистрировать соратники Навального, но несколько раз получали отказ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия будущего</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">Замоскворецкий суд</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Верховный суд России по требованию Минюста ликвидировал политическую партию "Россия будущего". Об этом сообщил представитель суда. "Россия будущего"  была внесена  министерством в список политических партий в конце мая 2019 года, когда Минюст обновлял список партий, имеющих право участвовать в выборах. Председателем федерального совета партии значился 38-летний Александр Зорин, возглавлявший прежде "Партию свободных граждан". В середине мая того же года соратники Алексея Навального  подали документы  в Минюст на регистрацию партии "Россия будущего". По их сведениям, министерство перерегистрировало "Партию свободных граждан" под новым названием, а партии Навального в регистрации  отказало , поскольку партия с таким названием уже зарегистрирована. Навальный оспаривал отказ в регистрации в  Замоскворецком  суде и  Мосгорсуде , но оба раза суды вставали на сторону Минюста. Соратники Навального в этой ситуации пока не планируют вновь подавать документы для регистрации партии, сообщил "Интерфаксу" директор Фонда борьбы с коррупцией Ивна Жданов. "У нас дело коммуницировано ЕСПЧ и в ближайшее время новые подачи не планируем", - сказал он. Навальный с 2012 года добивается регистрации своей партии под названиями "Народный альянс", "Партия прогресса" или " Россия будущего ".]]></text>
</doc>
