<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732118</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732118</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Райффайзенбанк запустил сервис проверки контрагентов для малого бизнеса на основе данных "СПАРК-Интерфакс"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Райффайзенбанк</tag>
    <tag type="str">СПАРК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В интернет-банке Райффайзен Бизнес Онлайн для малого бизнеса появился сервис проверки контрагентов на основе данных системы " СПАРК-Интерфакс ". Новый сервис позволяет автоматически проверять контрагентов на благонадежность сразу после введения ИНН получателя платежа, предоставляя качественную и оперативную информацию о компании. Сервис, анализируя данные из открытых официальных источников, таких как Федеральная налоговая служба, Росстат, Федеральная служба судебных приставов, Единый федеральный реестр сведений о банкротстве и др., сообщает клиенту набор факторов, которые могут повлиять на его решение о проведении платежа. А пользующиеся доверием на рынке аналитические скоринги системы СПАРК - Индекс должной осмотрительности, Индекс финансового риска, Индекс платежной дисциплины - позволяют оценить возможные финансовые риски. По результату найденных факторов в интернет-банке Райффайзен Бизнес Онлайн появляются "сигналы", помогающие оценить благонадежность компании. В рамках сервиса возможно сформировать и сохранить отчет по контрагенту. "Райффайзен Бизнес Онлайн - это быстрый и удобный доступ ко всем современным финансовым сервисам для бизнеса. С помощью данных системы " СПАРК-Интерфакс " клиенты из сегмента малого и микро-бизнеса могут быстро проверять контрагентов на предмет банкротств, арбитражных дел или исполнительных производств. Это позволяет оперативно принимать взвешенные решения и экономит бесценное время предпринимателя", - заявил Куандык Жанайдаров, руководитель разработки интернет-сервисов для малого бизнеса Райффайзенбанка. "Интеграционное решение API СПАРК позволяет предостеречь клиентов банка от небезопасных платежей и сотрудничества с неблагонадежными контрагентами, снизить коммерческие и налоговые риски, оперативно реагировать на изменения, происходящие у контрагентов, а также выполнить рекомендации по проявлению должной осмотрительности", - отметил исполнительный директор системы " СПАРК-Интерфакс " Алексей Кобин. Райффайзенбанк является дочерней структурой Райффайзен Банк Интернациональ АГ. Райффайзенбанк - один из самых надежных российских банков, который создает финансовые решения для частных и корпоративных клиентов, резидентов и нерезидентов Российской Федерации. Согласно данным "Интерфакс-ЦЭА", Райффайзенбанк занимает 12-е место по размеру активов по итогам I полугодия 2020 года, 7-е по объему средств частных лиц и 10-е по объему кредитов для частных лиц. По данным журнала Forbes, Райффайзенбанк признан самым надежным и лучшим банком в России в 2020 году. Райффайзен Банк Интернациональ АГ является ведущим корпоративным и инвестиционным банком на финансовых рынках Австрии и в странах Центральной и Восточной Европы. В Центральной и Восточной Европе Райффайзен Банк Интернациональ представлен на 13 рынках и предоставляет широкий спектр финансовых услуг, включая лизинг, управление активами и сопровождение сделок по слиянию и поглощению. Более чем 46 000 сотрудников обслуживают 16,7 млн клиентов более чем в 2 000 подразделениях, основная часть которых расположена в странах Центральной и Восточной Европы. Акции Райффайзен Банк Интернациональ зарегистрированы на Венской фондовой бирже. Система " СПАРК-Интерфакс " - лидер и общепризнанный отраслевой стандарт на российском рынке услуг по оценке кредитных рисков и обеспечению безопасности бизнеса. Система используется для проверки компаний-контрагентов, управления рисками и дебиторской задолженностью. По данным опроса, проведенного компанией Deloitte, систему СПАРК для проверки благонадежности партнеров используют 71,5% компаний крупного и среднего бизнеса. В 2020 году СПАРК возглавил рассчитываемый RAEX рейтинг информационно-аналитических систем для бизнеса.]]></text>
</doc>
