<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В больнице от ранений умерла бабушка нижегородского стрелка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
    <tag type="str">Данил Монахов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Число жертв стрельбы, устроенной бывшим школьником Данилом Монаховым в деревне Большеорловское Борского района Нижегородской области, увеличилось до четырех. В региональном Минздраве не уточнили личность того, кто скончался, однако информированный источник сообщил "Интерфаксу", что это бабушка стрелка. Пациентка умерла в четверг утром, сказали агентству в Минздраве со ссылкой на администрацию областной клинической больницы имени Семашко. В ведомстве отметили, что врачи сделали все возможное для спасения женщины, но полученные ею ранения были практически несовместимы с жизнью. Два других пациента выписаны, добавили в Минздраве. В результате стрельбы погибли три человека, трое получили ранения. 18-летний Данил Монахов  устроил стрельбу  12 октября в деревне Большеорловское Борского района Нижегородской области. Трое мужчин скончались от огнестрельных ранений, трое пострадавших были доставлены в больницу с огнестрельными ранениями и прооперированы. Тело подозреваемого на следующий день было  обнаружено  с признаками суицида неподалеку от места трагедии. Возбуждено уголовное дело по части 2 статьи 105 УК РФ ( убийство ). Помимо этого после трагедии возбудили уголовные дела в отношении  инспектора  отдела по делам несовершеннолетних отдела полиции №3 (по Ленинскому району) Нижнего Новгорода по части 1 статьи 285 УК РФ ( злоупотребление должностными полномочиями ), и бывшего заместителя начальника этого отдела полиции по части 1 статьи 293 УК РФ ( халатность ). В частности, инспектор по делам несовершеннолетних в марте проводила проверку в отношении Монахова, являвшегося учеником одной из школ. Педагоги школы выявили "негативное содержание его страницы в одной из социальных сетей, что дало основание полагать о его приверженности к деструктивным движениям" и направили информацию об этом в полицию. В материалах доследственной проверки, проводимой инспектором, было достаточно "данных, указывающих на наличие в действиях Монахова признаков преступления, предусмотренного статьей о приготовлении к убийству. Однако, несмотря на это, инспектор "приняла незаконное и необоснованное решение об отказе в возбуждении уголовного дела" на основании пункта 1 части 1 статьи 24 УПК РФ в связи с отсутствием события какого-либо преступления. В свою очередь заместитель начальника отдела полиции утвердил данное постановление. В результате профилактические меры к Монахову приняты не были. Также по обвинению в халатности был  арестован  психиатр-нарколог медицинской организации, выдавший медицинские справки подозреваемому в стрельбе. По версии следствия, в июле 2020 года обвиняемый произвел осмотр 18-летнего Монахова ненадлежащим образом, в результате чего у проходившего освидетельствование не были выявлены психические расстройства и расстройства поведения, при наличии которых противопоказано владение оружием. Позже подразделением Росгвардии Монахову была выдана лицензия на приобретение охотничьего огнестрельного оружия.]]></text>
</doc>
