<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 09:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арендованные компанией Абрамовича 110 тыс. га леса выведены из коммерческой разработки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Абрамович</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">WWF</tag>
    <tag type="str">RFP Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Хабаровском крае 110 000 га леса, арендованные крупнейшим лесопромышленным холдингом Дальнего Востока RFP Group, получили статус лесов высокой природоохранной ценности (ЛВПЦ). В них теперь полностью запрещена прокладка дорог и коммерческая заготовка древесины,  сообщил  WWF России. 14 мая RFP Group подписала соответствующее соглашение с этой экологической организацией. Всего на арендованных холдингом лесах выделено 20 уникальных участков, среди которых субальпийские комплексы темнохвойных лесов, редкие высокотравные ельники, девственные леса, комплексы висячих верховных болот и другие категории ЛВПЦ. "Для сравнения: суммарная площадь лесов, которую будут сохранять RFP Group, в три раза превышает, например, площадь Уссурийского заповедника", - сказал через пресс-службу руководитель лесного отдела Амурского филиала WWF России Евгений Чувасов,. Соглашение предписывает провести комплекс мероприятий по выделению зон строгой охраны малонарушенных лесных территорий ( первозданные леса, которые не были подвержены масштабному воздействию хозяйственной деятельности человека. - ИФ. ). Ранее "Коммерсантъ"  писал , что основные акционеры RFP Group Роман Абрамович, Александр Абрамов и Александр Фролов (владеют суммарно примерно 58%) ищут для этого бизнеса новых инвесторов и готовы им передать пакет вплоть до контрольного. Холдинг RFP Group объединяет группу технологически связанных компаний полного цикла, занимающихся заготовкой древесины, ее переработкой и доставкой продукции в страны Азиатско-Тихоокеанского региона. В 2019 году выручка группы составила $170 млн, входящие в нее компании заготовили более 1,7 млн кубометров круглого леса. В минувшем декабре RFP сообщала, что в первом квартале завершит реализуемый вместе с Российским фондом прямых инвестиций (соинвестор компании) и японским фондом Prospect проект по строительству завода по выпуску пеллет общей стоимостью около $200 млн.]]></text>
</doc>
