<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739566</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739566</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин заявил о необходимости снижения ставок по ипотеке до 4-5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Средняя ставка по ипотеке должна быть снижена до 4-5% в России, заявил в среду вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. "Мы ставим задачу: продолжение программы ипотеки и по возможности снижение ( ставки - ИФ ). На сегодняшний день, если мы хотим быть развитой страной в мире, то ипотека должна быть на уровне развитых стран – ипотека должна быть 4-5%, как во многих странах, которые достигли больших показателей по жилищному строительству", - сказал Хуснуллин на "правительственном часе" в Совете Федерации. Он отметил, что, в частности, в Китае средняя ставка по ипотеке составляет 3-5%, в стране последние 10 лет строится 1 кв. метр на человека, за счет чего жилищное строительство является одной из основ развития экономики страны. "Мы тоже будем эту тему поддерживать, пока заложено, что ипотека у нас должна быть на уровне 6%, но в зависимости от спроса и покупательской способности будем по этой теме работать", - заключил Хуснуллин. Он добавил, что правительство также планирует запустить в России программу ипотеки для индивидуального жилищного строительства (ИЖС). "Сейчас ДОМ.РФ это отрабатывает, мы с банками отрабатываем, и надеюсь, что это тоже даст свой результат", - подчеркнул Хуснуллин. Программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была  запущена  по поручению президента Владимира Путина. Она заработала в середине апреля и должна была завершиться 1 ноября. В середине октября Путин предложил продлить программу до середины 2021 года. 27 октября премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал постановление о продлении льготной ипотеки  до 1 июля  следующего года. Кредитный лимит по программе составляет 12 млн рублей в московском регионе, Санкт-Петербурге и Ленинградской области, и 6 млн рублей – в других регионах. Первоначальный взнос  составляет  15%. Ранее Хусннулин сообщил, что будет  добиваться продления  льготной программы по ипотеке после 1 июля 2021 года. Он также отмечал, что в России наблюдается рост цен на жилье в среднем на 5-10%. "Жилье подорожало из-за того, что мы перешли на счета эскроу. Второе – курсовая разница на рынке присутствует. Третье – пандемия серьезно повлияла на трудовые ресурсы. Несколько миллионов трудовых ресурсов из стран Азии уехали домой и не вернулись. Это все ложится в стоимость жилья", - сказал вице-премьер.]]></text>
</doc>
