<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гинцбург заявил, что антитела к COVID плохо вырабатываются у 4 групп людей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Антитела, появляющиеся в результате введения вакцины от коронавируса, плохо вырабатываются у пожилых, пьющих, людей в стрессе и принимающих противовоспалительные препараты, сказал директор Центра имени Гамалеи Александр Гинцбург. "После введения вакцины у кого-то может быть больше, у кого-то меньше антител, у кого-то - совсем маленькое количество. У граждан за 80 лет иммунная система реагирует плохо, гораздо дольше, чем у молодых, ферменты хуже работают, антитела хуже вырабатываются. Есть, конечно, среди них и "сохранные", те, кто ведет здоровый образ жизни, плавает", - сказал Гинцбург "Интерфаксу" во вторник. Также, по его словам, плохо вырабатывают антитела те, кто "злоупотребляет C2H5OH, спиртными напитками, которые являются токсичными для любой размножающейся клетки: если каждый день употреблять по полстакана виски, не пьянея и хорошо себя чувствуя, то иммунная система на это плохо реагирует". "Плюс тяжелые стрессовые состояния или постоянный стресс тоже не способствует выработке антител. Еще те, кто принимает статины - противоспалительные препараты, влияющие на размножение клеток - как правило, это онкологические больные. Процент, сколько всего таких людей  (у которых плохо вырабатываются антитела после введения вакцины - ИФ) , увидим после подведения статистики по результатам исследований", - сказал Гинцбург. Вместе с тем он пояснил, что все эти группы населения плохо реагируют на любые вакцины, у них в принципе вырабатывается недостаточно антител и к другим инфекциям.]]></text>
</doc>
