<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730036</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730036</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Армении сообщили о прибытии в Ереван спецборта из России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ереван</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Мане Геворкян</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Анна Нагдалян</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Спецборт из России приземлился в аэропорту Еревана, заявила "Интерфаксу" пресс-секретарь премьера Армении Мане Геворкян в понедельник. Других подробностей Геворкян не привела.  В МИД Армении "Интерфаксу" сообщили, что в Ереван прибывают "передовые группы" по подготовке заседания Евразийской межправительственной комиссии 9 октября. Ранее в понедельник пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил журналистам, что не располагает информацией о том, действительно ли в Ереване 5 октября приземлился самолет авиаотряда "Россия". Так пресс-секретарь ответил на вопрос, может ли он сообщить, кто находится в самолете, который, как утверждается в соцсетях со ссылкой на данные Flightradar, принадлежит летному отряду "Россия" и приземлился в понедельник днем в Ереване. Ранее в понедельник пресс-секретарь армянского МИД Анна Нагдалян заявила "Интерфаксу", что Армения намерена принять в Ереване 9 октября заседание межправсовета ЕАЭС, несмотря на военное положение, объявленное в стране из-за боевых действий в Нагорном Карабахе. "Подготовительные работы по проведению заседания Евразийского межправсовета продолжаются в естественном русле", - заявила представитель министерства. Ранее помощник председателя коллегии Евразийской экономической комиссии Ия Малкина заявляла, что заседание Евразийского межправсовета планируется провести в Ереване очно 9 октября. Ожесточенные бои продолжаются в Нагорном Карабахе с 27 сентября. Стороны  конфликта  несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
