<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд освободил экс-мэра Копейска за четыре месяца до окончания срока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">Копейск</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Истомин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Копейский городской суд (Челябинская область) удовлетворил ходатайство бывшего мэра Копейска Вячеслава Истомина об условно-срочном освобождении из колонии, где он отбывает наказание за взяточничество, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда в пятницу. "Суд удовлетворил ходатайство Истомина об УДО. Неотбытый срок составляет почти 4 месяца", - сказал представитель суда. Ранее сообщалось, что при рассмотрении ходатайства Истомина об УДО в июне этого года городской суд отказал в его удовлетворении. Апелляционная инстанция Челябинского областного суда отменила это решение и отправила его на новое рассмотрение. Ходатайство об УДО было подано после того, как в январе 2020 года суд отказался заменить экс-мэру Копейска оставшийся год срока в колонии на исправительные работы. В июне 2017 года суд в Копейске признал Истомина виновным по части 5 статьи 290 УК РФ ( получение взятки ) и приговорил к четырем с половиной годам колонии строгого режима, а также штрафу в размере 5 млн рублей. Истомин признал свою вину в том, что, занимая пост главы Копейского городского округа, в 2012-2014 годах получил от предпринимателей взятки в сумме не менее 2 млн рублей за получение прав пользования земельными участками и заключение договоров поставок оборудования для школьного питания. Градоначальник был задержан 25 июля 2016 года на своем рабочем месте. Пост главы Копейска Истомин занимал с 4 декабря 2011 года.]]></text>
</doc>
