<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727200</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727200</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла закон, который упрощает выдачу Белоруссии госкредита</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем, окончательном, чтении поправки в Бюджетный кодекс (БК), которые позволяют правительству РФ в текущем году выдавать государственные кредиты иностранным государствам без внесения изменений в соответствующую программу, также кредиты могут быть выданы сверх утвержденного на текущий год лимита. Поправки были внесены в начале недели правительством и депутатами. Согласно принятому закону, кабинет министров вправе принимать решения о предоставлении в 2020 году государственных кредитов, не предусмотренных программой предоставления государственных финансовых и государственных экспортных кредитов, как за счет ассигнований, установленных в указанной программе, так и за счет уменьшения остатков средств федерального бюджета, образовавшихся на 1 января 2020 года. В депутатских поправках уточняется, что в 2020 году изменения в сводную бюджетную роспись федерального бюджета по вопросам государственных кредитов принимаются на основании решений правительства, то есть без внесения поправок в бюджет и его рассмотрения на пленарном заседании Госдумы. "Она ( поправка - ИФ ) связана с необходимостью дать правительству возможности, связанные с предоставлением кредитов, в случае если лимит будет исчерпан", - пояснил ранее глава думского комитета по бюджету Андрей Макаров. Ранее президент РФ Владимир Путин в ходе переговоров с Александром Лукашенко в Сочи заявил, что Россия предоставит Белоруссии госкредит в размере $1,5 млрд. Программа предоставления Россией государственных кредитов вносится вместе с проектом бюджета на трехлетку. В программе указывается название иностранного государства - получателя государственного финансового кредита или государственного экспортного кредита, цели предоставления кредита, основные финансовые условия (период использования, процентная ставка). Программа утверждается на пленарном заседании Госдумы при рассмотрении закона о федеральном бюджете. В проектировках бюджета на 2020-2022 годы данная программа шла под грифом "секретно".]]></text>
</doc>
