<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-29 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На похищенной картине Куинджи обнаружены повреждения</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Минкультуры заявили, что ущерб не критический</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 января. INTERFAX.RU - Похищенной картине Куинджи в результате кражи был нанесен незначительный ущерб в виде потёртостей, он будет устраняться специалистами, заявили в Минкультуры РФ. "По предварительной оценке, есть незначительный ущерб в виде потёртостей, причинённый преступником при варварской транспортировке картины. Он будет устраняться", - сообщил "Интерфаксу" директор департамента музеев Минкультуры Владислав Кононов. Он подчеркнул, что повреждения носят не критический характер. Работой над восстановлением картины будет заниматься, вероятнее всего, Русский музей. Окончательное решение о том, кто займётся реставрацией, будет приниматься директорами Русского музея и Третьяковки. Собеседник агентства отметил, что экспертизу картины Куинджи проводили семь специалистов Третьяковской галереи, включая главного хранителя, учёных, реставраторов. "Они выезжали с мобильной лабораторией, включающую такое оборудование, как микроскопы. Никаких сомнений в подлинности картины нет", - продолжил Кононов. Передача картины произойдёт в среду на Петровке, 38, в присутствии директоров Русского музея и Третьяковской галереи. Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" была украдена из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника, 27 января вечером. Преступник просто снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Было возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Похищенная картина, на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
