<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729655</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729655</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армия Азербайджана взяла под контроль высоты вокруг селения Мадагиз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Мадагиз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Азербайджанские военные взяли под контроль высоты вокруг селения Мадагиз на Агдаринском направлении в Нагорном Карабахе, боевые действия велись ночью и утром, сообщает в пятницу министерство обороны Азербайджана. Там также отметили, что на Джебраил-Физулиинском направлении азербайджанские войска заставили отступить силы противника и продвинулись вперед. По данным Минобороны, в направлении горы Муров оперативная ситуация находится под контролем азербайджанских войск. "С 00:00 до 07:00 уничтожено пять единиц бронетехники и автомобилей, три объекта военной инфраструктуры и большое количество личного состава противника", - отмечается в сообщении. Ранее в пятницу пресс-служба министерства обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) сообщила, что в Нагорном Карабахе возобновились бои на всех направлениях без существенных перемен в оперативной ситуации. "Подразделения Армии обороны НКР пресекают все атаки противника, нанося потери в живой силе и технике", - отмечается в сообщении. В ведомстве также сообщили, что в течение ночи ситуация была стабильно напряженной. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, это "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику со стороны Азербайджана. Он также сообщил о вовлеченности Турции в боевые действия и размещении в Азербайджане Анкарой наемников и террористов из Сирии. Азербайджан участие турецкой стороны и протурецких наемников в конфликте отрицает. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
