<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/741825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 18:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Аргентины решил сохранить тело Марадоны из-за иска об отцовстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Аргентина</tag>
    <tag type="str">Диего Марадона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Аргентинский суд постановил, что тело футбольной звезды Диего Марадоны, который  скончался 25 ноября , должно быть сохранено на случай забора образцов ДНК из-за разбирательства по поводу предполагаемого отцовства знаменитого спортсмена, а значит не может быть кремировано. Как  сообщает  "Би-би-си", речь идет об иске женщины, утверждающей, что Марадона может быть ее отцом. Суд постановил, что это утверждение необходимо проверить, а значит должен быть проведен анализ образцов ДНК покойного футболиста. Марадона  был похоронен  27 ноября на кладбище близ Буэнос-Айреса, но уже 30 ноября суд постановил, что кремировать тело нельзя до проведения всех тестов. Новое решение суда лишь увеличивает срок, в течение которого кремация официально невозможна. Это решение суд принял в свете предстоящей борьбы за наследство аргентинского футболиста. У Марадоны и его бывшей супруги Клаудии две дочери. Кроме того он признал отцовство еще шестерых внебрачных детей (другие источники указывают пятерых), среди которых однако нет истицы - 25-летней Магали Хиль. По словам женщины, она была удочерена в детстве, но недавно с ней связалась ее биологическая мать и заявила, что отцом может быть Диего Марадона. СМИ отмечают со ссылкой на адвоката Марадоны, что эксгумация тела не нужна, поскольку существует уже достаточно образцов ДНК покойного спортсмена.]]></text>
</doc>
