<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума одобрила в I чтении продление "дачной амнистии" до 1 марта 2026г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Госдума на заседании в четверг одобрила в I чтении инициативу о продлении упрощенного порядка оформления прав на жилые и садовые дома до 1 марта 2026 года. "Законопроектом, в частности, предлагается продлить на 5 лет срок упрощенного порядка оформления прав граждан на дома (индивидуальные жилые дома и садовые дома), построенные на садовых земельных участках, участках для ИЖС и личного подсобного хозяйства", - говорится в сообщении на сайте Думы. Как поясняется, в случае принятия законопроекта в упрощенном порядке можно будет зарегистрировать дома, построенные не только на садовых участках, но и на землях, выделенных под индивидуальное жилищное строительство и ведение личного подсобного хозяйства. Ранее такого положения не предусматривалось. Также предлагается продлить на 5 лет срок действия положений о возможности направления уведомлений о строительстве жилых домов, которое было начато до 4 августа 2018 года. Напомним, что "дачная амнистия" действует с 1 сентября 2006 года. В соответствии с нею в упрощенном порядке были оформлены права более чем на 13 млн объектов недвижимости: дачи, земельные участки, жилые и садовые дома, гаражи, бани и т. д. Отдельные положения "дачной амнистии" - об упрощенном порядке оформления прав на жилые и садовые дома, расположенные на садовых земельных участках - закончат свое действие 1 марта 2021 года. После этой даты правообладатели участков будут обязаны руководствоваться уведомительным порядком строительства объектов (вступил в силу 4 августа 2018 года). Вместе с тем до 1 марта 2021 года действует переходный период для тех граждан, которые начали строительство дома до вступления в силу уведомительного порядка (до 4 августа 2018 года), и не получали разрешение на строительство. Если же граждане этого не сделают до 1 марта 2021 года, то после этой даты смогут оформить свои права только в судебном порядке. Как подчеркнул председатель комитета Госдумы по государственному строительству и законодательству Павел Крашенинников, законопроект призван защитить права граждан на жилую дачную недвижимость и положительно скажется на динамике развития индивидуального жилищного строительства в целом.]]></text>
</doc>
