<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 00:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян призвал мир признать суверенитет НКР, чтобы вернуть мир в регион</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Независимость Нагорного Карабаха должна быть признана на международном уровне, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "На данном этапе, когда в боевые действия вовлечены террористические организации, которые воюют на стороне Азербайджана и которые переправлены туда Турцией, а также, учитывая, что армяне Нагорного Карабаха находятся под экзистенциальной угрозой существования, международное сообщество должно сделать решительный шаг и признать независимость Нагорного Карабаха", - сказал Пашинян в интервью Euronews. По его мнению, лучшим инструментом для возвращения мира в регион является признание международным сообществом независимости Нагорного Карабаха. "Невозможно решить проблему путем насилия. Это политика Азербайджана. Мы всегда были готовы к компромиссу. Это Азербайджан не желает компромисса. Его решение заключается в этнической чистке. Но люди не могут оставить свою родину лишь по требованию Азербайджана. Они должны самообороняться и имеют на это право", - отметил Пашинян. В конце сентября в Нагорном Карабахе вновь произошло обострение. Азербайджан объявил о начале "контрнаступательной операции" на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Армения обвинила Азербайджан в нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. На линии соприкосновения в Карабахе продолжаются бои, есть жертвы среди военных и мирного населения.]]></text>
</doc>
