<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продолжать работать на пенсии собираются 22% россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Продолжать работу после выхода на пенсию собираются 22% работающих россиян, не достигших пенсионного возраста, 7% говорят, что на пенсии работать не будут, 70% ответили, что все будет зависеть от обстоятельств. Это  показал опрос  ВЦИОМа. Чаще работать после выхода на пенсию планируют жители городов с населением от 500 000 до 950 000 жителей(29%) и столиц (26%). Среди жителей сел выше доля тех, кто не планирует работать на пенсии - 11%. Пожилому человеку нельзя запрещать работать после выхода на пенсию, считают 45% опрошенных. Еще 23% респондентов согласны с мнением, что можно только посочувствовать тем, кого обстоятельства вынуждают работать в старости. Только 8% считают, что пенсионеры занимают рабочие места и мешают продвижению молодежи. 20% опрошенных сказали, что в работе на пенсии есть и плюсы, и минусы. Как кажется 34% опрошенных, большинство в их окружении считают, что пенсионеры и сорокалетние работники одинаково эффективны, 25% респондентов говорят, что, по мнению большинства, все же от сорокалетних больше пользы. 30% опрошенных затруднились оценить мнение своего окружения. В отношении добросовестности выполнения работы, россияне видят во мнениях своего окружения примерно такое же распределение: 34% считают, что пенсионеры работают так же добросовестно, как и сорокалетние, а 28% считают их даже более добросовестными работниками (это мнение чаще транслируют респонденты старше 60 лет — 40%). На вопрос о причинах, по которым пенсионеры не бросают работу, 74% россиян назвали недостаточный размер пенсии, 56% - желание помогать детям и внукам, 32% - желание избежать одиночества и остаться в коллективе, 19% - интерес к работе и 16% - привычку работать. Опрос прошел 1 сентября по телефону среди 1600 взрослых респондентов.]]></text>
</doc>
