<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восстановление энергоснабжения во Владивостоке займет до двух месяцев</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Без света остаются 9 678 человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Алексей Чекунков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Восстановление энергоснабжения в пострадавших от стихии районах Владивостока по постоянной схеме займет до двух месяцев, заявил в четверг министр по развитию Дальнего Востока и Арктики Алексей Чекунков. "Пока не вернулся к нормальной жизни Владивосток. В пострадавших районах снабжение жителей и объектов инфраструктуры энергией осуществляется по временной схеме от резервных источников. Переход на постоянную схему займет до двух месяцев", - сказал он на заседании правительства по видеосвязи из Владивостока. Министр также рассказал, что в Приморье были переброшены аварийные бригады, спецсредства и оборудование из соседних регионов Дальневосточного федерального округа. "Развернуты 12 пунктов временного размещения, 30 пунктов питания и выдачи бутилированной воды. Для обогрева квартир и индивидуальных домов людям переданы более 4 тыс. газовых плит и 50 тыс. газовых баллонов", - доложил министр. По его словам, для восстановления поврежденных опор ЛЭП на протяжении всей недели круглосуточно работали аварийные бригады численностью 3 тыс. человек и более тысячи единиц техники. "К настоящему моменту удалось восстановить снабжение водой, теплом и электроэнергией 94% пострадавших. Продолжается работа по устранению аварий и подключению к сети еще 9 678 человек, которые остаются без электроснабжения в 41 многоквартирном и 1 968 частных домах", - сказал Чекунков. Министр отметил, что на рабочая группа по ликвидации ЧС в Приморье приняла решение не просто восстановить нормальное жизнеобеспечение жителей региона и привести в порядок пострадавшие территории, но и создать более прочный запас мощности для противостояния ударам стихии в будущем. "Решение сохранить в регионе переброшенный сюда резерв источников питания и специальной техники позволит обеспечить защиту жизни и здоровье людей", - сказал он в связи с этим. В свою очередь премьер РФ Михаил Мишустин поручил Чекункову держать завершение работ по ликвидации последствий ЧС под личным контролем и докладывать профильному вице-премьеру о необходимой дополнительной помощи. Мишустин также попросил министров впредь вылетать на места ЧП в регионах.]]></text>
</doc>
