<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 07:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Inspire Brands покупает владельца Dunkin' Donuts и Baskin Robins за $8,8 млрд</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Холдинговая компания Inspire Brands Inc. покупает Dunkin' Brands Group Inc., которой принадлежат бренды пончиков Dunkin' Donuts и мороженого Baskin Robins, за $8,8 млрд, сообщается в совместном пресс-релизе. Покупка Dunkin' станет одной из крупнейших сделок в сфере ресторанного бизнеса за последние годы. Сделку, которая будет полностью оплачена денежными средствами, планируется закрыть до конца текущего года. Inspire Brands предложила $106,5 за акцию Dunkin', что соответствует премии в размере 20% к цене бумаг на закрытие торгов 23 октября, то есть до появления в СМИ слухов о возможной сделке. Котировки акций Dunkin' по итогам торгов в пятницу составили $99,71. Рыночная стоимость компании с начала текущего года выросла на 32%. Inspire Brands была создана в феврале 2018 года и сейчас является владельцем и франчайзером сетей ресторанов Arby's, Buffalo Wild Wings, Sonic Drive-In, Jimmy John's и Rusty Taco. Компания заявила, что после покупки Dunkin' ее сеть ресторанов станет второй по объему продаж в США после McDonald's. В настоящее время она управляет свыше 11 тыс. ресторанов в 14 странах с годовой выручкой в размере $14,6 млрд. По данным Dealogic, объявленная сделка станет вторым по величине приобретением сети ресторанов в Северной Америке минимум за десять лет после того, как в 2014 году Restaurant Brands International Inc. купила Tim Hortons за $13,3 млрд. Dunkin' стала публичной компанией в 2011 году при прежних владельцах - Bain Capital, Carlyle Group и Thomas H Lee Partners. Компании принадлежит более 13 тыс. франшиз Dunkin' Donuts и около 8 тыс. точек Baskin-Robbins. По данным СМИ, Dunkin' после сделки с Inspire Brands проведет делистинг и станет непубличной компанией.]]></text>
</doc>
