<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739890</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739890</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 10:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дания прекратит добычу углеводородов в Северном море к 2050 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Дания перестанет предоставлять новые лицензии на разработку нефтяных и газовых месторождений в Северном море и полностью прекратит добычу к 2050 году. Правительство достигло соглашения с парламентом поздно вечером в четверг об отказе от запланированного ранее восьмого раунда лицензирования, а также от любых новых разведочных работ, сообщил министр климата и энергетики страны Дэн Йоргенсен журналистам. "Мы являемся крупнейшим производителем нефти в Европейском союзе, и поэтому это решение найдет отклик во всем мире", - сказал он. Условия для нефтегазовых компаний, работающих в настоящее время в датских водах, останутся неизменными до остановки добычи в 2050 году. По оценкам министерства, это решение обойдется стране примерно в 13 млрд крон ($2,1 млрд),  сообщает  агентство Bloomberg. Дания неоднократно заявляла о себе как о мировом лидере в вопросах климата и уже объявила о ряде самых амбициозных в мире целей по снижению загрязняющих атмосферу выбросов. Страна стремится сократить выбросы парниковых газов на 70% к 2030 году и достичь нулевого уровня к 2050 году. "Теперь мы пойдем другим путем", - сказал Йоргенсен в интервью  Financial Times . Он надеется "показать пример", побудив другие страны также отказаться от производства ископаемого топлива. Добыча нефти в Дании по итогам 2020 года, как ожидается, составит 83 тыс. баррелей, природного газа - эквивалент 21 тыс. баррелей.]]></text>
</doc>
