<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Группа футболистов "Ротора" излечилась от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Часть игроков волгоградского футбольного клуба "Ротор" вылечилась от коронавируса, сообщает пресс-служба ФК в понедельник. "В данный момент у группы заболевших игроков по два подряд отрицательных теста. Надеемся, что в ближайшее время все остальные футболисты с положительным тестом на COVID-19 тоже полностью излечатся и мы сможем полноценно тренироваться", - цитирует пресс-служба гендиректора "Ротора" Андрея Рекечинского. Заразились коронавирусом десять футболистов и три представителя административной части команды. Рекечинский отметил, что персонал команды и футболисты, которые не входили в список заразившихся, проходят регулярное тестирование. Все игроки с положительным тестом изолированы, болезнь протекает в легкой форме. "Что касается группы здоровых футболистов (это порядка 12 человек), то они сейчас на домашней самоизоляции. Тренировочный процесс возобновится на этой неделе при условии отрицательных тестов", - уточнил Рекечинский. По словам генерального директора, если количество отрицательных тестов будет расти, то матч с "Рубином" с высокой долей вероятности состоится. Ранее сообщалось, что 23 сентября из-за вспышки коронавируса в команде "Ротор" не сможет сыграть в матче против ставропольского "Динамо" в рамках Кубка России по футболу. 13 сентября стало известно, матч 7-го тура РПЛ "Ротор" - "Краснодар" не состоится из-за коронавируса, выявленного у футболистов волгоградского клуба, при этом матч был отменен, согласно РПЛ, "в связи с невозможностью обеспечить безопасность проведения матча". Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза принял решение засчитать волгоградскому "Ротору" техническое поражение со счетом 0:3 в матче 7-го тура РПЛ, а также оштрафовать на 100 тыс. рублей.]]></text>
</doc>
