<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740998</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740998</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 21:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин заявил о подорожании жилья в РФ в среднем на 8%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Цены на жилье в России выросли в среднем на 8%, сообщил в пятницу вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. "В целом обстановка в стране такая, стоимость жилья выросла в целом по стране примерно на 8%", - сказал Хуснуллин в интервью Наиле Аскер-заде в программе "Вести" на канале "Россия 1" (ВГТРК). Он отметил, что в дальнейшем не прогнозирует резкого роста цен на жилье. "Я думаю, что вот этот скачок произошел, дальше примерно где-то будет на уровне инфляции или чуть выше инфляции, но это так по моим ощущениям", - подчеркнул Хуснуллин. Он пояснил, что одной из причин удорожания жилья стал переход строительной отрасли на  проектное финансирование , при котором застройщики обращаются за кредитами в банки. "Второе – валютная, курсовая разница появилась. Рубль ослаб, у нас от 10 до 25% различных видов строительства занимает доля импортных материалов и оборудования. Третье – надо понимать, что заработная плата из-за оттока мигрантов поднялась", - подчеркнул вице-премьер. Ранее Хуснуллин сообщал, что выросшие цены на жилье позволили застройщикам начать больше проектов, а рост предложения на рынке не даст повыситься ценам в дальнейшем. "Стройка – это спрос и предложение. Чтобы цена не росла, нужно больше строить. Для того чтобы больше строить, цена должна быть экономически рентабельной... Когда чуть-чуть повысилась цена, это привело к тому, что большее количество проектов появится на рынке. Чем больше будет появляться проектов на рынке, тем больше будет предложение, больше будет выбор, и цена тогда в дальнейшем не будет расти. Увязка баланса спроса и предложения – это задача правительства, над которой мы сейчас работаем", - говорил он. Он также подчеркнул, что рост цен нельзя связывать только с популярностью программы льготной ипотеки – влияют и другие факторы. В аналитическом центре ДОМ.РФ сообщали, что рост цен на новостройки в РФ за девять месяцев 2020 года составил в среднем 10,5%. По оценкам экспертов, к концу года рост цен замедлится, в следующем году он будет не выше уровня инфляции.]]></text>
</doc>
