<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731225</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731225</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор РФПИ обвинил Запад в борьбе с российской вакциной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Гендиректор Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ) Кирилл Дмитриев в интервью CNN  выразил удивление  тому, что Запад вместо того, чтобы заодно с Россией бороться с коронавирусом, борется с российской вакциной. Эту позицию он назвал политической. Он отметил противоречивые заявления Запада, который, в одних случаях утверждает, что в России прививки от коронавируса  делаются в первую очередь миллиардерам , в других - что людей вакцинируют в принудительном порядке. Причем в первом случае - вакцина хорошая, во втором - плохая, отметил Дмитриев. Он отверг слова журналистки о том, что вакцину Sputnik V разработали так быстро из-за "политического давления со стороны Кремля". "Если и существует политическое давление, то это давление со стороны Запада, который пытается подорвать доверие к нашей вакцине", - сказал глава РФПИ. В ответ на звучавшие в США обвинения в том, что Россия пытается похитить американские разработки в области вакцины от COVID-19, Дмитриев сказал: "Странно, что Россию постоянно хотят выставить в черном цвете. Посмотрите на эту вакцину, она работает. Давайте работать над вакцинами совместно". В июле британские спецслужбы  отметили попытки  "российских киберагентов" атаковать разработчиков вакцин от COVID-19. Тогда Дмитриев  говорил , что в этом нет смысла. Ведущая CNN привела мнение главного американского вирусолога Энтони Фаучи, который, не будучи "политически мотивирован",  усомнился в безопасности  российской вакцины. Дмитриев предложил Фаучи "изучить вакцину, чтобы понять, как она действует", выразив готовность предоставить ему образцы препарата. В качестве примера безопасности вакцины Дмитриев сообщил, что он сам, а также все члены его семьи привились, и поделился ощущениями. В середине августа, на следующий день после регистрации Sputnik V российским Минздравом, Фаучи  отметил , что "иметь вакцину и доказать, что вакцина безопасна и эффективна - это две разные вещи".]]></text>
</doc>
