<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738017</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738017</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генерал США связал победу над ИГ с решением проблемы беженцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фрэнк Маккензи</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ирак</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">ИГ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Окончательно победить группировку "Исламское государство" (ИГ, запрещена в РФ) не получится, если не урегулировать проблему с тысячами беженцев в Ираке и Сирии, заявил глава Центрального командования США (CENTCOM) генерал Фрэнк Маккензи. По его словам, сегодня во многих районах Сирии и Ирака "идет систематическая идеологическая обработка  (террористами - ИФ)  перемещенных лиц и жителей лагерей беженцев, кто оказался заложником идеологии ИГ; и это вызывающее беспокойство развитие событий, с возможным влиянием на будущие поколения". Слова генерала из его выступления на Национальном совете по американо-арабским отношениям цитирует агентство  Associated Press . Он объяснил, что проблему нужно решать совместными усилиями дипломатов, служб безопасности и гуманитарных организаций. "До тех пор, пока международное сообщество не найдет способ вернуть домой, интегрировать в местное общество, поддержать местные усилия по примирению с этими людьми... мы лишь отодвигаем от себя стратегическую проблему на 10 лет, когда эти дети  (беженцы - ИФ)  вырастут радикалами. Если мы не займемся этим сейчас, мы в самом деле не сможем победить ИГ", - пояснил генерал. В то же время, подчеркнул он, ИГ не оставила планы возродить территориальный "халифат" и атаковать страны Запада. Однако, по словам генерала, в краткосрочной перспективе ИГ не представляет серьезной опасности для США. Он отметил, что "Аль-Каида" (запрещена в РФ) и аналогичные группы боевиков понесли серьезные потери, но полностью не ликвидированы. Маккензи добавил, что давление на эти группы со стороны США и других сил сократили их возможности переводить денежные средства, строить планы и перемещать боевиков для совершения атак за пределами Сирии и Ирака. AP напоминает, что президент США Дональд Трамп добивался полного вывода американских войск из Сирии, хотя несколько сотен военнослужащих продолжают работать там с местными силами для закрепления побед над ИГ. Также США располагают 3-тысячным контингентом в Ираке. Ранее сообщалось, что Пентагон по распоряжению Трампа готовится вывести несколько тысяч военных из Афганистана и Ирака до 20 января 2021 года - дня инаугурации нового президента США, и в Ираке при этом должны остаться 2,5 тыс. военнослужащих.]]></text>
</doc>
