<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сторонники оппозиции освободили осужденного экс-мэра Бишкека Ибраимова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Албек Ибраимов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Экс-мэр столицы Киргизии Албек Ибраимов освобожден из колонии участниками протестов, сообщают во вторник его сторонники в социальных сетях. 23 декабря 2019 года Ленинский районный суд Бишкека приговорил Ибраимова к 15 годам лишения свободы по делу о коррупции. Срок он отбывал в исправительной колонии №8 в Чуйской области. В настоящее время его везут в Бишкек. В минувший понедельник в Бишкеке начались массовые протесты против итогов парламентских выборов. Победу одержали четыре из 16 партий: "Биримдик" - 24,5%, "Мекеним Кырызстан" - 23,88%, Кыргызстан - 8,76%, "Бутун Кыргызстан" - 7,13%. Протесты переросли в беспорядки. По данным Минздрава, один человек  скончался , еще 590 пострадали. Вместе с тем в ночь на вторник протестующим удалось захватить здание парламента, где находится офис главы государства, а также освободить из СИЗО спецслужбы бывшего президента Алмазбека Атамбаева, экс-премьера Сапара Исакова, бывшего депутата Садыра Жапарова. Утром во вторник из СИЗО Бишкека также был освобожден советник экс-президента Атамбаева Фрид Ниязов и отбывающий наказание по делу о коррупции при модернизации ТЭЦ Бишкека экс-премьер- министр Жанторо Сатыбалдиев. Во вторник шесть оппозиционных партий Киргизии создали координационный совет, сообщила представитель основанной экс-президентом Алмазбеком Атамбаевым Социал-демократической партии Киргизии (СДПК) Кундуз Жолдубаева. Руководителем объединения стал лидер оппозиционной партии "Бутун Кыргызста" Адахан Мадумаров. ЦИК Киргизии во вторник принял решение признать  недействительным и итоги прошедших выборов.]]></text>
</doc>
