<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727234</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727234</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Получивший три года тюрьмы экс-глава ВФЛА Балахничев оспорит приговор</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Решение суда во Франции было озвучено в среду</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
    <tag type="str">Валентин Балахничев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Бывший президент Всероссийской федерации легкой атлетики Валентин Балахничев планирует оспорить решение суда Парижа, который приговорил его к трем годма за сокрытие положительных допинг проб российских спортсменов. "Естественно, я буду апеллировать. За время следствия я не получал никакой информации. Есть две инстанции, куда я могу обратиться - суд по правам человека и Верховный суд Франции", - заявил Балахничев "Интерфаксу". "Заявление суда о том, что я не хотел с ними сотрудничать - ложь. Они приезжали сюда года два назад, был допрос свидетелей, в этом принимали участие представители Генпрокуратуры. Я тоже там был и ответил на все вопросы. С тех пор они меня не привлекли к сотрудничеству. Ни одного сообщения из Франции о том, что меня судят, я не получал. Это какое-то судилище, в ходе которого моего мнения не было представлено. Это нарушение законов РФ и Франции, ведь они сделали все возможное, чтобы я не появлялся", - добавил он. Ранее СМИ сообщали о том, что суд Парижа в среду приговорил Балахничева к трем годам лишения свободы. Ранее прокуратора Франции просила для него заключения на четыре года и штраф из-за обвинений в коррупции и сокрытие положительных допинг-проб спортсменов. Балахничев возглавлял ВФЛА с 1990 по 2015 год. Он оставил пост в 2016 году после соответствующего решения о его пожизненной дисквалификации Международной легкоатлетической ассоциации на фоне допингового скандала в российской легкой атлетике.]]></text>
</doc>
