<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729125</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729125</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле сочли встречу Макрона с Тихановской знаком поддержки Парижа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле считают, что встреча президента Франции Эммануэля Макрона с лидером белорусской оппозиции Светланой Тихановской свидетельствует о том, что он поддерживает ее позицию. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заметил, что эта встреча воспринимается в Кремле как общение президента Франции с гражданкой Белоруссии. "В данный момент по-другому мы оценивать это не можем. Это право и президента Франции, и право этой гражданки Белоруссии. Мы уважаем право и его, и ее", - сказал он журналистам.  Отвечая на вопрос, видит ли Кремль в этой встрече символизм или какую-то поддержку, Песков сказал, что, по всей видимости, президент Франции поддерживает эту гражданку Белоруссии". 29 сентября в Литве прошла встреча лидера Тихановской и Макрона. Тихановская по итогам встречи с Макроном заявила, что президент Франции "пообещал нам сделать все, чтобы помочь в переговорах (по решению) политического кризиса в нашей стране". Она также предложила провести международные переговоры на платформе ОБСЕ по организации новых президентских выборов в Белоруссии, сообщили "Интерфаксу" в ее штабе. Президент Франции Эмманюэль Макрон со своей стороны выразил надежду на то, что в ближайшие недели Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) возьмется за посредническую миссию в Белоруссии.]]></text>
</doc>
