<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737661</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737661</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 14:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 40 человек заподозрили в погромах и попытке захвата власти в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Служба национальной безопасности (СНБ) Армении возбудила уголовные дела в отношении более 40 человек по обвинению в организации массовых беспорядков и попытке насильственного изменения конституционного строя, сообщает в среду пресс-служба ведомства. "Из них 10 арестованы, пять задержаны, в отношении остальных избрана мера пресечения, не связанная с лишением свободы", - отметили в СНБ. Согласно сообщению, установлены личности и ведутся поиски около 70 человек, участвовавших в  избиении спикера парламента  Армении Арарата Мирзояна, погроме в зданиях правительства, парламента,  в доме премьер-министра . "Уголовное преследование возбуждено также против лиц, применивших насилие в здании правительства против двух женщин, в том числе пресс-секретаря премьер-министра Мане Геворкян, против лиц, разбивших имущество... в офисе армянской службы радиостанции "Свобода"", - отметили в СНБ. В ведомстве добавили, что установлены личности организаторов погромов, получены фактические доказательства активной роли сторонников политических деятелей, выступающих против действующей власти. Дела возбуждены по статьям 225 (массовые беспорядки), 301 (публичные призывы к насильственному изменению конституционного строя республики Армения) и 301.1 (принуждение президента, парламента, правительства, Конституционного суда путем применения насилия или под угрозой его применения к совершению действий в рамках их полномочий) УК Армении. Протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как премьер Армении совместно с лидерами РФ и Азербайджана принял трехстороннее заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято как капитуляция.]]></text>
</doc>
