<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729803</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729803</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НРК сообщили о новых обстрелах со стороны Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана подвергли новому ракетному обстрелу столицу непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) город Степанакерт, сообщил пресс-секретарь Минобороны НКР Сурен Сарумян на брифинге. "Противник продолжает нарушать все законы войны, обстреливая населенные пункты глубоко в тылу. Сегодня также был подвергнут ракетному обстрелу Степанакерт", - сказал он. По его словам, причиненный ущерб, количество пострадавших уточняется. Сарумян также отметил, что ожесточенные бои продолжаются в северном и южном направлениях фронта."Все наступательные действия противника активно пресекаются. Ему нанесены огромные потери в живой силе и технике", - сказал Сарумян. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
