<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726713</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726713</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В СПЧ не зафиксировали серьезных нарушений на выборах в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Член СПЧ, сопредседатель ассоциации российских НКО по защите избирательных прав "Гражданский контроль" Александр Брод сообщил, что данные наблюдений показывают отсутствие серьезных нарушений на проходящих в России выборах. "Можно уже сделать некоторые обобщения к сегодняшнему дню. Во-первых, ни из одного региона не было критических сообщений о нарушении санитарно-эпидемиологической безопасности. Внимание к этой теме столь же серьезное, как и было в ходе общероссийского голосования по поправкам ( к Конституции ). Всюду используются средства индивидуальной защиты, санитарные нормы и социальная дистанция соблюдаются", - сказал Брод в воскресенье на брифинге в Ситуационном центре Общественной палаты РФ. При этом, по его словам, не было зафиксировано никаких отказов членов комиссий участвовать в работе в связи с рисками возможного заражения. Брод также отметил, что сообщения участников мониторинга по линии СПЧ дают основание сделать вывод о постепенном росте явке избирателей. "Закономерно, что в тех регионах, откуда не поступают проблемные сообщения, где нет фейков, явка выше. Это естественно, поскольку избиратель хочет голосовать спокойно, в комфортных условиях. Те нечистоплотные политики, которые делают свой PR за счет провокаций, фейков, скандалов, сами отталкивают от себя избирателя", - сказал Брод. Еще один позитивный вывод, который можно сделать на данный момент, состоит, по его мнению, в том, что дистанционное и электронное голосование показало свою востребованность. "В Москве, в Курской и Ярославской областях явка очень высокая, что говорит о перспективах использования этой новой формы в последующих избирательных кампаниях", - сказал Брод.]]></text>
</doc>
