<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729986</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729986</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степанакерт призвал ОБСЕ признать независимость Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Власти непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) направили в ОБСЕ заявление о необходимости признать независимость Карабаха. "Заявление МИД Арцаха  (армянское название НКР - ИФ)  о необходимости признания независимости распространено в ОБСЕ. Призываем международное сообщество признать независимость Республики Арцах с целью обеспечения прав граждан Арцаха на жизнь и мирное развитие. В сложившихся условиях международное признание Арцаха является единственным действенным механизмом восстановления мира и безопасности в регионе", - говорится в заявлении, опубликованном пресс-службой МИД НКР. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. В свою очередь премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении Азербайджана на НКР. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Азербайджан в начале 1990-х годов утратил контроль над территорией Нагорного Карабаха и семи районов в результате конфликта с армянским населением региона и Арменией. Режим прекращения огня между Арменией и самопровозглашенной НКР с одной стороны и Азербайджаном с другой стороны был установлен в мае 1994 года. В настоящее время переговорный процесс идет при посредничестве Минской группы ОБСЕ, созданной в 1992 году для поиска путей мирного урегулирования нагорно-карабахского конфликта. В нее входят Азербайджан, Армения, Белоруссия, Германия, Италия, Швеция, Финляндия и Турция. Сопредседателями группы являются Россия, Франция и США. Азербайджан не считает самопровозглашенную НКР стороной конфликта и отказывается вести с ней переговоры.]]></text>
</doc>
