<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/709977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-23 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рекомендации по открытию российских театров согласуют до конца лета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 мая. INTERFAX.RU - Окончательное решение о том, при каких условиях смогут открыться театры и сколько зрителей сможет находился в зале, будет принято в конце лета совместно с Роспотребнадзором, сообщили в субботу в пресс-службе Минкультуры РФ. "Летом, в конце июля - начале августа мы направим на согласование в Роспотребнадзор тот вариант рассадки и иных условий санитарной безопасности, который сочтет оптимальным театральное сообщество", - сообщила замминистра культуры Алла Манилова, слова которой приводит пресс-служба. Она отметила, что в сложившейся ситуации, когда все театры закрыты на карантин из-за пандемии коронавируса, "надо быть реалистами и понимать, что выбор сегодня - не между аншлагом и неполным залом, а между неполным залом и закрытым театром". Манилова напомнила, что театры в любой стране открываются на последней фазе снятия ограничений. "Мы очень надеемся, что в сентябре эта фаза наконец настанет. Тогда театр законно сможет позволить себе такую рассадку, которая не будет убивать ни живую энергию театра, ни его экономику", - добавила она. Замминистра культуры отметила, что зрители в зале будут находиться "точно не с дистанцией в два метра слева, справа, впереди и сзади, при которой в зале на 500 мест поместится 75 человек". "Это хуже, чем ничего", - сказала Манилова. Она также сообщила, что решение о том, как будут заполняться залы после снятия ограничений принимается совместно с руководителями театров, "сегодня у нас нет решений, не согласованных с отраслью". Ранее глава Минкультуры России Ольга Любимова сообщила, что ведомство совместно с Роспотребнадзором разрабатывает  правила для открытия театров , зрителей предлагают сажать зрителей в "шахматном порядке".]]></text>
</doc>
