<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 00:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Исполнительного директора "Траста" задержали по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Следствие задержало первого заместителя президента - председателя правления, главного исполнительного директора банка "Траст" Михаила Хабарова по уголовному делу о хищениях, сообщил "Интерфаксу" его адвокат Владимир Слащев. "Задержали", - сообщил "Интерфаксу" Слащев в ночь на пятницу. Адвокат добавил, что мера пресечения Хабарову будет избрана в пятницу в Пресненском суде Москвы. О задержании Хабарова по уголовному делу об особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ) стало известно в четверг. Дело, как сообщил "Интерфаксу" адвокат банкира, было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Согласно заявлению Богатикова, пояснял "Интерфаксу" Слащев, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 900 млн руб. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Адвокат подчеркивал, что до возбуждения дела Хабаров не был опрошен, а обыски, которые состоялись у него в четверг, проходили без санкции суда. По мнению защиты, "данные факты могут свидетельствовать о заказном характере уголовного дела, целью которого является оказать давление на Михаила Хабарова при разрешении обычного хозяйственного спора между субъектами". В пресс-службе "Траста" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка считает "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражают поддержку Михаилу Хабарову и его семье". В банке также отмечали, что "преследование Михаила Хабарова началось после его победы в LCIA (Лондонский международный арбитражный суд - ИФ)". Так, пояснили в "Трасте", что в марте 2018 года Хабаров подал в LCIA иск о причинении ущерба в связи с невозможностью исполнения опционного соглашения на покупку 30% акций "Деловых Линии", заключенного между ним и Богатиковым в 2015 году. В феврале 2020 года трибунал LCIA выпустил решение, по которому обязал Богатикова выплатить причиненный ущерб в сумме $58 млн и которое в настоящее время приводится в исполнение на территории РФ, уточнили в "Трасте". В рамках исполнения решения были арестованы активы Богатикова на Кипре и в Испании, добавили в банке. В октябре 2019 года Хабаров подал второй иск в LCIA по сервисному соглашению, которое они заключили с Богатиковым в том же 2015 году и которое предусматривало ежегодное вознаграждение за услуги, оказываемые "Деловым Линиям" по повышению капитализации компании. Сумма претензий по нему составляет $25 млн. Комментариями Следственного комитета, а также представителей Александра Богатикова по ситуации "Интерфакс" пока не располагает.]]></text>
</doc>
