<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ назвало учения с Белоруссией контртеррористическими</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В министерстве подчеркнули, что российские военные вернутся в пункт постоянной дислокации</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Славянское братство</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Совместные белорусско-российские учения "Славянское братство" не нацелены против других стран и носят контртеррористическую направленность, сообщил в воскресенье департамент информации и массовых коммуникаций Минобороны РФ. Отмечается, что в этом году учения пройдут без участия сербских военных в двустороннем формате в составе Сил специальных операций Республики Беларусь и Воздушно-десантных войск Российской Федерации. После завершения учения российские военнослужащие вернутся в пункт постоянной дислокации. В учении примут участие более 800 военнослужащих двух стран и около 170 единиц боевой и специальной техники, в том числе и современные боевые машины десанта БМД-4М и бронетранспортеры БТР-МДМ "Ракушка" гвардейского Черноморского десантно-штурмового полка Псковского гвардейского соединения ВДВ, говорится в сообщении. Учения "Славянское братство" проходят ежегодно на территориях стран-участниц. В 2019 году маневры проходили в Сербии, в этом году они пройдут в Белоруссии с 14 по 25 сентября. От России в них примут участие около 300 российских военнослужащих и около 70 единиц боевой и специальной техники. Ранее сербские СМИ со ссылкой на министра обороны страны Александра Вулина сообщили, что Сербия в ближайшие полгода не будет участвовать в международных военных учениях, в том числе по линии ОДКБ. Учения пройдут на фоне политического кризиса в Белоруссии. В стране почти месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые состоялись 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко.]]></text>
</doc>
