<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меркель назвала инцидент с Навальным международной проблемой</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Берлин будет обсуждать возможную реакцию ЕС на это происшествие после получения ответа от ОЗХО</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - ФРГ ждет ответа от Организации по запрещению химоружия (ОЗХО) по случаю с отравлением российского оппозиционера Алексея Навального и затем будет обсуждать возможную реакцию на это ЧП в Брюсселе, заявила канцлер Германии Ангела Меркель. "Это не двустороннее дело, это преступление, которое произошло на российской территории, нарушение конвенции о химоружии, поэтому это международный вопрос. Мы ждем результатов ОЗХО и тогда в европейском кругу будем обсуждать необходимую реакцию", - сказала Меркель в среду, выступая в бундестаге. По ее словам, ФРГ по-прежнему ожидает от РФ разъяснений по этому происшествию. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергают эти обвинения. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО (Организацию по запрещению химоружия) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
