<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741349</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741349</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ пожаловался в правоохранительные органы на сотрудников СК "Росэнерго"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">НСК Росэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Временная администрация ООО "Национальная страховая группа -"Росэнерго"", назначенная приказом Банка России, пожаловалась в правоохранительные органы на должностных лиц компании, которые мешают ей работать. Об этом  сообщила  пресс-служба регулятора. Временная администрация с 30 ноября работает "в условиях воспрепятствования деятельности со стороны должностных лиц страховой организации, которые не передали материальные ценности, бухгалтерскую и иную документацию, в том числе договоры страхования и бланки строгой отчетности, не предоставили доступ к базам данных". Кроме того, они не передали "данные (документы), подтверждающие наличие трудовых отношений с сотрудниками и страховыми агентами, что делает невозможным осуществление с ними расчетов, предусмотренных законодательством Российской Федерации", говорится в сообщении. Также администрации не дали доступ к редактированию сайта страховой компании, и он сейчас продолжает обычную работу, вводя клиентв в заблуждение. 30 ноября ЦБ приостановил лицензию страховой группы "в связи с неоднократным нарушением в течение одного года группой "Росэнерго" требований финансовой устойчивости и платежеспособности, а также в связи с представлением в орган страхового надзора недостоверной информации". В компанию была введена временная администрация. Через три дня регулятор отозвал у СК лицензии на страхование. Российский союз автостраховщиков (РСА) оценил обязательства "НСГ "Росэнерго" по ОСАГО в 6,2 млрд рублей. ООО "НСГ - "Росэнерго" входит в состав холдинга "Росэнерго", который занимается страховым, туристическим и агробизнесом.]]></text>
</doc>
