<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738987</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738987</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве арестовали бывшего замдиректора ФСИН Максименко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Максименко</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы по ходатайству следствия отправил под арест до 25 января 2021 года бывшего заместителя директора Федеральной службы исполнения наказаний (ФСИН) России Валерия Максименко по делу о злоупотреблении полномочиями. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Как отметила пресс-секретарь суда Ирина Софинская, изучив доводы сторон и проверив представленные материалы, судья не нашел оснований для избрания Максименко более мягкой меры пресечения – домашнего ареста, на котором настаивал как сам обвиняемый, так и его защита. Как ожидается, решение об аресте Максименко будет обжаловано. По словам ответственного секретаря ОНК Алексея Мельникова, Максименко будет помещен на карантин в одном из СИЗО в Москве, после чего переведен в камеру. Правозащитник предположил, что экс-замначальника ФСИН вероятнее всего поместят в СИЗО-2 "Лефортово" или СИЗО-1 "Матросская тишина". О задержании Максименко в Следственном комитете России (СКР)  сообщили  накануне. Бывший замдиректора ФСИН обвиняется в злоупотреблении должностными полномочиями (часть 3 статьи 285 УК РФ). По версии следствия, в 2018 году Максименко незаконно организовал заключение государственных контрактов на строительство и ремонт объектов по федеральной целевой программе (ФЦП) "Развитие уголовно-исполнительной системы (2018-2026 гг.)" между территориальными управлениями ФСИН России и ФГУП "Управление строительства по Северо-Кавказскому федеральному округу" ФСИН России. При этом, считает следствие, строительная организация заведомо не обладала производственными и кадровыми ресурсами для их исполнения. В результате действий экс-замглавы ФСИН, установило следствие, не удалось исполнить ФЦП на 2018-2019 годы на сумму свыше 2,1 млрд рублей. Отмечается, что не введены в эксплуатацию 14 объектов уголовно-исполнительной системы, а унитарному предприятию причинен ущерб на сумму свыше 189 млн рублей в виде дополнительных затрат на строительство и штрафы за несвоевременное выполнение государственных контрактов. Максименко не признает вину.]]></text>
</doc>
