<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 21:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США за несколько месяцев снесли как минимум 33 памятника Колумбу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Христофор Колумб</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - По крайней мере 33 статуи первооткрывателю Америки Христофору Колумбу были снесены в США с начала весенних протестов против расовой дискриминации под лозунгом Black Lives Matter, сообщает в пятницу американский канал CBS. С момента начала демонстраций администрации некоторых американских городов, включая Бриджпорт, Питтсбург,  Сан-Франциско  и Чикаго, приняли решение самостоятельно убрать памятники путешественнику. Также памятник демонтировали в Хартфорде в штате Коннектикут. Во многих городах памятники подверглись вандализму – в Бостоне, в Майами и в городах в штате Вирджиния. Кроме того, были снесены или демонтированы порядка 60 памятников героям гражданской войны, выступавших на стороне рабовладельческого Юга. С начала протестов пострадали монументы и других исторических деятелей в разных странах. Так, в британском Бристоле статуя работорговца Эдварда Колсона была сброшена в гавань, а в Бельгии бюст короля  Леопольда II  был снят с пьедестала в связи с колонизацией Конго. Считается, что прибытие Колумба в Америку послужило началом века колонизации, геноцида, рабства и расового угнетения. По данным СМИ, исследование, проведенное в 2019 году с целью изучения воздействия европейской колонизации на Америку, выявило, что 55 млн человек в Америке погибли в период с 1492 по 1600 год. Протесты  в США начались в ответ на  смерть афроамериканца  Джорджа Флойда. Мужчина был задержан полицейскими 25 мая в Миннеаполисе. При задержании один из полицейских надавил на грудь Флойда коленом. Впоследствии афроамериканец скончался в реанимации, а видео его задержания попало в интернет. По примеру США антирасистские протесты прошли и в других странах.]]></text>
</doc>
