<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738357</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738357</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин поддержал идею сделать COVID-рекомендации обязательными для бизнеса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Рекомендации Роспотребнадзора по профилактике коронавируса должны быть закреплены в качестве обязательных санитарных правил для работодателей, считает премьер-министр РФ Михаил Мишустин. "Вопрос закрепления в качестве санитарных правил, обязательных к исполнению, важен, потому что это поможет снизить риски распространения коронавирусной инфекции", - заявил Мишустин на заседании президиума Координационного совета по борьбе с коронавирусом в понедельник. Так он отреагировал на слова главы Роспотребнадзора Анны Поповой, предложившей закрепить руководства по соблюдению санитарно-эпидемиологических мер для профилактики коронавируса, разработанные ведомством, в качестве обязательных требований для предприятий и организаций различных отраслей экономики. При этом председатель правительства РФ сказал: "Важно, чтобы методические рекомендации были разработаны совместно с бизнес-сообществом и отраслевыми ассоциациями и организациями". "И в тех местах, где они соблюдаются, риски инфицирования для персонала и потребителей, конечно, будут минимальны. Проработайте, пожалуйста", - сказал Мишустин. Во время заседания глава Роспотребнадзора заявила также, что по данным ведомства, "максимальная заболеваемость ( коронавирусом в РФ - ИФ)  регистрируется у лиц работоспособного возраста от 30 до 64 лет". Она добавила, что разработанные весной Роспотребнадзором совместно с бизнесом рекомендации по соблюдению санитарно-эпидемиологических мер для профилактики коронавируса обеспечивают безопасность как потребителей, так и работников, оказывающих услуги или производящих продукцию. Кроме того, она сказала, что ведомство "продолжает работу по переводу в цифровой формат передачи тестов на коронавирус из лаборатории в личный кабинет гражданина на портале Госуслуг". "При соответствующей поддержке правительства и министерства цифрового развития нам уже удалось подключить 456 организаций, в сутки в режиме реального времени передается до 14 тыс. тестов и уже передано более почти 200 тыс. результатов, на Госуслугах уже создано более 60 тысяч справок, и время от получения результата до информирования пользователя не превышает 60 минут", - сказала Попова. Она уточнила, что по завершении данной работы "мы сможем быстрее чем в течение 48 часов" информировать людей о результатах теста на коронавирус.]]></text>
</doc>
