<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко не увидел ничего общего в событиях в Киргизии и Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко призвал не проводить параллели между протестами в республике, начавшимися после выборов главы государства 9 августа, и  Киргизии , где под давлением оппозиции  были отменены  результаты парламентских выборов 4 октября. "В последнее время принято сравнивать события в Беларуси (неудавшийся переворот) с  "успешным" переворотом в Кыргызстане . Должен заметить, что это абсолютно непрофессиональное сравнение, и нам не следует проводить здесь параллели", - сказал Лукашенко на совещании в Минске в пятницу, его цитирует  госагентство БелТА . Он высказал мнение, что Белоруссия от беспорядков, похожих на события в Бишкеке, удержала вертикаль власти. "Там этой вертикали нет. Это то, к чему стремятся некоторые политики в Беларуси. Они так хотят разделить страну по партийному признаку. Вот, пожалуйста, президент там  (в Киргизии - ИФ)  не имеет практически никаких полномочий. Поэтому не надо его за это осуждать. У них ситуация примерно середины 90-х годов в Беларуси. Это то, к чему наши вчерашние политические оппоненты призывают: давайте вернем Конституцию 1994 года. Вот результат - там уже третий переворот", - сказал Лукашенко. По его мнению, к слабой вертикали власти в Киргизии добавились клановая борьба и коррупция. "Это все спутники безвластия. Нет власти - завтра появятся кланы, олигархи, которые будут дербанить страну и постоянно ее делить", - добавил Лукашенко. "Захват власти - это немедленная дележка собственности, не только государственной, но и частной. Ни одно государство этого допустить не должно", - заявил президент.]]></text>
</doc>
