<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Швеции установлен антирекорд по заболеваемости COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Андерс Тегнелл</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Карл XVI Густав</tag>
    <tag type="str">Сконе</tag>
    <tag type="str">Стокгольм</tag>
    <tag type="str">Стефан Левен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - В Швеции установлен антирекорд суточной заболеваемости коронавирусной инфекцией - 8881 случай,  пишет  AftonBladet. За сутки умер 91 заболевший. "Шведский путь" в отношении эпидемии впервые раскритиковал король Карл XVI Густав. В итоговом интервью гостелеканалу SVT король высказал мнение, что политика главного эпидемиолога страны Андерса Тегнелла по избеганию локдаунов и жестких ограничений провалилась. Он отметил, что умерли слишком многие, и что это чудовищно,  пишет  Guardian. Неожиданная критика со стороны короля прозвучала вскоре после того, как два крупнейших региона Швеции - Стокгольм и Сконе - объявили, что из-за роста заболеваемости коронавирусной инфекцией они вынуждены приостановить регулярную медицинскую помощь, в том числе плановые операции. Руководитель управления здравоохранения Сконе Альф Йёнссон отметил, что из проводимых тестов 25% оказываются положительными. Ранее на этой неделе премьер-министр Стефан Лёвен признал, что службы здравоохранения Швеции недооценили угрозу для страны новой волны COVID-19. Опрос Ipsos, проведенный для Dagens Nyheter, показал, что к 17 декабря поддержка Тегнелла упала на 13 п.п. до 59%, а доверие к национальной системе здравоохранения снизилась с 68% до 52%.  Отвечая на вопросы журналистов, Тегнелл отказался признать провал своей стратегии и не стал комментировать мнение короля. Всего с начала пандемии в Швеции выявили 357 466 случаев заражения коронавирусом, умерли 7893 заболевших.]]></text>
</doc>
