<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 09:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ЛУКОЙЛ" попросил льготы для Ярегского месторождения высоковязкой нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Вагит Алекперов</tag>
    <tag type="str">Ярегское месторождение</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Юрий Борисов</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Ухта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Президент "ЛУКОЙЛа" Вагит Алекперов попросил премьер-министра Михаила Мишустина предоставить компании основанный на инвестиционном соглашении вычет из налога на добычу полезных ископаемых (НДПИ) для Ярегского месторождения высоковязкой нефти в Коми,  пишут  "Ведомости" со ссылкой на осведомленные источники. Письмо с этой просьбой было отправлено в октябре, в правительстве его получили и изучают, говорят собеседники издания. В аппарате курирующего ТЭК вице-премьера Юрия Борисова газете сказали, что вопрос находится в стадии рассмотрения. В пресс-службе Минфина отметили, что в это ведомство такое предложение не поступало. В Минэнерго и "ЛУКОЙЛе" отказались от комментариев. По словам источника издания, знакомого с планами компании, "ЛУКОЙЛ" хотел бы получить вычет по механизму, которым уже воспользовался ряд компаний. Один из источников в правительстве уточнил, что речь идет о вычете, привязанном к инвестициям в развитие активов. Налоговые вычеты по НДПИ с 2021 года получат "Роснефть" для Приобского месторождения, "Татнефть" для Ромашкинского и "Газпром нефть" для Новопортовского. В письме премьеру Алекперов отметил социальную значимость данного проекта для региона, так как его разработка обеспечивает рабочие места в условиях моногорода (поблизости от месторождения расположены город Ухта и поселок городского типа Ярега). Ярегское месторождение, открытое в 1932 году, является у "ЛУКОЙЛа" крупнейшим месторождением высоковязкой нефти (доказанные запасы по состоянию на конец 2015 года - около 40 млн т). Месторождение включает две основные разрабатываемые площади - Ярегскую, на которой добыча ведется термошахтным способом, и Лыаельскую, где нефть добывается с помощью технологии встречного термогравитационного дренирования пласта (SAGD). К 2021 году "ЛУКОЙЛ" планировал добывать на Ярегском нефтетитановом месторождении до 4 млн тонн нефти. На Ярегском месторождении применялась пониженная ставка НДПИ и экспортной пошлины. В 2019 году при цене на нефть сорта Urals $50 за баррель стандартная ставка НДПИ составляла $20,2 за баррель, экспортная пошлина - $9,6 за баррель, что в общем составляло 59,6% от цены на нефть. Для Ярегского месторождения действовала специальная ставка по НДПИ в размере $0,7 за баррель, экспортной пошлины - $0,9 за баррель, что составляло 3,3% от цены на нефть. С 2021 года преференции для высоковязкой нефти перестанут действовать. Алекперов недавно сообщил, следующий год компания планирует посвятить диалогу с правительством по налоговой теме.]]></text>
</doc>
