<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль продолжил расти к доллару и евро на внешнем позитиве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Курс рубля к доллару и евро растет на "Московской бирже" во вторник утромна позитивной динамике внешних рынков и растущей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 72,4-72,53 рубля з адоллар. По итогам первой минуты доллар подешевел на 19,75 копейки, до 72,48 рубля. Евро подешевел на копейку, до 79,29 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела на 11,31 копейки к уровню закрытия понедельника, до 75,54 рубля. Доллар при этом оказался на 49,98 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 34,78 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов благодаря позитиву на внешних рынках и дорожающей нефти. Увеличению интереса инвесторов к рисковым активам способствуют новости о прогрессе в разработке вакцины от коронавирусной инфекции COVID-19. Ранее американская биотехнологическая компания Moderna объявила, что начальный этап испытания вакцины против COVID-19 на людях дал положительные результаты. В компании указали, что в ходе первой фазы клинических исследований, в которых участвуют 45 человек, вакцина mRNA-1273 показала себя как "в целом безопасная и хорошо переносимая". Цены на нефть продолжают расти во вторник после подъема по итогам предыдущей сессии до максимальных уровней с 11 марта. Рынок поддерживают улучшающиеся настроения трейдеров на фоне постепенного открытия экономик по всему миру, а также сигналы увеличения спроса при сокращении добычи. К 10:00 по Москве июльские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на 0,63% - до $35,03 за баррель. В понедельник контракт подорожал на 7,1%, до $34,81 за баррель. Июньские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали в Нью-Йорке на 2,92% - до $32,75 за баррель. За предыдущую сессию WTI подорожала на 8,1%, до $31,82 за баррель. Срок действия июньских контрактов на WTI истекает с завершением торгов во вторник. Более активно торгуемые июльские фьючерсы на WTI подорожали к указанному времени на 1,01% - до $31,97 за баррель. По данным источников Bloomberg, спрос на нефть в Китае практически вернулся к уровням, отмечавшимся до того, как власти страны ввели общенациональный "локдаун" для предотвращения распространения коронавирусной инфекции COVID-19. Китай является вторым по величине в мире потребителем нефти, уступая только США, и быстрое восстановление спроса в этой стране находит отражение в ценах на нефть.]]></text>
</doc>
