<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что у властей нет планов вводить жесткий карантин в РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент призвал развернуть вакцинацию от коронавируса по всей стране</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Правительство РФ не планирует вводить тотальные ограничительные меры из-за коронавируса, заявил президент РФ Владимир Путин. "По поводу возможности жестких, тотальных, как вы сказали, ограничительных мер. Мы не планируем этого делать. У правительства нет таких планов", - сказал Путин в ходе встречи с членами правления Российского союза промышленников и предпринимателей (РСПП). Он отметил, что, несмотря на повышение количества зараженных коронавирусом, медики научились бороться с этой болезнью. "Появились препараты, медикаменты, вакцины сейчас появляются", - рассказал президент. Кроме того, глава государства заявил о необходимости развернуть вакцинацию от коронавируса по всей стране. "Генеральный путь борьбы (с коронавирусом) - продолжение тестирования, укрепление системы здравоохранения, индивидуальных средств защиты, соблюдение мер предосторожности и, конечно, вакцинация", - подчеркнул он. Глава государства призвал причастных к производству вакцины предпринимателей "пошире включаться в эту работу" и обеспечить необходимое количество российской вакцины. "Это бизнес хороший. По предварительным экспертным данным, оборот этой вакцины на мировом рынке оценивается примерно в 100 млрд долларов ежегодно. Это хороший бизнес и гуманитарная составляющая яркая. Такая работа востребована у нас в стране и в мире", - сказал Путин. Он также заявил, что вакцинация россиян от коронавируса - это главная задача, экспорт российской вакцины важен, но это второстепенный вопрос. Президент подчеркнул, что главная задача - создать мощности для наращивания производства. "И эти производственные мощности должны быть нацелены на вакцинацию граждан Российской Федерации в первую очередь. Что касается работы на экспорт - это важная задача. Конечно, можно и просто продавать, но лучше решать каким образом - пусть наши партнеры создают такие производственные мощности у себя в странах, и мы организуем им там производство нашей вакцины", - сказал Путин. Глава государства также отметил, что точечные меры по борьбе с коронавирусом оправданы и будут применяться и дальше. По его словам, смертность от коронавируса подросла по сравнению с весенними показателями. "Но специалисты говорят, что это связано еще и с тем, что начали более тщательно фиксировать причины смертности. А общая смертность упала почти в два раза по сравнению с весной. Это все-таки основной показатель состояния системы здравоохранения, в целом", - отметил Путин. Он подчеркнул, что все меры борьбы с инфекцией принимались в контакте и диалоге с предпринимательским сообществом. "Правительство тщательным образом анализирует все, что происходит в связи с пандемией в экономике, в отдельных отраслях", - заметил президент. "Конечно, мы будем с вами в контакте, с вами советоваться обязательно по всем этим мерам", - сказал он, обращаясь к членам правления РСПП.]]></text>
</doc>
