<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверть контрактов по нацпроектам в Поволжье оказалась в зоне риска из-за коррупции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Патрушев</tag>
    <tag type="str">Совбез РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Три тысячи госконтрактов на 146 млрд рублей, направленных на реализацию нацпроектов в Поволжье, находятся в зоне риска, заявил секретарь Совбеза РФ Николай Патрушев. "По данным Росфинмониторинга, из почти 12 тысяч контрактов, заключенных в округе в рамках реализации национальных проектов, свыше 3 тысяч находятся в зоне риска", - сказал Патрушев на совещании с главами регионов Приволжского федерального округа. По его словам, самая сложная ситуация в Самарской, Нижегородской, Пензенской, Саратовской областях и в республиках Татарстан и Башкортостан. Патрушев подчеркнул, что основная масса правонарушений связана с "коррупционными проявлениями, несоблюдением порядка организации госзакупок, оплатой фактически невыполненных или некачественных работ и поставок продукции, фальсификацией отчетных показателей". Он отметил, что в 2019 году было выявлено 49 преступлений, связанных с освоением более 7,5 млрд рублей из бюджета. "По итогам первого квартала текущего года уже выявлено 36 преступлений в данной сфере и более 800 нарушений законодательства", - уточнил Патрушев. "Из-за низкой эффективности и несоразмерности применяемых видов юридической ответственности к нарушителям сохраняются условия для роста коррупционных проявлений и злоупотреблений со стороны государственных и муниципальных служащих. Зачастую даже не выносятся представления об устранении причин и условий, способствовавших нарушениям", - подчеркнул секретарь Совбеза.]]></text>
</doc>
