<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731096</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731096</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Историк Соколов в суде признал вину в убийстве аспирантки и раскаялся</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Экс-доцент Санкт-Петербургского государственного университета Олег Соколов, обвиняемый в убийстве аспирантки Анастасии Ещенко и незаконном хранении оружия, на допросе в суде признал себя виновным в инкриминируемых деяниях. "Признаюсь в убийстве и раскаиваюсь в содеянном", - заявил Соколов в понедельник в Санкт-Петербургском городском суде. Также он признал себя виновным в незаконном хранении  оружия . Ранее в ходе судебного следствия ученый отказывался отвечать на вопрос суда о признании вины. Также Соколов почти час рассказывал об увлечении военно-исторической реконструкцией, своих научных работах, опыте преподавания в университете Сорбонны и награждении орденом Почетного легиона. Его монолог эмоционален, временами ученый переходил на французский язык. "Я хочу, чтобы люди знали, что я не сумасшедший, который считает себя Наполеоном, а человек, который отдал свою жизнь на создание военно-исторической реконструкции в России, (...) автор 110 научных работ, 17 монографий; человек, которого награждал президент Франции", - заявил Соколов в суде. Историк был возмущен, когда обвинение и суд прерывали его с просьбой говорить "ближе к сути предъявленного обвинения". По версии следствия, в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе бытового конфликта на почве взаимной ревности 63-летний Соколов выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка скончалась. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично утопив в реке Мойке. Ранее в ходе процесса Соколов  заявил , что до совершения преступления его довели научный оппонент "Понасенков и преступная группа", которые в течение двух лет оказывали на него "психотравмирующее воздействие". Специалисты признали Соколова вменяемым. В то же время эксперты пришли к выводу, что конфликт экс-доцента с публицистом и историком Евгением Понасенковым " эмоционально истощил " первого и мог обусловить убийство аспирантки Ещенко. Понасенков, в свою очередь,  назвал  чепухой обвинения Соколова. "С моей стороны, никакого конфликта между мной и Соколовым не было. Со стороны подсудимого конфликт был, связанный с колоссальной завистью. А что касается травли – это не более чем чепуха", - заявил Понасенков в суде.]]></text>
</doc>
