<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 00:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мораторий на банкротства продолжит действовать в усеченном варианте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">банкротство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Мораторий на возбуждение дел о банкротстве по требованию кредиторов продолжит действовать до 7 января 2021 года для компаний и индивидуальных предпринимателей из отраслей, которые сильнее всего пострадали от пандемии коронавируса. Мораторий больше не распространяется на системообразующие и стратегические организации. Премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал указ об этом в начале октября. Мораторий как антикризисная мера не допускает введение процедур банкротства по инициативе внешних кредиторов, обращение взыскания на заложенное имущество, а также приостанавливает исполнительное производство по взысканиям, возникшим до введения моратория. Список наиболее пострадавших отраслей включает авиа- и автоперевозки, физкультурно-оздоровительную деятельность и спорт, гостиничный бизнес, общественное питание, деятельность по предоставлению бытовых услуг населению (ремонт, стирка, химчистка, услуги парикмахерских и салонов красоты) и ряд других отраслей. Эти компании и ИП смогут воспользоваться судебной рассрочкой своих долгов. Рассрочка дается на год, при этом они должны платить долги ежемесячно равными частями. Рассрочку можно продлить до двух лет, если выручка (доходы) должника сократились более чем на 50%. Ее можно получить по решению суда в рамках дела о банкротстве, которые компании вправе инициировать сами. Для этого выручка должника должна снизиться на 20% по сравнению с периодом за год до дела о банкротстве. Первый мораторий на внешние банкротства заработал 6 апреля 2020 года. Изначально правительство РФ 6 апреля 2020 года ввело полугодовой мораторий на внешние банкротства. Он распространялся на более широкий круг предприятий, включавший в себя также системообразующие и стратегические предприятия. Однако большинство публичных компаний, подпадающих под мораторий, от него отказались, чтобы избежать связанных ним ограничений. Отказ от моратория сохранял им право выплачивать дивиденды и проводить выкупать обратно собственные акции. В середине сентября под действие моратория подпадали 517 тысяч юридических лиц и 1,61 миллиона ИП. Это примерно седьмая часть зарегистрированных в РФ компаний и около 40% индивидуальных предпринимателей.]]></text>
</doc>
