<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин сменил руководство ФАС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Артемьев</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Максим Шаскольский</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Михаил Мишустин своим распоряжением  назначил  руководителем Федеральной антимонопольной службы Максима Шаскольского, который  до 11 ноября  был вице-губернатором Петербурга. Прежний глава ФАС Игорь Артемьев стал помощником премьера, следует из  другого  распоряжения. Оба документа были опубликованы на сайте правительства сразу после встречи Мишустина с Шаскольским и уходящим руководителем ФАС Игорем Артемьевым, которую транслировал телеканал "Россия 24". В числе приоритетных задач нового главы ФАС Мишустин назвал ликвидацию перекрестного субсидирования в энергетике, регулирование рынка цифровых технологий и работу с людьми по разъяснению ценообразования на электроэнергию, газ, воду, медикаменты и продукты. Также он отметил важность цифровизации самой ФАС. "Если говорить о людях, то в первую очередь, что их интересует, это справедливость, в том числе справедливость в ценах, которые они видят на электроэнергию, на газ, на воду, на соответствующие тарифы. Это также вопросы цен, связанные с жизненно важными лекарствами, то, что всех интересует. И конечно, цены на продукты питания, на все продукты, которыми так или иначе человек пользуется", - добавил премьер. Он назвал ФАС "барометром настроения людей": "И мне кажется очень важным, чтобы мы с вами объясняли людям причину ценообразования тарифов, почему это происходит и, конечно же, добивались справедливости в этой части". Шаскольский на встрече с премьером пообещал, что в ФАС под его руководством будет содействовать росту ВВП страны и благосостояния граждан. "Здесь и продолжение внедрения эталонной методики затрат при установлении тарифов, и повышение конкуренции, совершенствование 44, 93 ФЗ, мы эту работу будем проводить", - сказал он. Артемьев руководил ФАС с марта 2004 года. Тогдашний премьер-министр Михаил Фрадков поставил его во главе антимонопольной службы на следующий день после ее создания. За 16 лет его руководства в России была сформирована существующая архитектура антимонопольного регулирования, приняты четыре пакета антимонопольных законов и подготовлен пятый. До работы в ФАС Артемьев с декабря 1999 года был депутатом Госдумы от "Яблока". Сообщения о  скорой отставке  Артемьева появились одновременно о слухах о готовящихся перестановках в правительстве. 9 ноября на фоне этих слухов сменилось руководство Минэнерго, Минтранса, Минстроя, Минприроды и Минвостокразвития, Госдума  одобрила эти кадровые решения  на следующий день. Шаскольский с января 2019 года отвечал в администрации Петербурга за решение вопросов энергетики и тарифного регулирования, курировал работу комитета по тарифам и комитета по энергетике и инженерному обеспечению. До этого он пять лет возглавлял АО "Петербургская сбытовая компания" (ПСК, входит в ПАО "Интер РАО"), еще ранее работал в этой компании управляющим директором-первым заместителем гендиректора, занимал различные должности в сбытовом подразделении компании "Ленэнерго", из которого впоследствии была образована ПСК.]]></text>
</doc>
