<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709124</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709124</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаил Гуцериев покинет совет директоров "М.Видео-Эльдорадо"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">М.Видео</tag>
    <tag type="str">МВидео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Совладелец, председатель совета директоров группы "Сафмар" Михаил Гуцериев не включен в список кандидатов в совет директоров "М.Видео-Эльдорадо" (ПАО "М.Видео"), который будет избран на годовом собрании акционеров. При этом в совет выдвинут CEO "М.Видео-Эльдорадо" Энрике Фернандес, который собирается покинуть свой пост. После избрания в совет директоров Фернандес обеспечит передачу дел преемнику и покинет текущий пост, сообщал ритейлер ранее. Всего в списке кандидатов в совет директоров "М.Видео-Эльдорадо" 14 человек, говорится в сообщении компании. Столько же входят в действующий совет. В настоящее время кроме Михаила Гуцериева это Саид Гуцериев (председатель совета), президент группы "М.Видео - Эльдорадо" Александр Тынкован, вице-президент ритейлера Павел Бреев, гендиректор Билан Ужахов, гендиректор группы "Сафмар" Авет Миракян, ее инвестиционный директор Вилен Елисеев, гендиректор "Ларнабель Венчурс" Эльдар Вагапов, директор GCM Global Energy Антон Жученко, независимый директор ПАО НК "Русснефть" Андрей Дерех, Алексей Махнев из "ВТБ Капитала", бывший гендиректор супермаркетов "Перекресток" Януш Лелла, совладелец ООО "Мультикубик" Владимир Преображенский, вице-президент Ceconomy по M&A, член правления MediaMarktSaturn Retail Group Андреас Блазе. Все они снова выдвинуты в совет директоров. Годовое собрание акционеров, в повестку дня которого включен об избрании совета директоров, пройдет в форме заочного голосования. Бюллетени для голосования принимаются до 22 июня. Принять участие в голосовании смогут акционеры, зарегистрированные в реестре по данным на 28 мая. Группа "М.Видео-Эльдорадо" - лидер российского рынка бытовой техники и электроники - была создана на базе ПАО "М.Видео" в апреле 2018 года, после того как "М.Видео" купила "Эльдорадо" у группы "Сафмар". Акции ПАО "М.Видео" обращаются на "Московской бирже". "Сафмар" Михаила Гуцериева - контролирующий акционер "М.Видео-Эльдорадо" (73,5% акций через кипрскую Ericaria Holdings Limited). В 2019 году выручка "М.Видео-Эльдорадо" выросла на 3,6%, до 365,216 млрд рублей, скорректированная чистая прибыль увеличилась на 44,8%, до 11,178 млрд рублей (по стандарту IAS 17).]]></text>
</doc>
