<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 10:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вильфанд посоветовал москвичам "переобуть" машины до 10 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Гидрометцентр</tag>
    <tag type="str">Роман Вильфанд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Начало ноября в Москве будет бесснежным, но летнюю автомобильную резину уже пора начинать менять на зимнюю, заявил научный руководитель Гидрометцентра РФ Роман Вильфанд. "До конца недели снега в столице по прогнозам не видно", - сказал Вильфанд "Интерфаксу". По его словам, в среду, 4 ноября, в Москве температура воздуха составит 8-10 градусов темпа, по Московской области - до 11 градусов. В четверг, 5 ноября, в столице ожидается 7-10 градусов, в пятницу, 6 ноября, - 6-8 градусов, в субботу, 7 ноября, - 5-10 градусов тепла. По словам Вильфанда, понедельник, 9 ноября, будет "переходным днем", максимальная температура прогнозируется от 3 до 8 градусов тепла. Со вторника, 10 ноября, ожидается понижение градусов на 5-6, и температура приблизится к своей климатической норме. Начиная с 10 ноября, отметил он, ожидается "заметное понижение температуры, и фон температур будет близок к своим многолетним значениям: небольшое отрицательное значениям ночью, а днем - небольшие положительные значения". В связи с этим Вильфанд считает, что в начале ноября самое время сменить на автомобилях летнюю резину на зимнюю. "Выходные - время менять резину, потому что температура (скоро) будет близка к нулевой отметке. Даже если максимальная температура + 3 + 5 градусов, то все равно уже надо менять, потому что при понижении температуры летняя резина теряет свою эластичность, а зимняя резина предусматривает хорошее сцепление с дорогой", - сказал собеседник агентства. В то же время он посоветовал не ждать устойчивого снежного покрова в Москве до конца ноября. "Не нужно торопить зиму", - заявил Вильфанд. В ноябре в Москве среднемесячная температура будет выше нормы, "но месяц сам по себе будет неоднородным с периодами значительного потепления и заметного похолодания".]]></text>
</doc>
