<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Работодатели в Москве смогут оформлять и аннулировать пропуска на работников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Работодатели в Москве смогут оформлять и аннулировать пропуска на работников, в том числе иностранцев, следует из указа мэра Москвы Сергея Собянина. "С 21 мая 2020 г. для передвижения по территории города Москвы с использованием любых видов транспорта в целях осуществления трудовой деятельности или оказания услуг по гражданско-правовым договорам цифровой пропуск может быть оформлен работодателем для работников (исполнителей по гражданско-правовым договорам) с использованием личного кабинета юридического лица, индивидуального предпринимателя на официальном сайте мэра и правительства Москвы", - говорится в указе мэра в четверг. При этом "использование личного кабинета юридического лица, индивидуального предпринимателя на официальном сайте мэра и правительства Москвы является обязательным для оформления цифровых пропусков работников, не имеющих паспорт гражданина Российской Федерации". Также работодатель "вправе аннулировать цифровые пропуска работникам, присутствие которых на рабочих местах не требуется, с использованием личного кабинета юридического лица". Для оформления цифрового пропуска работодатель обязан сообщить свои наименование, ИНН, ФИО работника, серию и номер его паспорта или другого удостоверяющего документа, номер его телефона и по желанию e-mail, номер транспортного средства или электронной проездной карты. В целом работодатели обязаны минимизировать очное присутствие работников на рабочих местах. При появлении вопросов, связанных с оформлением пропусков, можно воспользоваться специальными сервисами на портале  i.moscow .]]></text>
</doc>
