<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708510</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708510</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС предупредили, что туристы будут ездить летом по Европе на свой страх и риск</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Адина-Иоана Вэлян</tag>
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Туристы, которые планируют в этом году на фоне пандемии коронавируса путешествовать по Европе, должны осознавать сопутствующие риски, заявила в среду  телеканалу CNN  член Еврокомиссии по транспорту Адина-Иоана Вэлян. "Никто не может дать 100% гарантии - мы не считаем путешествия безопасными. Это риск, который вы принимаете на себя", - сказала она. При этом член ЕК уточнила, что речь идет как о здоровье путешествующих, так и о возможных финансовых рисках в случае отмены каких-либо мероприятий. По поводу путешествий самолетом или поездом она напомнила, что власти ЕС "принципиально" рекомендуют использовать маски и придерживаться социальной дистанции. В то же время Вэлян признала, что соблюдение правила в поддержании дистанции в 2 м между пассажирами лайнера при их рассадке сделало бы авиаперелеты нерентабельными. Она добавила, что ЕС при выработке рекомендаций по безопасности путешествий пытается добиться пропорциональности мер и их применимости по всей Европе. Ранее в среду Еврокомиссия предложила серию рекомендаций, нацеленных на снятие ограничений на поездки и пограничного контроля внутри ЕС. Подготовленные рекомендации включают поэтапный подход, который "начинается со снятия ограничений  (на поездки - ИФ)  между зонами и членами ЕС с примерно одинаковыми эпидемиологическими ситуациями". В свою очередь член Еврокомиссии (ЕК) по внутреннему рынку ЕС Тьерри Бретон заявил, что от возобновления работы туристического сектора зависит вся экономика Европы. По словам еврокомиссара, "вирус еще останется некоторое время с нами", однако все хотят такого туристического сезона, который пройдет при "хорошем здоровье и полной безопасности" туристов.]]></text>
</doc>
