<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный инфекционист США отметил спешку Лондона с вакциной от Pfizer</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
    <tag type="str">FDA</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Главный инфекционист США Энтони Фаучи  раскритиковал  в эфире Fox News скорость, с которой Великобритания одобрила применение в стране вакцины от COVID-19 производства Pfizer и BioNTech. Он считает, что британские регуляторы недостаточно тщательно подошли к проблеме. По его словам, британцы на пару дней опередили остальных с этим решением, тогда как эти дни роли не играют. Он считает, что все страны и очень скоро дойдут до массового использования вакцин от коронавируса. "Если вы спешите и делаете это поверхностно, люди не захотят прививаться", - сказал Фаучи и отметил, что американское Управление по контролю за продуктами и лекарствами (FDA) в этих вопросах придерживается золотого стандарта. "Мы очень тщательно проверяем эти данные, чтобы гарантировать американцам, что это безопасная и эффективная вакцина", - заверил он ( цитата  по CNN). Предполагается, что FDA проведет публичное обсуждение вакцины от Pfizer-BioNTech 10 декабря, и вскоре после этого ведомство может разрешить ее массовое использование. Британское правительство 2 декабря  объявило , что регулятор одобрил применение этой вакцины в Великобритании. Британия стала первой страной, разрешившей массовую вакцинацию от коронавируса. В ближайшие дни в страну поступит 800 000 доз вакцины для прививания первых 400 000 человек. Издание Axios сообщало, что после объявления Лондона о вакцине Pfizer руководителя FDA Стивена Хана вызывали в Белый дом и требовали объяснить, почему регулятор не одобрил вакцинацию в США первым. Хан, в свою очередь, объяснил CBS, что в США регуляторы принимают решения по вакцинам, анализируя необработанные данные, полученные в результате испытаний, тогда как в Британии регуляторы могут полагаться и на документы, и на выводы производителей.]]></text>
</doc>
