<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 04:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США выразили беспокойство из-за геологоразведки Турции в Средиземноморье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео считает, что напряженность в отношениях между союзниками по НАТО - Грецией Турцией - из-за запасов углеводородов в Средиземном море играет на руку противникам североатлантического альянса, и призывает решить эту проблему дипломатическим путем. "Усиление военной напряженности служит только противникам, которые хотели бы видеть раскол в трансатлантическом единстве", - заявил Помпео журналистам по итогам переговоров с президентом Кипра Никосом Анастасиадисом. Госсекретарь сообщил, что президент США Дональд Трамп уже побеседовал с турецким коллегой Реджепом Тайипом Эрдоганом и премьер-министром Греции Кириакосом Мицотакисом в надежде урегулировать кризис. "Мы по-прежнему глубоко обеспокоены текущими операциями Турции, которая ведет поиск природных ресурсов в районах Восточного Средиземноморья, юрисдикцию над которыми подтвердили Греция и Кипр", - сказал Помпео. Он отметил, что Вашингтон поддерживает право Кипра эксплуатировать запасы углеводородов в своей исключительной экономической зоне. Как  сообщалось , турецкий министр энергетики Фатих Донмез заявил в субботу, что власти Турции в скором времени могут объявить об открытии новых месторождений углеводородов в Средиземном и Черном морях. Он подчеркнул, что Турция будет "защищать свои права при любых условиях". Турция в последнее время активно проводит поиск месторождений в восточной части Средиземного моря. Греция, Кипр и другие европейские страны считают, что турецкая сторона ищет месторождения в не принадлежащих ей районах. Это привело к напряженности в регионе. В середине лета из-за критики со стороны Афин Турция временно  приостанавливала  разведочное бурение на месторождениях углеводородов в Средиземном море, но уже в августе турецкий лидер Реджеп Тайип Эрдоган объявил о  возобновлении  работ.]]></text>
</doc>
