<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741428</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741428</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Патриарх Кирилл поздравил Байдена с победой на выборах президента США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">патриарх Кирилл</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Патриарх Московский и всея Руси Кирилл поздравил Джо Байдена с победой на президентских выборах в США и выразил готовность к сотрудничеству с новым американским лидером. "Современный мир нуждается в большей стабильности и безопасности, в развитии конструктивного сотрудничества между государствами, направленного на решение проблем экстремизма и терроризма, региональных военных конфликтов, экономической справедливости, защиты окружающей природной среды. Убежден, что взаимодействие наших стран и народов, опирающееся на исторический опыт, может стать значимым вкладом в поиск эффективных ответов на глобальные вызовы современности", -  говорится  в поздравлении патриарха, опубликованном во вторник на сайте РПЦ. Патриарх Кирилл отметил, что РПЦ считает межрелигиозный и межкультурный диалог важным инструментом укрепления взаимоуважения и добрососедства, согласия в обществе, и выразил готовность к совместной работе в этой сфере с властями США. Он также напомнил, что на протяжении долгого времени выходцы из стран канонической ответственности Московского патриархата проживают и работают в США. Многие из них являются православными верующими, заботу о духовном окормлении которых несут патриаршие приходы РПЦ в США и Русская зарубежная церковь. Говоря об этом, патриарх Кирилл выразил надежду на внимание американских властей к религиозным нуждам русскоязычной паствы. "Желаю Вам доброго здравия, мудрости в принятии решений, а гражданам Соединенных Штатов Америки – мира и благополучия", - заключил свое послание глава Русской церкви.]]></text>
</doc>
