<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709598</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709598</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 09:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Агрохолдинг "Степь" продал агрокомбинат "Южный"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Степь</tag>
    <tag type="str">Южный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Принадлежащий АФК "Система" агрохолдинг "Степь" продал агрокомбинат "Южный", который называет себя крупнейшим тепличным комбинатом в России и Eвропе и занимается выращиванием тепличных овощей в Карачаево-Черкесии. Новым владельцем комбината стал Аслан Каракотов, развивающий аграрный бизнес в Ставропольском крае,  сообщает  газета "Коммерсантъ" со ссылкой на источники на рынке. Гендиректор "Степи" Андрей Недужко подтвердил газете, что агрохолдинг вышел из этого бизнеса, но покупателя и сумму сделки не назвал. По оценке экспертов, она может составлять 1 млрд рублей. После продажи "Южного" "Степь" сосредоточится на растениеводстве, агротрейдинге и молочном животноводстве, а деньги, вырученные от продажи агрокомбината, направит на дальнейшее развитие, в том числе увеличение земельного банка, сообщил Недужко. Построенный в 1970-х годах агрокомбинат "Южный" называет себя крупнейшим тепличным комбинатом в РФ и Eвропе. "Система" купила его в 2015 году. До того комбинат принадлежал мэрии Москвы и управлялся Банком Москвы, а в 2014 году вместе с другими активами банка перешел ВТБ. Общая площадь теплиц "Южного" составляет 132 га, в них выращивается около 45 тыс. тонн томатов и огурцов в год. По данным системы " СПАРК-Интерфакс ", в 2018 году выручка "Южного" выросла до 3,04 млрд рублей с 3,005 млрд рублей в 2017 году, чистая прибыль снизилась до 61,2 млн рублей со 139,1 млн рублей соответственно.]]></text>
</doc>
