<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный подтвердил визит Меркель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Политик Алексей Навальный подтвердил, что канцлер Германии Ангела Меркель навестила его, пока он лечился в берлинской клинике Charite. Он  написал  об этом в твиттере. "Встреча была, но не стоит называть ее "секретной". Скорее, частная встреча и разговор с семьей. Я очень признателен канцлеру Меркель за то, что она навестила меня в больнице", - говорится в сообщении. Ранее о визите Меркель со ссылкой на источники  написал  Spiegel. По его сведениям, посещение прошло "в условиях полной секретности". Навальный лечился в Charite 32 дня после отравления в России. 20 августа ему стало плохо и он впал в кому при перелете из Томска в Москву. Его экстренно доставили в токсикологическую реанимацию в Омске. Там он пробыл почти двое суток, но российские врачи заявили, что не нашли следов ядов в его организме. 22 августа его разрешили перевезти в Германию. Спецрейс доставил его в Charite. Местные врачи вскоре заявили, что он перенес воздействия вещества из группы ингибиторов холинэстеразы. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы нервно-паралитического вещества из группы "Новичок". 7 сентября в Charite сообщили, что пациента вывели из искусственной комы. 23 сентября он  был выписан  из стационара. В соцсетях политик  сообщил , что будет долечиваться в Германии. Пока он не без труда ходит, не полностью владеет руками, у него проблемы со сном. В середине сентября  стало известно , что российское посольство в Берлине попросило о консульском доступе к Навальному. 24 сентября глава МИД Сергей Лавров  отмечал , что на тот момент ответа на этот запрос так и не было получено.]]></text>
</doc>
