<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730223</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730223</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку пригрозил Еревану разрушительными ударами в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Закир Гасанов</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Искандер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Министр обороны Азербайджана Закир Гасанов поручил продолжить контрнаступление на линии соприкосновения в зоне нагорно-карабахского конфликта, приказал в случае применения Арменией комплексов "Искандер" задействовать оружие с "большой разрушительной силой". "6 октября под руководством министра обороны генерал-полковника Закира Гасанова состоялось специальное служебное совещание. В ходе совещания была проанализирована текущая ситуация в проводимой контрнаступательной операции и дано указание продолжить планомерное, целенаправленное и последовательное уничтожение сил противника. Министр обороны поручил войскам принять жизненно важные и необходимые меры на освобожденных территориях", - сообщило во вторник министерство обороны Азербайджана. Министр также заявил, что в случае применения армянскими военными оперативно-тактических ракетных комплексов "Искандер" будут предприняты адекватные ответные действия. "Гасанов приказал азербайджанской армии спланировать действия по нанесению ударов по военно-стратегической инфраструктуре на территории противника с применением имеющихся в арсенале видов вооружений, обладающих большой разрушительной силой", - говорится в сообщении Минобороны. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян в свою очередь заявил о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР).]]></text>
</doc>
