<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 06:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден высказался за многосторонний подход к отношениям с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Кандидат от Демократической партии Джо Байден, объявивший о своей победе на выборах президента США, заявил, что придерживается многостороннего подхода во внешней политике. "Я знаю одно - мы не можем делать все в одиночку. И именно поэтому мы должны быть частью более крупной команды, занимающейся не только Ираном, но и  (отношениями с - ИФ)  Россией, Китаем и целым рядом других вопросов", - сказал Байден в интервью телеканалу CNN. Он также выразил мнение, что действующему президенту Дональду Трампу следует прийти на его инаугурацию, которая состоится 20 января. "Протокол передачи власти, я думаю, важен. Но это полностью его решение. Лично для меня это не имеет никакого значения, но я думаю, что это имеет значение для страны", - заявил Байден. По его мнению, присутствие Трампа покажет "мирную передачу власти между конкурирующими партиями". Голосование в США состоялось 3 ноября. Большинство голосов подсчитано, но официально результаты выборов еще не объявлены. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена, он также считает себя победителем. С победой на выборах Байдена уже поздравили многие мировые лидеры. Трамп, пытавшийся переизбраться на пост президента, попытался оспорить результаты голосования в нескольких штатах. Он не признает поражение.]]></text>
</doc>
