<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подследственный глава РВК исключен из совета директоров "Роснано"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РВК</tag>
    <tag type="str">Александр Повалко</tag>
    <tag type="str">Роснано</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Росимущество утвердило новый состав совета директоров АО "Роснано", из него исключили главу "Российской венчурной компании" Александра Повалко, следует из материалов компании. Вместо него в совет директоров вошла заместитель министра финансов Ирина Окладникова. Также новым представителем в совете стал замглавы Минцифры Максим Паршин - он вошел в него вместо первого замруководителя Аналитического центра при правительстве РФ Владислава Онищенко. Всего в совете 13 директоров. Это председатель правления ООО "УК "Роснано" Анатолий Чубайс, бывший вице-премьер и председатель фонда "Сколково" Аркадий Дворкович, зампред совета директоров АО "Роснано" Владислав Путилин, первый замминистра экономического развития Андрей Иванов, замминистра промышленности и торговли Василий Осьмаков, замминистра экономического развития Оксана Тарасенко, директор по стратегическому планированию и развитию АО "Комплекспром" Олег Фомичев, начальник управления машиностроения, транспорта, инфраструктуры и химической промышленности "ВТБ Капитала" Елена Сахнова, а также три независимых директора - Михаил Алфимов, Павел Теплухин и Илья Южанов. В апреле правительство выдвинуло 13 кандидатов в совет директоров АО "Роснано", в том числе Повалко. О возможном исключении гендиректора РВК из совета источник "Интерфакса"  узнал  в начале июля. Повалко с начала июня находится под домашним арестом по уголовному делу о сделке по реинвестированию части вырученных от продажи портфельной компании Soft Machines Inc. средств в другую портфельную компанию - "Алион".]]></text>
</doc>
