<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">683864</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/683864</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-12 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На кинокомпании завели шесть дел о невозвращении госсубсидий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Фонд кино</tag>
    <tag type="str">Александр Куренной</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">ФССП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - По итогам прокурорских проверок возбуждено шесть уголовных дел в отношении российских кинопроизводителей, которые получили целевые субсидии от государства и не вернули эти деньги. Об этом сообщил представитель Генпрокуратуры Александр Куренной. Также он заявил о проведении 13 процессуальных проверок по фактам уклонения кинокомпаний "от возврата целевых средств". Прокуроры также проверили территориальные подразделения Федеральной службы судебных приставов России на предмет исполнения решений о взыскании с кинокомпаний долгов в пользу Фонда кино. Они обнаружили, что в Москве и Подмосковье такие исполнительные производства терялись. В результате в адрес территориальных управлений ФССП были внесены представления. Проверок по материалам Счетной палаты, которая в 2019 году выявила конфликт интересов у ряда получателей госсубсидий и вывод этих денег в офшоры, Генпрокуратура не проводила. Такие документы в ведомство не поступали, отметил Куренной. В сентябре 2019 года министр культуры Владимир Мединский  отмечал , что его ведомство ведет больше 20 судебных разбирательств с производителями кино, которые получили деньги от государства, но не выполнили своих обязательств или как-либо еще нарушили условия договора. В октябре Минкультуры  представило  открытую базу господдержки российского кино. Мединский пообещал, что перечень кинокомпаний, которые должны вернуть деньги государству, будет в открытом доступе. Он выразил надежду, что публикация списка побудит должников как можно скорее вернуть госсубсидии.]]></text>
</doc>
