<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727614</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727614</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина отметила незначительный рост инфляционных ожиданий населения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Инфляционные ожидания населения стали более "заякоренными", в августе они повысились только на 1 процентный пункт (п.п.) к марту, сообщила председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции после заседания совета директоров. "Конечно, инфляционные ожидания населения повысились, примерно на 1 процентный пункт по сравнению с мартом. Но должна отметить, что их реакция на кардинальное изменение ситуации в текущем году оказалась гораздо слабее, чем это было ранее", - сказала она. По ее словам, это отражает и их большую "заякоренность" благодаря сохранению инфляции на исторически низких уровнях в последние годы. "Подчеркну, что именно эта большая "заякоренность" инфляционных ожиданий позволила нам быстро перейти к мягкой денежно-кредитной политике, значительно снизить ключевую ставку, действовать контрциклически", - отметила глава ЦБ. "Что нас тем не менее беспокоит в росте инфляционных ожиданий? То, что они могут вновь задержаться на повышенном уровне, и это в дальнейшем затруднит устойчивое закрепление вблизи 4%, ограничит гибкость денежно-кредитной политики", - добавила Набиуллина. Она также отметила, что в базовом прогнозе все еще видит пространство для дальнейшего смягчения денежно-кредитной политики. 18 сентября ЦБ  сохранил ключевую ставку  на уровне 4,25% годовых, как и ожидалор большинство аналитиков.]]></text>
</doc>
