<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">687617</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/687617</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-11 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Драгоценности Зыкиной пустят с молотка с согласия наследников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Людмила Зыкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Наследники имущества народной артистки СССР Людмилы Зыкиной договорились о продаже личных вещей певицы на аукционе, он пройдет 22 декабря, сообщает пресс-служба аукционного дома "12-й стул". На этих торгах будет выставлена первая часть украшений и личных вещей певицы, отметили в компании. Три наследника Зыкиной заключили письменное соглашение о продаже имущества артистки, говорится в сообщении. На торгах будет представлено 63 предмета, сумма стартовых цен составила около 5 миллионов рублей, подчеркивает пресс-служба. Два топ-лота будут выставлены по стартовой цене в 1 миллион рублей каждый: это любимые серьги певицы, с бриллиантами старинной огранки и природными сапфирами, которые она называла "Мои серьги" (1908), а также золотое колье с 127 бриллиантами (1970-е), по семейному преданию подаренное певице третьим президентом Азербайджана Гейдаром Алиевым. По данным аукционного дома, 22 декабря будут выставлены не только дорогие предметы. "По стартовой цене в 1 тыс. рублей на аукционе будут представлены бусы из бисера, которые сделала сама Людмила Георгиевна  (Зыкина - ИФ) . Шкатулки для украшений, облицованные чароитом, яшмой и малахитом стартуют с 4 - 6 тыс. рублей. За 1 - 5 тыс. рублей можно будет поторговаться и приобрести грампластинки с записями песен в исполнении "голоса эпохи", сувенирные тарелки и статуэтки", - говорится в сообщении. Вторая часть ювелирной коллекции будет выставлена на торги в 2020 году. Как сообщает пресс-служба, часть полученных от аукционов средств будет направлена на увековечивание памяти Людмилы Зыкиной. О планах выставить на продажу драгоценности певицы  сообщалось  в ноябре. Торгам предшествовала выставка в Историческом музее в Москве, на которой демонстрировались украшения.]]></text>
</doc>
