<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Испытания вакцины "Вектора" пройдут на 40 тысячах добровольцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Пострегистрационные клинические испытания вакцины от коронавируса, разработанной ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора, пройдут на 40 тысячах добровольцев, в том числе на 150 - старше 60 лет, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. "Первые партии вакцины в объеме 60 тысяч доз будут произведены в ближайшее время и "Вектор" приступит к пострегистрационным клиническим исследованиям в различных регионах России с участием 40 тысяч добровольцев. При этом я хочу сказать, что одновременно "Вектор" планирует провести клиническое исследование среди 150 лиц старше 60 лет", - сказала Голикова на совещании президента РФ Владимира Путина с членами правительства. Она отметила, что вакцина центра "Вектор" характеризуется отсутствием реактогенности (то есть не вызывает побочных эффектов) и достаточно высоким уровнем безопасности. "Появление второй вакцины расширяет возможности вакцинации населения, а значит, приближает нас к стабилизации и преодолению ситуации с заболеваемостью ковидом", - добавила вице-премьер. Вакцина "ЭпиВакКорона" государственного научного центра вирусологии и биотехнологии "Вектор" Роспотребнадзора прошла два этапа клинических испытаний. Ранее в среду Путин объявил, что "Вектор"  зарегистрировал свою вакцину . "Насколько я знаю, у нас на подходе еще третья вакцина - центра им. Чумакова РАН", - добавил президент. Первой российской вакциной стала разработка Института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из них получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Центр имени Чумакова разработал свою вакцину, она содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
