<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 18:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генштаб РФ обвинил НАТО в военной активности в 20 км от российских границ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Валерий Герасимов</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - НАТО наращивает военную активность в 20-30 км от российских границ, заявил начальник Генштаба Вооруженных сил России Валерий Герасимов. "Рост военной активности США и НАТО происходит не в Атлантическом или Карибском бассейне, а на удалении 20-30 км от российских границ", - сказал Герасимов на брифинге с иностранными военными атташе после завершения учений "Кавказ-2020". В связи с этим, по его мнению, "тиражируемый в НАТО тезис о возросшей агрессивности со стороны России является ложным". В качестве примера увеличения военной активности альянса вблизи границ РФ Герасимов привел полеты самолетов и присутствие военно-морских сил НАТО в Баренцевом, Балтийском и Черном морях. Герасимов заявил, что российское стратегическое командно-штабное учение "Кавказ-2020" не направлено против других государств. "Как вы сами могли убедиться, в рамках учения все противоборствующие государства – условные и географически расположены на территории Российской Федерации", - сказал он. "Традиционно, подготовка и проведение стратегического учения строились на принципах максимально допустимой открытости. Военные атташе иностранных государств были проинформированы о цели, задачах, районах, привлекаемых силах и средствах", - сказал Герасимов. Он заявил, что учение соответствует военной доктрине России, которая носит оборонительный характер. В пятницу на полигоне "Капустин Яр" в Астраханской области состоялась активная фаза СКШУ "Кавказ-2020". За маневрами наблюдал президент РФ Владимир Путин. Герасимов сказал, что практические действия СКШУ "Кавказ-2020" были перенесены вглубь России, чтобы не провоцировать напряженность в Европе. "Минобороны России также придерживается курса, направленного на снижение напряженности в Европе. В связи с этим в 2020 году Вооруженными Силами не проводились крупные учения вблизи границ стран - членов НАТО, а масштабные практические действия войск в рамках стратегических учений "Кавказ-2020" намеренно перенесены вглубь страны", - заявил Герасимов. Он также отметил, что российские военные на учениях "Кавказ-2020" применили опыт работы в Сирии, задействовали новую технику и показали новый элемент оперативного построения. "Сегодня на полигоне вы наблюдали розыгрыш эпизодов практических действий в зоне ответственности 58 общевойсковой армии. В их основу положен опыт современных вооруженных конфликтов, в том числе в Сирийской Арабской Республике, а также апробированные в ходе мероприятий боевой подготовки новые способы действий войск и сил", - сказал он на брифинге с военными атташе иностранных государств после завершения учений. Как уточнил Герасимов, на практике был показан новый элемент оперативного построения - мобильный эшелон. Кроме того была продемонстрирована работа разведывательно-огневых комплексов и четыре основных способа уничтожения так называемых "джихад мобилей". По его словам, была задействована современная техника: системы ПВО "С-300В4" и "Тор-М2", РСЗО "Торнадо-Г", боевые машины поддержки танков "Терминатор", тяжелые огнеметные системы "ТОС-2", ударный беспилотный летательный аппарат "Иноходец". Он сообщил, что высоко оценивает действия российских военных на стратегических учениях "Кавказ-2020". Герасимов также заявил, что подробные итоги учений будут подведены на разборе под руководством министра обороны РФ в октябре этого года.]]></text>
</doc>
