<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738799</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738799</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 15:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Поправки о верховенстве Конституции и основ нравственности прошли первое чтение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Семейный кодекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU -Депутаты Госдумы приняли в первом чтении президентский законопроект, который закрепляет в Семейном кодексе России верховенство Конституции и принципов нравственности над международными законами и нормами. Сейчас Семейный кодекс предусматривает верховенство международного договора над нормами российского семейного законодательства, если они противоречат друг другу. В связи с изменениями Конституции президент внес в Госдуму  законопроект № 1036249-7 , по которому применение правил международного договора не допускается в их истолковании, которое противоречат Конституции России, а также "основам правопорядка и нравственности". Противоречие может быть установлено в порядке, определенном конституционным законом. "Упоминание в указанной статье помимо Конституции Российской Федерации основ правопорядка и нравственности продиктовано тем, что семейные отношения являются особой сферой правового регулирования, где доминирующее значение имеют морально-нравственные ценности", - говорится в пояснительной записке к документу. Президент Владимир Путин осенью внес в Думу всего 16 законопроектов, которые отражают в российском законодательстве нормы обновленной Конституции. Поправки в Семейный кодекс о верховенстве Конституции - это единственный законопроект из этого президентского списка, к рассмотрению которого до 26 ноября Дума еще не приступала, и последний законопроект "второго пакета" от 14 октября, который остается в палате. 25 ноября был  принят в третьем чтении  законопроект о Госсовете, который был внесен в том же президентском пакете. Четыре других инициативы этого пакета были приняты Госдумой 18 ноября: это поправки о верховенстве Конституции в Гражданский и Уголовно-процессуальный кодексы, Арбитражный процессуальный, Гражданский процессуальный кодексы и Кодекс административного судопроизводства, а также закон, вносящий правки о верховенстве Конституции над международными актами и решениями в более чем сотню федеральных законов. Все законопроекты "первого пакета" президента уже прошли Госдуму, большая часть уже опубликована и вступила в силу (в том числе федеральные конституционные законы о правительстве и о Конституционном суде). Третий пакет от 31 октября готовится ко второму чтению, в нем два законопроекта (в том числе - о праве экс-президента стать сенатором).]]></text>
</doc>
