<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729399</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729399</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мантуров назвал глупостью утверждение о наличии "Новичка" в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Глава Минпромторга Денис Мантуров назвал глупостью утверждения о том, что в России могут оставаться запасы отравляющего вещества "Новичок". "Эту глупость даже уже не хочется обсуждать. Мы это уже проехали все, всю историю. Если людям заняться нечем, соответственно, им нужна повестка какая-то", - сказал Мантуров, отвечая на вопрос "Интерфакса" о том, готова ли Москва предоставить доказательства в ОЗХО об отсутствии в РФ "Новичка" в связи с делом Навального. Ранее МИД РФ заявлял, что в России "Новичок" никогда не производился и не накапливался. Однако в то же время глава СВР Сергей Нарышкин сказал, что все его запасы были уничтожены. В Кремле  не увидели противоречий  в этих заявлениях. Химоружие в России уничтожали с декабря 2002 года по 27 сентября 2017 года на семи полигонах. Политику Алексею Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет приземлился в Омске, и оппозиционера госпитализировали в коме в реанимацию. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Канцлер Германии Ангела Меркель призвала российские власти расследовать отравление Навального. Она назвала инцидент с Навальным  международной проблемой . 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального  вывели  из искусственной комы и его состояние  улучшилось . Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал ранее готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов пока не дал.]]></text>
</doc>
