<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">При пожаре в Петербурге погибли пациенты из одной палаты</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В соседних помещениях люди не пострадали, сказал прокурор города</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">прокуратура</tag>
    <tag type="str">Александр Клаус</tag>
    <tag type="str">Сергей Литвиненко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - При пожаре в реанимации больницы Святого Георгия погибли больные из одной палаты, в соседних помещениях люди не пострадали, сообщил прокурор Петербурга Сергей Литвиненко. По его словам, причина возгорания выясняется. Следователи осматривают палату, изымают документы в больнице и назначают экспертизы, добавил глава регионального управления СКР Александр Клаус. Пациентов с горевшего шестого этажа перевели на другие этажи больницы. Пожар в отделении реанимации  начался  вскоре после 6 утра во вторник. В течение получаса пожарные локализовали возгорание на площади десять квадратных метров, а в 9:40 - полностью  потушили . Из здания эвакуировали 150 человек, пять больных погибли, рассказали в МЧС. Все погибшие были заражены коронавирусом и были на аппаратах ИВЛ, рассказал источник "Интерфакса". Вероятной причиной возгорания он назвал  перегрузку  одного из аппаратов, который загорелся. По его сведениям, люди могли погибнуть, отравившись едким дымом от пластика. Прокуратура  проверяет соблюдение  требований о противопожарной безопасности в больнице. СКР  возбудил  по факту гибели людей уголовное дело о причинении смерти по неосторожности.]]></text>
</doc>
