<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730980</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730980</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Красный Крест предложил свою помощь в зоне карабахского конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Международный Комитет Красного Креста</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Международный Комитет Красного Креста (МККК) приветствует соглашение о гуманитарном перемирии в карабахском конфликте и готов в качестве нейтрального посредника содействовать передаче тел погибших в ходе боевых действий и одновременному освобождению задержанных. "МККК издавна выступает нейтральным посредником в конфликтах по всему миру. Мы надеемся, что такую операцию удастся провести в ближайшее время, чтобы останки погибших в боях были переданы родственникам, и люди могли достойно оплакать своих родных", - заявил директор женевского Управления МККК по оперативной деятельности в Европе и Центральной Азии Мартин Шюпп. "Мы также готовы содействовать освобождению сторонами в конфликте лиц, содержащихся под стражей, чтобы они могли вернуться к своим семьям", - добавил он. Заявления Шлюппа приводятся в пресс-релизе МККК, распространенном в воскресенье. В нем напоминается, что когда в конце сентября карабахский конфликт обострился, МККК предложил свои услуги по оказанию гуманитарной помощи и выполнению роли нейтрального посредника между сторонами. Организация не участвует в политических переговорах. Международное гуманитарное право, регулирующее ведение вооруженных конфликтов, обязывает участников конфликта подбирать и вывозить тела павших с поля боя, независимо от того, на какой стороне те сражались. МККК готов предоставить сторонам практические рекомендации, чтобы погибшие были опознаны, как того требует международное гуманитарное право, а затем содействовать возвращению тел, подчеркивается в сообщении. "Мы регулярно общаемся со сторонами и изъявили свою готовность к дальнейшему обсуждению порядка участия МККК в усилиях по возвращению задержанных и останков погибших, в том числе логистических вопросов и гарантий безопасности для наших сотрудников. Мы также надеемся, что это соглашение даст людям настоящую передышку после двух недель интенсивных боев", - заявил Шюпп. МККК напоминает, что помогал сторонам конфликта в проведении подобных операций после предыдущей эскалации боевых действий вдоль линии соприкосновения в апреле 2016 года. Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с 12:00 10 октября для обмена военнопленными и другими удерживаемыми лицами и телами погибших. После вступления соглашения в силу стороны неоднократно обвиняли друг друга в нарушении режима.]]></text>
</doc>
