<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков обратил внимание на провокации против белорусских силовиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Ничем не спровоцированная жестокость действий белорусских силовиков в отношении протестующих недопустима, однако против правоохранителей совершаются провокации, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Безусловно, и об этом, собственно, сам говорил президент Лукашенко, что жестокость, которая не спровоцирована какими-либо действиями со стороны протестующих, конечно, эта жестокость нежелательна и недопустима. Но нельзя абстрагироваться и от фактов провокаций в отношении правоохранителей, такие тоже имеют место", - сказал он. По его словам, в Кремле очень внимательно следят за тем, что происходит в Белоруссии. Он добавил, что в России хотели бы видеть Белоруссию "спокойной, стабильной и процветающей, свободной от какого-либо влияния извне". Ранее Песков отмечал, что случаи применения насилия местными силовиками по отношению к протестующим является внутренним делом Белоруссии и Россия не будет вмешиваться в ситуацию. Он, как и сейчас, связывал жесткость действий правоохранителей с провокациями в их отношении. Президент Владимир Путин в октябре  говорил , что то, что происходило в Беларуси при подавлении протестов, "выгодно отличается" от событий в некоторых "крупных городах развитых демократий". Он допускал, что жесткость силовиков могла быть неоправданной, но безоружным  людям в спину  никто не стрелял.]]></text>
</doc>
