<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс предложил подключить Росавиацию к расследованию крушений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МАК</tag>
    <tag type="str">Росавиция</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Виктор Басаргин</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Минтранс подготовил проект постановления правительства о правилах расследования авиационных происшествий с гражданскими воздушными судами в России. Проект предусматривает участие Росавиации в таких расследованиях. Документ опубликован на портале regulation.gov.ru. Расследование организует и проводит "уполномоченный федеральный орган исполнительной власти с участием Росавиации и других заинтересованных федеральных органов исполнительной власти и организаций", говорится в проекте. В соответствии с этим формируется комиссия по расследованию. В документе при этом не упоминается Международное бюро по расследованию авиационных происшествий и серьезных инцидентов - новый профильный орган для стран ЕАЭС, работу которого ранее анонсировал Минтранс. В ноябре 2018 года соглашение о его создании подписали транспортные ведомства России и Армении, о планах присоединиться сообщал Казахстан. В конце 2019 года глава Ространснадзора Виктор Басаргин был назначен представителем страны в руководящем совете бюро. В марте этого года Минтранс сообщал о проведении первого заседания руководящего совета с участием его председателя - заместителя министра территориального управления и инфраструктуры Армении Армена Симоняна и Басаргина. На заседании "был утвержден регламент работы руководящего совета и согласованы проекты решений глав правительств, предусмотренных соглашением о создании и деятельности бюро", говорилось в сообщении. В России, по данным " СПАРК-Интерфакс ", организация с таким названием не зарегистрирована, у Минтранса нет таких дочерних организаций, обратила внимание газета "Ведомости". "Законопроект о ратификации соглашения о создании и деятельности Международного бюро по расследованию авиационных происшествий и серьезных инцидентов внесен в правительство", - сообщил журналистам представитель Минтранса. Он также отметил, что подготовленный проект постановления не предусматривает концептуальных изменений в действующие правила расследования. Пока что расследованием авиапроисшествий на территории постсоветского пространства занимается Межгосударственный авиационный комитет (МАК). За ним же были закреплены функции по сертификации авиатехники российского производства, но в конце 2015 года правительство передало их Росавиации. Позднее Минтранс сообщил, что работает над созданием нового органа по расследованию авиапроисшествий в ЕАЭС, который бы стал альтернативой МАКу. Экс-министр транспорта Максим Соколов объяснял такое решение тем, что МАК "включает в себя большую площадку" и "сегодня принимать решение способом консенсуса невозможно". Он уточнял, что прежде всего это касается "позиции Украины, Грузии". Опубликованные Минтрансом правила представляют собой 150-страничный документ. Предполагается, что оно вступит в силу с 1 января 2021 году.]]></text>
</doc>
