<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 20:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госсовет наделят правом рассмотрения законопроектов до их внесения в Думу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госсовет</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Государственный совет РФ сможет рассматривать законопроекты, включая проекты конституционных законов, перед их внесением в Госдуму, давать рекомендации правительству и субъектам Федерации, следует из текста законопроекта о новом статусе Госсовета. Госсовет РФ будет наделен полномочиями рассматривать законопроекты федеральных и федеральных конституционных законов по представлению президента перед их внесением в Госдуму, а также выносить рекомендации правительству РФ и регионам по разработке документов стратегического планирования, отмечается в законопроекте, опубликованном в среду в базе законодательной деятельности Госдумы. Госсовет может "предложить рассмотреть те или иные вопросы", которые, по его мнению, "требуют законодательного регулирования", сказал "Интерфаксу" председатель комитета Госдумы по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников. "И тогда эти инициативы смогут внести, например, президент, правительство или палаты Федерального Собрания", - пояснил он. В свою очередь глава комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас в комментарии "Интерфаксу" отметил, что "участие Госсовета в обсуждении законопроектов по вопросам, имеющим общегосударственное значение, до их принятия Государственной Думой является действенным механизмов учета региональных интересов в законопроектной деятельности и положительно отразится на качестве принимаемых законов и правоприменительной практики их реализации". Кроме того, для выполнения возложенных на него функций по обеспечению согласованного взаимодействия органов власти Госсовет сможет вносить предложения президенту РФ по вопросам определения приоритетных направлений и целей социально-экономического развития, государственного строительства, "укрепления основ федерализма и местного самоуправления", создания новых механизмов взаимодействия органов государственной власти. Отдельно в документе отмечается, что президент РФ при необходимости сможет "возложить на Государственный Совет иные задачи, имеющие важное государственное значение".]]></text>
</doc>
