<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729036</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729036</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 00:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусская оппозиция попала в число номинантов на премию Сахарова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Премия Сахарова</tag>
    <tag type="str">Европарламент</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Светлана Алексиевич</tag>
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Из выдвинутых в 2020 году кандидатов на премию имени Андрея Сахарова "За свободу мысли" самую мощную поддержку в Европарламенте предварительно получает демократическая оппозиция Белоруссии. За нее выступают крупнейшие европарламентские фракции - Европейская народная партия, "Прогрессивный альянс социалистов и демократов" и "Обновим Европу", следует из официальной презентации номинантов на совместном заседании в понедельник Комитета Европарламента по иностранным делам и развитию и подкомитета по правам человека. Под демократической оппозицией Белоруссии в Европарламенте подразумевают инициаторов Координационного совета оппозиции - бывшего кандидата в президенты Белоруссии Светлану Тихановскую, писательницу и нобелевского лауреата Светлану Алексиевич, а также активистов Марию Колесникову, Ольгу Ковалькову, Веронику Цепкало. В число номинантов вошли также оппозиционеры Сергей Тихановский, Алесь Беляцкий, Сергей Дылевский, Степан Путило и Николай Статкевич. Среди выдвинутых номинантов на премию за 2020 год - архиепископ Мосула Наджиб Мусса Михаэль, помогавший спасать христиан от "Исламского государства"  (запрещенной в РФ террористической организации)  и сохранивший тысячи исторических манускриптов и документов восточной христианской культуры. Выдвинуты также защитники экологии из Гондураса и группа активистов сообщества ЛГБТ из Польши. Теперь Комитет Европарламента по иностранным делам и развитию должен выбрать трех финалистов из числа выдвинутых номинантов. Затем конференция в составе председателя Европарламента и председателей политических фракций изберет лауреата премии за 2020 год. Конференция председателей соберется 22 октября. Ожидается, что премия будет вручена 16 декабря в Страсбурге. Премия имени Андрея Сахарова "За свободу мысли" ежегодно присуждается лицам, которые внесли исключительный вклад в борьбу за права человека во всем мире. В прошлом году Сахаровской премии Европарламента  был удостоен  уйгурский экономист Ильхам Тохти, борющийся за права уйгуров в Китае. В 2019 году в первоначальный список номинантов премии попал и российский оппозиционный политик  Алексей Навальный .]]></text>
</doc>
