<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Эстонии весной пройдет референдум о браке как союзе мужчины и женщины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Юри Ратас</tag>
    <tag type="str">Март Хельме</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Эстонии лидеры коалиционных партий Центра, Консервативной народной партии и партии "Отечества" подписали совместное заявление о проведении весной 2021 года референдума на тему брака как союза мужчины и женщины. Поводом стал кризис в правительстве, вызванный гомофобными высказываниями министра внутренних дел Марта Хельме. Политики выразили желание провести референдум и кампанию перед ним, "сосредоточившись на аргументах" и "избегая оскорблений и угрожающей риторики и поведения", говорится в заявлении, которое зачитал лидер партии Центра, премьер-министр Юри Ратас. Целью референдума он назвал поиск точек соприкосновения. Ратас заверил, что коалиция однозначно против разжигания ненависти и пообещал, что политики не позволят унижать достоинство ни одного человека. Хельме на прошлой неделе в интервью Deutsche Welle, объясняя, почему правительство планирует провести референдум и внести в конституцию Эстонии определение брака как союза мужчины и женщины, сказал, что "государство не может сохраниться без детей и без морали". Он признал относится к гомосексуалам "недружелюбно" и посоветовал сексуальным меньшинствам "бежать в Швецию", "где все-все на них смотрят более вежливо". Его заявление вызвало кризис в правящей коалиции и критику со стороны. Ратас осудил высказывания главы МВД, лидеры оппозиции потребовали отставки Хельме. Президент Керсти Кальюлайд заявила 18 октября, что "министр с такими взглядами не годится для правительства Эстонской республики, люди Эстонии достойны лучшего". Многие политики и представители ЛГБТ-сообщества потребовали отказаться от проведения референдума, проведение которого было записано в коалиционном договоре при формировании правительства.]]></text>
</doc>
