<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский заявил о готовности к прямым переговорам с Путиным по Донбассу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Минские соглашения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заявляет, что готов к прямым переговорам с российским коллегой Владимиром Путиным для прекращения войны в Донбассе. "Несмотря на то, что общество по-разному оценивает прямые переговоры президента Зеленского и президента Путина, я уверен, что мы должны это делать. Не отбрасывая Минск  (заседания контактной группы по Донбассу в Минске - ИФ) , параллельно, отдельным треком. Есть некоторые вещи, которые ты можешь понять, только когда ты один на один, и есть некоторые ответы, которые ты можешь услышать, когда ты один на один, чтобы сделать уже стопроцентные выводы, и идти уже по другому плану - плану "Б", - сказал он на пресс-конференции в Киеве. Зеленский также заявил, что дает себе еще год, чтобы добиться успехов в сфере Минских соглашений. "Будем бороться до конца за Минск, потому что с Минском связаны санкции против РФ. И вы знаете прекрасно, что их все хотят снять, и не только Россия, и много европейских стран, которые я понимаю, что и они экономически страдают из-за этих санкций", - отметил украинский лидер. "Но как я вам говорил, мы будем бороться. Год я даю на то, что мы будем бороться", - продолжил Зеленский. Президент отметил, что процесс урегулирования конфликта в Донбассе был заторможен  из-за коронавируса , поэтому он даете себе еще несколько месяцев, чтобы решить эту проблему дипломатическим путем, согласно Минским договоренностям. Зеленский добавил, что не хотел бы реализовывать планы "B" и "С" по Донбассу, хотя они и существуют. "Что касается президента России... Мы ничего с этим не сделаем, мы должны с ними договорить, должны договариваться. Я еще раз говорю, Минский формат - приоритет, но никто не отменяет любой другой формат, я готов к любому формату, который может приблизить нас к концу войны и возвращению на нашу территорию людей, к любому формату. Мне все равно, нам нужен результат", - подчеркнул Зеленский. В декабре 2019 года в Париже прошел  очередной саммит  "нормандской четверки". В рамках этого саммита Путин и Зеленский провели  первую двустороннюю встречу . По итогам переговоров украинский лидер заявил, что президент РФ его  "очень прозрачно понял" . "Кажется, что, если такой контакт, глаза в глаза, ты сразу понимаешь, кто перед тобой, что за человек. Несмотря на все данные разведки. Мне кажется, что Путин меня понял. И он понимает, что надо закончить эту войну  (в Донбассе - ИФ) ", - говорил Зеленский в феврале 2020 года в эксклюзивном интервью агентству "Интерфакс-Украина".]]></text>
</doc>
