<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сафронову не позволили поздравить по телефону маму с днем рождения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Арестованному по делу о госизмене журналисту Ивану Сафронову не разрешили позвонить матери, чтобы поздравить ее с днем рождения. Об этом сообщил "Интерфаксу" его адвокат, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов. "Сегодня у мамы Ивана день рождения – звонка от него не поступило", - сказал Павлов агентству. Ранее следователь  отказал  Сафронову в звонке маме в день рождения. Согласно ответу следствия на ходатайство журналиста, "установлено, что телефонные переговоры в условиях СИЗО-2 ФСИН России ( "Лефортово" - ИФ ) с указанным лицом ( мамой - ИФ ), являющимся при этом  свидетелем  по уголовному делу, могут быть использованы Сафроновым И.И. для скрытого обмена информацией, выполнения иных разведывательных заданий иностранной спецслужбы, направленных против безопасности Российской Федерации и для противодействия следствию". По словам адвоката Павлова, ответ по жалобе на отказ следователя Сафронов пока не получил. Друзья и близкие Сафронова запустили петицию, чтобы убедить следствие разрешить ему общение с семьей из СИЗО и, в частности, позвонить матери поздравить с днем рождения. На сегодняшний день петицию подписали более 1,9 тыс. человек. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным представителем чешской спецслужбы. В 2017 году он якобы передал ей секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, считает следствие. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. Со своей стороны защита настаивает на неконкретности обвинения Сафронова. До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
