<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 18:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителей Ялты попросили экономить воду из-за истощения водохранилищ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Ялта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Водоканал Южного берега Крыма призывает жителей Ялты экономнее расходовать воду, поскольку запасы в двух водохранилищах, снабжающих юг полуострова, истощены из-за отсутствия осадков. "Водоканал Южного берега Крыма фиксирует значительное снижение запасов воды в водохранилищах Счастливенское и Загорское. (. . .) Учитывая полное отсутствие осадков и как результат отсутствие притоков, просим всех абонентов экономно расходовать воду", - говорится в информации поставщика на его страницах в соцсетях. Маловодие наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и, по прогнозам,  может продлиться  в 2021 году. Жесткие графики подачи холодной воды по часам ввели в августе в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости (у большинства - всего 6 часов в сутки), горячее водоснабжение приостановлено. Воду в сентябре начали отключать по ночам в курортной Алуште и соседних селах. В октябре снизили давление в Белогорске, в ноябре - в курортной  Евпатории , также в этом городе собираются до конца года отключить горячую воду. Севастополь  ввел  режим повышенной готовности. Правительство РФ в октябре представило комплексный план обеспечения водоснабжения Крыма, в нем 14 мероприятий для дополнительной подачи полуострову не менее 310 тыс. кубов воды в сутки. В целом финансирование проектов оценивается в 48 млрд рублей. До присоединения Крыма к РФ в марте 2014 года около 85% потребностей полуострова в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. Украина его перекрыла, заявляет, что днепровская вода вернется на полуостров только в случае "его деоккупации". Москва считает Крым российским, подчеркивая, что вопрос принадлежности полуострова закрыт навсегда.]]></text>
</doc>
