<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Силовики в Петербурге усилят проверки заведений общепита по ночам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Ситов</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Сергей Капитонов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Власти Петербурга и правоохранительные органы намерены ужесточить контроль за барами и ресторанами, работающими в ночное время, несмотря на ограничения. "Мы будем усиливать рейды, и правоохранительные органы со своей стороны будут усиливать проверки", - сообщил журналистам в среду первый заместитель председателя комитета по промышленной политике, инновациям и торговле Санкт-Петербурга Александр Ситов. По его словам, запреты Смольного нарушают лишь 1-2% от всех заведений общепита, которых в городе около 8 тыс. "И эти 1-2% несут на самом деле довольно значимую угрозу", - отметил Ситов. Старший помощник руководителя главного следственного управления СК России по Петербургу Сергей Капитонов в свою очередь заявил, что по фактам работы баров в ночное время могут быть возбуждены уголовные дела об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности (ст. 238 УК РФ). В ночь на среду сотрудники СК, полиции, Росгвардии, Роспотребнадзора и комитета по контролю за имуществом города  проверили работу баров . В результате удалось выявить три заведения в центре северной столицы, которые работали, несмотря на ограничения Смольного. По выявленным фактам начаты проверки. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, после рейда в полицию до приезда следователей СК были доставлены три человека. Согласно постановлению правительства Петербурга, в рамках борьбы с распространением коронавируса работа ресторанов и баров в городе ограничена до 23:00. Кроме того, с 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только с 06:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа ресторанов и баров  приостанавливается полностью , они смогут работать только на вынос. Между тем  более сотни баров и ресторанов Петербурга  заявили о намерении работать в новогоднюю ночь вопреки запрету городских властей.]]></text>
</doc>
