<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин обсудил с Меркель Карабах, Донбасс и коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU -  Президент РФ Владимир Путин провел телефонные переговоры с федеральным канцлером Германии Ангелой Меркель, сообщила пресс-служба Кремля. В частности, обсуждалась ситуация вокруг Нагорного Карабаха. "Путин информировал о предпринятых посреднических усилиях с целью прекращения военных действий, а также о деятельности российских миротворцев, развернутых по просьбе Баку и Еревана вдоль линии соприкосновения и Лачинского коридора. Подчеркнуто, что последовательная реализация договоренностей, зафиксированных в Заявлении президентов Азербайджана и России и премьер-министра Армении от 9 ноября - способствует общей стабилизации обстановки в регионе", - говорится в сообщении пресс-службы. Стороны также обсудили ситуацию в Донбассе. Как отметили в пресс-службе, "высказана озабоченность в связи с отсутствием прогресса в реализации политических аспектов Минских договоренностей 2015 г., а также решений "нормандской четверки", принятых год назад на саммите в Париже". "Вновь указано на безальтернативность Минских соглашений как основы урегулирования и важность выполнения Киевом взятых обязательств", - говорится в сообщении. В пресс-службе сообщили, что в ходе разговора лидеров были затронуты также некоторые актуальные темы двусторонней повестки дня. "В контексте взаимодействия в борьбе с распространением коронавирусной инфекции условлено о дальнейших контактах между министерствами здравоохранения России и ФРГ, в частности, по вопросам вакцин", - говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
