<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738330</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738330</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржцев призвали не переживать из-за цветения водоемов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Татьяна Ковалева</tag>
    <tag type="str">Финский залив</tag>
    <tag type="str">Никита Хромов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Периодическое цветение водоемов делает их непригодными для купания, но не должно вызывать опасений за экологическую безопасность, считает руководитель дирекции особо охраняемых территорий Санкт-Петербурга Татьяна Ковалева. "Всем известно, что размножение сине-зеленых водорослей происходит в богатой питательной среде - в частности, при повышении температуры. Прежде всего, это оказывает влияние на внешний вид водоемов и на возможность использовать их для купания. В то же время на побережье Финского залива очень часто появляются наносы при интенсивном размножении этих сине-зеленых водорослей и цианобактерий. Наносы имеют характерный запах и очень яркий цвет, который люди часто принимают за продукты химического происхождения", - сказала она на пресс-конференции в понедельник. "Поскольку мы не видим никакой опасности и считаем это природным процессом, никаких особых действий мы не предпринимаем. Тем более мы не можем производить никаких действий в этой части в отношении водных объектов, особенно Финского залива", - подчеркнула Ковалева. С ней согласился начальник экспертно-аналитического отдела Центра лабораторного анализа и технических измерений по Северо-Западному федеральному округу Никита Хромов. По его словам, в Финском заливе не выявили химического загрязнения воды, речь идет об естественном природном процессе цветения водорослей.]]></text>
</doc>
