<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ не зафиксировано ни одного случая повторного заражения COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В России не зафиксировано ни одного случая повторного заражения коронавирусом, заявила руководитель Роспотребнадзора Анна Попова. По ее словам, всего в мире описано 24 случая повторного заболевания. Она рассказала, что снижение уровня антител к COVID-19 не означает, что у человека пропадает к нему иммунитет: по разным оценкам 3-5% населения могут вообще не вырабатывать защиту от инфекции. "Каждая встреча с вирусом оставляет иммунный ответ - это бесспорные данные. (...) Говорить о том, что всё исчезло, некорректно. Ничего не исчезло. Самый главный вопрос, который стоит перед всеми учеными мира сегодня: какой титр, то есть выявляемое количество (антител) является защитным. Пока этого знания абсолютного не имеет никто", - сказала Попова на пресс-конференции в "Интерфаксе". Глава Роспотребнадзора подчеркнула, что антитела никуда не исчезают, но может снижаться их уровень, так как организму не нужно большое количество, когда не с чем бороться. "Количество антител при любой болезни после того, как она завершена, всегда падает", - сказала она. Также она сообщила, что опасных мутаций для человека в коронавирусе нет. "Все замены, которые мы сегодня наблюдаем  (при наблюдении за коронавирусом - ИФ) , они не ведут к изменениям вируса в отношении человека, вирус не станет от этих изменений ни злее, ни добрее, ни тяжелее. Сегодня таких изменений нет  (в РФ) , как нет и нигде в мире", - сказала Попова.]]></text>
</doc>
