<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734925</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734925</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Костина обеспокоил конфликт в FESCO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">ДВМП</tag>
    <tag type="str">Зиявудин Магомедов</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - ВТБ, основной кредитор транспортной группы FESCO, обеспокоен акционерным конфликтом в компании, но не участвует в нем и не интересуется этим активом, заявил глава банка Андрей Костин на пресс-конференции в рамках форума "Россия зовет!" Первый зампред ВТБ Юрий Соловьев подчеркнул, что кредит FESCO обслуживается в соответствии с кредитной документацией, платежных или ковенантных дефолтов по нему не наблюдается. "Дальневосточное морское пароходство" (головная структура группы FESCO) и его дочерние общества подписали кредитный договор с ВТБ о предоставлении группе FESCO кредитной линии на сумму до $680 млн в ноябре 2017 года. В конце сентября совладелец FESCO Зиявудин Магомедов заявил о том, что председатель совета директоров группы FESCO Лейла Маммедзаде и некоторые члены совета директоров пытаются сорвать проведение собрания акционеров и содействуют рейдерскому захвату компании. Менеджмент FESCO  назвал заявление  от имени акционера группы попыткой спекуляции и распространением не соответствующей действительности информации. В начале октября стало известно, что GHP Group Марка Гарбера продала 23,8% акций FESCO на фоне акционерного конфликта и пандемии. "В данном случае это не наша война, но нас как кредитора это, конечно, напрягает. То есть любой конфликт акционерный, он всегда ухудшает ситуацию с управляемостью компанией и часто приводит к очень негативному развитию. Поэтому мы не хотим, конечно, этого конфликта, мы в нем никак не участвуем ни с какой стороны и никогда не участвовали в такого рода конфликтах. Но тут позиция, как и во внешней политике, как по Нагорному Карабаху - хотелось бы, чтобы война прекратилась. Кто прав, кто виноват при этом, мы не особо разбираемся",- сказал Костин.]]></text>
</doc>
