<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемый в хищениях при строительстве в резиденции Путина осужден на пять лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Торчинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд приговорил к пяти годам колонии предпринимателя Дмитрия Торчинского по делу о хищении бюджетных средств, выделенных на строительство дома приемов в резиденции президента РФ, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Отбывать наказание он будет в колонии общего режима. Ему также назначен штраф в размере 350 тыс. руб. с ограничением свободы на один год один месяц. Торчинский признан виновным в участии в преступном сообществе (ч. 3 ст. 210 УК РФ) и особо крупной растрате (ч. 4 ст. 160 УК РФ). Он признал вину в полном объеме и заключил досудебное соглашение о сотрудничестве со следствием - дело рассматривалось в особом порядке, то есть без исследования доказательств. Материалы уголовного дела имеются гриф "совершенно секретно", добавили в суде. Уголовное дело о хищениях бюджетных средств при строительстве резиденции президента было возбуждено 21 марта 2017 года. Как сообщалось, его выделили из дела в отношении бизнесмена Дмитрия Михальченко и его подельников о контрабанде элитного алкоголя. Ранее Мосгорсуд вынес приговоры двум фигурантам дела, признавшем вину: бизнесмен Александр Родионов получил три года колонии со штрафом 500 тыс. руб. за растрату, предприниматель Станислав Кюнер -  восемь лет колонии  со штрафом 1,5 млн руб. за растрату и участие в преступном сообществе. Дело в отношении других фигурантов, в том числе Михальченко, которые не признают вину, находится на рассмотрении Второго Западного окружного военного суда.]]></text>
</doc>
