<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР начал проверку из-за экстренных посадок самолета в Новосибирске</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Инцидентом также заинтересовалась и прокуратура</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Наталья Чернакова</tag>
    <tag type="str">Cargolux</tag>
    <tag type="str">Оксана Горбунова</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Толмачево</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Следователи Западно-Сибирского управления на транспорте СКР начали проверку по факту двух экстренных посадок в Новосибирске самолета Boeing 747 авиакомпании Cargolux, сообщила "Интерфаксу" старший помощник руководителя следственного управления Наталья Чернакова. "Проверка проводится по ч.1 ст.263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта)", - сказала она. По ее словам, в Новосибирске у грузового самолета была остановка для дозаправки по пути из Люксембурга в Чжэнчжоу (КНР, провинция Фуцзянь), на его борту был экипаж. Какой именно груз находился на борту, Чернакова не уточнила. По данным Западно-Сибирской транспортной прокуратуры, которая также проводит проверку соблюдения законодательства о безопасности полетов, на борту перевозили 118 тонн груза, сообщила "Интерфаксу" старший помощник Западно-Сибирского транспортного прокурора Оксана Горбунова. Самолет совершил  экстренные посадки в Новосибирске  в 23:50 по местному времени в четверг и в 12:09 в пятницу - уже после техобслуживания. Ранее источник сообщал агентству, что оба раза сработал датчик неисправности шасси. Пострадавших в результате экстренной посадки не было. В настоящее время самолет находится в аэропорту "Толмачево" на стоянке, авиатехники ищут неисправность. Cargolux - грузовая авиакомпания, базирующаяся в Люксембурге.]]></text>
</doc>
