<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-27 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пятая часть россиян никогда не была в театре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 марта. INTERFAX.RU - Россияне за последние 11 лет стали чаще ходить в театры, однако пятая часть жителей страны (18%) вообще никогда не был в театре, свидетельствуют поступившие в "Интерфакс" данные опроса ВЦИОМ, приуроченного ко Дню театра (27 марта). В 2008 году театры с разной периодичностью посещали лишь 28% сограждан, а в настоящее время - 48% респондентов. Такми образом доля тех, кто не ходит в театр, составляет сейчас 52%. По данным социологического исследования, чаще всего в театры ходят представители возрастной группы 45-59 лет (53% от данной категории респондентов), а также люди с высшим образованием, среди которых театралы составляют две трети (67%). Наиболее высокий удельный вес театральных зрителей приходится на жителей Москвы, Санкт-Петербурга, а также городов-миллионников (по 71% от данной категории опрошенных), отмечают в ВЦИОМ. В настоящее время каждый третий россиянин (34%) практически не ходит в театр, но это значительно меньше, чем в 2008 году, когда доля таких респондентов составляла 48%. При этом каждый пятый (18%) участник опроса признался, что никогда не был в театре. По результатам опроса, любимым современным театром страны россияне назвали Большой театр (12% респондентов). В ТОП-3 любимых также вошли "Современник" (6% участников опроса) и Мариинский театр в Санкт-Петербурге (4% опрошенных). "Аудитория театров в последнее время поступательно увеличивается, тем не менее, спрос до сих пор опережает предложение. Конечно, наиболее остро эта проблема проявляется в регионах, удаленных от мегаполисов. Год театра не решит всех этих проблем, но должен придать новый импульс развитию театрального искусства, как раз в направлении доступности этого вида искусства в тех аудиториях, где сохраняется неудовлетворенный спрос", - прокомментировал результаты исследования директор по работе с органами государственной власти ВЦИОМ Кирилл Родин, которого цитирует пресс-служба социологического центра. Инициативный всероссийский опрос был проведен 21 марта среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
