<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Алма-Ате будут госпитализировать даже бессимптомных носителей COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алма-Ата</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Жандарбек Бекшин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Медики Алма-Аты в целях снижения риска распространения коронавирусной инфекции будут госпитализировать всех зараженных COVID-19, в том числе бессимптомных и тех, кто переносит болезнь в легкой форме, сообщил главный санитарный врач города Жандарбек Бекшин. "Управлению общественного здоровья Алматы в целях уменьшения передачи инфекции в домашних очагах, где заражаются 35-36% заболевших коронавирусной инфекцией, определить конкретные стационары и незамедлительно приступить к изоляции и лечению больных КВИ с легкими и бессимптомными формами в условиях охраняемого стационара до прекращения выделения вируса", - сказал Бекшин на брифинге в среду. По его словам, домашний карантин для бессимптомных и больных с легкой формой не показал своей эффективности и даже стал одним из основных источников заражения. "Мы провели анализ заболеваемости и пришли к выводу, что причиной 36% заражения является то, что мы перешли на домашние стационары. Дома находятся дети. Как бы мы ни старались, (...) все равно происходит заражение. Так вот, 36% заражений на сегодня приходится на домашние стационары. От бессимптомных, с легкими формами", - сказал Бекшин. При этом он отметил, что "сейчас в Алматы не такой высокий уровень заболеваемости, имеется возможность изолировать людей, чтобы они не заражали членов семьи". Ранее в среду межведомственная комиссия Казахстана (МВК) по нераспространению COVID-19 сообщила, что за минувшие сутки в стране зарегистрировано 729 новых случаев заболевания коронавирусной инфекцией, подтвержденных ПЦР-тестом. Всего с начала пандемии в Казахстане выявлено 138 382 случая COVID-19. При этом Алма-Ата оказалась на втором месте в стране по числу зараженных (16 667 человек, прирост за последние сутки - 68 случаев). На первом месте - Восточно-Казахстанская область - 17 329 инфицированных (прирост за сутки - 95 зараженных).]]></text>
</doc>
