<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РЖД запланировали провести ВСМ Москва-Петербург через Великий Новгород</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РЖД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Научно-технический совет ОАО "Российские железные дороги" рекомендовал в качестве основного вариант прохождения высокоскоростной магистрали (ВСМ) Москва - Санкт-Петербург через Великий Новгород, сообщили РЖД. Заседание совета состоялось в среду в формате видеоконференции. В нем приняли участие главы регионов, по которым пройдет трасса, представители проектных организаций, научных институтов и общественности. "Москва и Санкт-Петербург сейчас имеют очень хорошее сообщение. Поэтому еще один высокоскоростной транспортный коридор на этом направлении должен быть максимально эффективным. Он должен работать на повышение связанности территорий, развитие региональной экономики и при этом не создавать искусственной конкуренции видов транспорта", - заявил на совещании генеральный директор - председатель правления РЖД Олег Белозеров, слова которого приводятся в сообщении. Глава РЖД заверил участников совещания, что "Российские железные дороги" нацелены на тесную работу с региональными и муниципальными властями, конструктивное взаимодействие с общественными организациями, а главное - с жителями городов и деревень, прилегающих к будущей магистрали. "Максимальный учет всех интересов при реализации этого масштабного проекта пойдет ему только на пользу, ведь дорога строится в первую очередь для людей", - сказал Белозеров. Согласно сообщению, научно-технический совет рассмотрел результаты технико-экономического сравнения трех конкурентоспособных вариантов прохождения: "Новгородского", "Западного" и "Валдайского". По итогам обсуждения единогласно было принято решение рекомендовать вариант трассы через Великий Новгород. "Это позволит повысить привлекательность города как туристического центра, включить его в агломерационный пояс доступности Санкт-Петербурга. Согласно этому варианту, магистраль обходит основные барьерные места, особо охраняемые природные территории: национальные парки "Завидово" и "Валдайский", заказник "Лисинский", - отмечает компания. По итогам совета в Минтранс РФ и Росжелдор будут направлены предложения о внесении изменений в схему территориального планирования для строительства инфраструктуры ВСМ в соответствии с рекомендованным вариантом трассы, говорится в сообщении. Отмечается, что проект демонстрирует лучшие прогнозные показатели пассажиропотока и социально-экономические эффекты. Сейчас на территориях прохождения будущей ВСМ проживает около 30 млн человек. По предварительным подсчетам, сервисом новой линии воспользуются 23,3 млн человек в 2030 году. РЖД приступили к проектированию ВСМ Москва - Санкт-Петербург, его реализация может начаться в 2022 году, сообщал в августе бывший глава Минтранса РФ Евгений Дитрих. РЖД ожидают, что окончание строительства ВСМ Санкт-Петербург может состояться в 2026 году.]]></text>
</doc>
