<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 19:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">От стрельбы в Нижегородской области пострадала бабушка нападавшего</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Юноша, устроивший в понедельник стрельбу в деревне в Борском районе Нижегородской области и убивший трех человек, также стрелял в свою бабушку, ей удалось выжить, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Он выстрелил в свою бабушку. Она жива, госпитализирована. Затем он начал стрельбу в других местах, в том числе на улице", - сказал собеседник агентства. Между тем другой информированный источник сообщил "Интерфаксу", что подозреваемый - житель Нижнего Новгорода. "Он приехал к бабушке в деревню, по предварительным данным, ружье было при нем", - сказал источник. Он предположил, что юноша мог поссориться с бабушкой и после этого начать стрельбу. Также, по предварительным данным, одной из его жертв стал сосед. "Погибших и пострадавших среди пассажиров  автобуса , по которому он также открыл стрельбу, нет", - добавил источник. Ранее региональное СУ СКР сообщило, что 12 октября в деревне Большеорловское мужчина открыл стрельбу из огнестрельного оружия и скрылся. Трое мужчин скончались, три женщины попали в больницу с огнестрельными ранениями, состояние двоих - крайне тяжелое. Возбуждено уголовное дело, поиском стрелявшего занимаются ОМОН и СОБР. В соцсетях и телеграм-канале "Нижний №1" распространена  ориентировка на подозреваемого . "В с. Большеорловское... около 15:30 12.10 совершено убийство из гладкоствольного ружья. Подозревается (гражданин) 06.06.2002 г.р., при себе имеет  два охотничьих гладкоствольных ружья  и около 40 патронов. Может передвигаться на машине Kia... Скрылся в сторону лесного массива", - говорится в ориентировке, к которой прилагается фото подозреваемого. При этом в пресс-службе Росгвардии отметили, что, согласно базе данных ведомства, молодой человек является законным владельцем одного охотничьего гладкоствольного ружья с 17 сентября 2020 года.]]></text>
</doc>
