<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734589</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734589</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МВД Белоруссии заявил о праве милиции стрелять по диверсантам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Юрий Караев</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Милиционер вправе использовать боевое оружие, если на него нападет диверсант или террорист и применяет к нему насилие,  заявил  глава МВД Белоруссии Юрий Караев в интервью политологу Александру Сосновскому. Происходящее в стране он назвал войной. Так он прокомментировал слова своего первого заместителя Геннадия Казакевича, который 12 октября  заявил , что милиция готова применять боевое оружие против протестующих. Министр заверил, что никто не говорил о том, что оружие будет применяться "без разбору по любым людям, по мирным протестующим". Но если "человек совершает диверсию или террористический акт, нападает на сотрудника милиции, оказывает ему не просто сопротивление, а применяет насилие", такого человека нужно остановить "всем имеющимся арсеналом - от физической силы до боевого оружия". Он отметил, что пример американской полиции уже набил оскомину: "Там только за угрожающее движение в отношении полицейского убивают людей". При этом в Белоруссии, по его словам, "милиционера почти убили, а он только потом стреляет предупредительными в воздух", потому что до сих пор милиционеры не были "готовы к тому, чтобы убить своего односельчанина, земляка, жителя своего района". За 26 лет президентства Александра Лукашенко белорусские силовики были готовы только к проявлению гуманности, и это "сыграло злую шутку", отметил Караев. Ситуация в результате изменилась, происходит "неприкрытое и наглое воздействие, подпитанное безнаказанностью и отсутствием страха", тогда как МВД "всё еще" раскачивается. Он отметил, что при этом протестующие боятся нападать на ОМОН. "До каждого районного милиционера доношу: твоя жизнь, будущее твоих детей и счастье твоей жены зависит от того, насколько быстро ты выхватишь оружие и определишь, что тебя уже убивают, а ты еще пытаешься их уговорить", - заявил Караев. Протесты в Белоруссии продолжаются с 9 августа, часто это акции женщин, студентов или пенсионеров. Пока силовики применяют дубинки, водометы, резиновые пули и светошумовые гранаты. Их действия были очень жесткими в первые несколько дней протестов, затем задержания были менее массовыми. После встречи президента Александра Лукашенко с арестованными оппозиционерами 10 октября, несколько участников встречи были отпущены из СИЗО, но действия силовиков на улицах стали более жесткими. 16 октября начальник Главного управления по борьбе с оргпреступностью и коррупцией МВД Белоруссии Николай Карпенков  пообещал гуманно применять  оружие, в том числе огнестрельное, к протестующим. После жесткого разгона протестующих 26 октября Лукашенко заявил, что это он  дал приказ разогнать  толпу, потому что это были "пьяные, обезумевшие и проколотые наркотиками" люди, которые "начали вскрывать квартиры".]]></text>
</doc>
