<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658920</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658920</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-22 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Открытие холдинг" выйдет из капитала компании, реконструирующей кинотеатр "Художественный"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Открытие холдинг</tag>
    <tag type="str">кинотеатр Художественный</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 апреля. INTERFAX.RU - Акционеры "Открытие холдинга" приняли решение выйти из капитала АО "Художественный", управляющего одноименным кинотеатром в Москве, свидетельствуют материалы холдинга. "Открытие холдинг" приобрел 33,33% акций АО "Художественный" (прежнее название АО "Пионер") в мае 2017 года. Как говорилось тогда в сообщении холдинга, полученные "Пионером" средства будут направлены на реконструкцию кинотеатра. Компания "Пионер" (позднее была переименована в АО "Художественный") была основана в 2016 году "дочкой" инвестиционного холдинга A&NN Investments Ltd., управляющего активами на $2,4 млрд. Бенефициаром инвестиционной компании является бизнесмен Александр Мамут, ему также в свое время принадлежали акции "Открытие холдинга". Кинотеатр "Художественный", находящийся в ведении московского департамента культуры,  перешел под управление  компании "Пионер" в декабре 2016 года. Планировалось инвестировать в развитие кинотеатра чуть более 1 млрд рублей. В апреле 2018 года градостроительно-земельная комиссия Москвы согласилась продлить срок исполнения обязательств инвестора по реставрации здания кинотеатра и приспособлению его для дальнейшего использования до 31 декабря 2020 года. По данным газеты РБК, причиной такой задержки в АО "Художественный" назвали то, что здание кинотеатра было передано "полностью в неудовлетворительном состоянии". В связи с этим проект реставрации пришлось корректировать, а противоаварийные работы и вывоз мусора весом около 960 тонн, который пришлось выносить вручную (автопогрузку власти Москвы запретили из-за программы "Моя улица"), заняли пять месяцев, указывало издание. В декабре 2018 года департамент культурного наследия Москвы сообщил, что в кинотеатре завершены противоаварийные работы и  реставрация начнется  в 2019 году. "Художественный" - старейший кинотеатр России, был открыт для посетителей в 1909 году. Над проектом работал архитектор Николай Благовещенский, в 1912-1913 годах кинотеатр перестроил Федор Шехтель. На реконструкцию "Художественный"  закрылся  в начале февраля 2014 года.  В 2017 году "Открытие холдинг" лишился своего основного актива - банка "Открытие", который перешел на санацию к ЦБ РФ. Сейчас основным активом холдинга является "Архангельскгеолдобыча" (недропользователь алмазной трубки им.Гриба).]]></text>
</doc>
