<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727907</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727907</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росреестр внес в правительство проект закона о "гаражной амнистии"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росреестр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Законопроект о "гаражной амнистии" может быть принят до конца текущего года, заявил руководитель Росреестра Олег Скуфинский. "Мы предлагаем в упрощенном порядке при содействии местных органов власти дать возможность гражданам оформить права на землю и гаражи. Мы подготовили соответствующий законопроект, на сегодня он внесен в правительство, и рассчитываем до конца года этот законопроект принять, чтобы наконец-то эту проблему решить", - сказал он на встрече с президентом России Владимиром Путиным. Глава государства поинтересовался, есть ли какие-то сложности на этом направлении. "Владимир Владимирович, сложностей не видим. Председатель правительства эту тему поддерживает, поэтому пока все движется у нас в графике", - ответил его собеседник. Скуфинский рассказал, что еще с советского времени более 3,5 млн земельных участков и гаражей остались не оформленными. "Это часто приводит к тому, что люди не могут ни продать, ни передать по наследству ( земельные участки и гаражи ). Это также тормозит развитие муниципальных образований, потому что права не оформлены", - пояснил он. В июле, выступая с ежегодным отчетом в Госдуме, премьер РФ Михаил Мишустин высказался в поддержку "гаражной амнистии" и рассказал, что сам потерял гараж из-за отсутствия такого закона. "Законопроект подготовлен. Я лично его буду поддерживать, потому что это восстановление справедливости. Если у человека был гараж, нужно сделать все возможное, чтобы он его оформил", - сказал тогда Мишустин.]]></text>
</doc>
