<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд вернул экс-гендиректору ВМТП иск об отмене его отставки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">ВМТП</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Арбитраж Приморья</tag>
    <tag type="str">Заирбек Юсупов</tag>
    <tag type="str">Роман Кухарук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Приморского края вернул бывшему гендиректору крупнейшей стивидорной компании в порту Владивостока - ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП, входит в FESCO) - Заирбеку Юсупову иск о признании недействительным решения набсовета о досрочном прекращении его полномочий. Из картотеки арбитражных дел следует, что заявление, по мнению суда, "связано с реализацией и защитой" Юсуповым его личных прав и относится к компетенции суда общей юрисдикции. "Обжалуемое истцом решение наблюдательного совета ВМТП от 30 сентября 2020 года затрагивает его права непосредственно как работника общества, а не как лица, входящего в состав органов управления юридического лица", - говорится в определении. В материалах отмечается, что Юсупов не является акционером порта, при этом его статус как члена наблюдательного совета находится в зависимом положении от его основного статуса как единоличного исполнительного органа общества. В пресс-службе ВМТП не стали комментировать ситуацию. Полномочия Юсупова были прекращены 1 октября. После этого докеры ВМТП  стали выходить  на акции протеста против его увольнения и назначения вместо него Романа Кухарука. Юсупов встретился с протестующими и  пообещал  оспорить увольнение.]]></text>
</doc>
