<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 11 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России закончились нерабочие дни, заболевших коронавирусом стало еще больше, экономике страны помогут</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Путин объявил о завершении 12 мая периода нерабочих дней в России.  Для лиц старше 65 лет и страдающих хроническими заболеваниями ограничительные меры  будут сохранены . Базовые отрасли экономики  могут вернуться  к работе. Также президент призвал глав регионов  дать людям возможность  выходить на прогулки и занятия спортом. -  В РФ введены  В частности, предлагается  кредитная программа  для организаций, сам кредит и проценты по которому будут списаны, если предприятие сохранит не менее 90% рабочей силы. Самозанятым  обещают вернуть  налог на доход за 2019 год. Малому и среднему бизнесу  спишут налоги  за II квартал, кроме НДС. Семьям обещают разовые выплаты в  10 тыс. рублей на каждого ребенка  от 3 до 16 лет, выплаты в 5 тыс. рублей на детей до 3 лет в течение трех месяцев. Пособие на ребенка увеличат в два раза. -  Число заболевших коронавирусом в России превысило 220 тысяч человек . РФ уже  на третьем месте в мире  по зараженным, но при этом уровень смертности от COVID-19 в стране  в 7,4 раза ниже  мирового. Кроме того, в РФ  снижаются темпы прироста  заболевших - сейчас это 5,6%. Сергей Собянин  призывает не бояться  числа выявленных больных. -  Умер бывший губернатор Рязанской области, сенатор Олег Ковалев . Последние годы он боролся с заболеванием, коллеги называют  причиной смерти  проблемы с сердцем. -  . Выясняется, что коттедж  не был оборудован  противопожарной сигнализацией, отсутствовала прямая связь с пультом МЧС.  Вероятной причиной  возгорания называют неисправность электропроводки. -  Продажи "АвтоВАЗа" в России в апреле рухнули на 69% . За месяц продано чуть более  10 тыс. автомобилей .]]></text>
</doc>
