<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731822</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731822</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве из-за COVID-19 возобновят масштабные дезинфекции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В связи с ухудшением санитарно-эпидемиологической обстановки в октябре в Москве возобновят работы по дезинфекции общественных пространств, сообщается в материалах пресс-службы мэра и правительства столицы, распространенных в пятницу. "Дезинфекционной обработке подлежат фасады зданий медицинских учреждений, подстанций скорой помощи, жилых и общественных зданий, остановки наземного транспорта и другие транспортные объекты, станции водоподготовки питьевой воды и очистки сточных вод, объекты по обращению с отходами", - говорится в сообщении. Кроме того, будут проводить санитарную обработку скамеек, поручней, урн в местах массового скопления людей, надземных и подземных переходов, малых архитектурных форм, в том числе на детских и спортивных площадках. Дезинфекции также подлежат территории в местах массового скопления людей - вблизи автовокзалов, железнодорожных вокзалов, аэропортов, станций метро, остановок общественного транспорта. Весной  и в начале лета ГБУ "Автомобильные дороги" и другие организации комплекса городского хозяйства Москвы выполнили большой объем работ по дезинфекции городских территорий. Регулярной обработке подлежали проезжая часть и тротуары городских улиц, дворовые территории, фасады и подъезды домов, места накопления бытовых отходов, а также мусоровозы. В настоящее время в постоянном режиме дезинфицируются помещения медицинских учреждений, а также подъезды, в которых проживают граждане с выявленным коронавирусом.]]></text>
</doc>
