<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741453</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741453</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 22:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты ВОЗ в январе отправятся в Китай искать источник коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">Хубэй</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Команда экспертов Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) планирует поехать в январе в Китай расследовать происхождение коронавируса SARS-CoV-2, вызывающего заболевание COVID-19,  заявил  в интервью агентству Associated Press член миссии Фабиан Лендертц. По его словам, команда ВОЗ уже начала обсуждение с китайскими учеными. Скорее всего, сначала эксперты поедут в Ухань, где впервые сообщили о вспышке коронавируса. "Речь идет не о том, чтобы найти страну-виновника. Это о том, чтобы попытаться понять, что произошло, а потом посмотреть, можем ли мы на основе этой информации попытаться уменьшить риск в будущем", - сказал Лендертц. Ученые планируют выяснить, циркулировал ли вирус ранее, чем об этом стало известно. Для этого они собираются изучить медицинские образцы, собранные до пандемии. Другой линией расследования будет изучение рынка в Ухане - возможного места, откуда вирус передался от животного человеку. Группа ВОЗ также будет собирать образцы летучих мышей и других животных, которые могли бы быть носителями вируса. По словам Лендертца, команду не информировали о каких-либо ограничениях во время их работы в Китае за исключением двухнедельного карантина. Миссия ВОЗ в Китае продлится от четырех до пяти недель. "Будет отчет от этой миссии, но я уверен, что это не даст нам полного ответа", - отметил ученый. Первый случай заражения новым коронавирусом был предположительно выявлен 17 ноября 2019 года в китайском городе Ухань. Большинство ученых считают, что COVID-19 - вирус зоонозного происхождения. Предполагается, что он мог передаться человеку от летучих мышей, однако пока неясно, какое животное стало посредником между летучими мышами и человеком при передаче вируса.]]></text>
</doc>
