<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр нефти Ирана предупредил о сложных переговорах ОПЕК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">нефть</tag>
    <tag type="str">Бижан Зангане</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Переговоры ОПЕК о возможном продлении текущих квот на добычу нефти с января 2021 года вместо ее увеличения не будут легкими, заявил министр нефти Ирана Бижан Зангане в интервью иранскому журналисту Резе Занди. "Вряд ли у нас будет легкое заседание. Некоторые участники выступают против текущих квот", - сказал он. "Насколько я могу понять, часть стран, выступающих против, - это Россия, ОАЭ и Казахстан", - приводит журналист в своем твиттере слова иранского министра. "Я только слышал, что ОАЭ может предложить снижение добычи на 7,2 млн баррелей в сутки на первые три месяца 2021 года, а не на текущие объемы в 7,7 млн б/с", - добавил Зангане. Как сообщали источники "Интерфакса", базовый вариант обсуждения - продление действующих квот на первый квартал 2021 года, при этом обсуждается несколько вариантов сроков и темпов наращивания, в том числе внутри первого квартала. В апреле страны ОПЕК и не-ОПЕК приняли решение о беспрецедентном согласованном сокращении добычи нефти после падения на четверть спроса на нефть из-за пандемии COVID-19. Решение было принято сразу на два года, но с постепенным наращиванием производства. Однако из-за турбулентности на рынке и возвращения цен к уровням ниже $40 за баррель страны заговорили о возможной отсрочке увеличения нефтедобычи на квартал или даже два.]]></text>
</doc>
