<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734566</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734566</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на нефть упали до 3-недельного минимума</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">API</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок в среду значительно увеличили потери на ожиданиях публикации доклада Минэнерго США о запасах нефти в стране. Как отмечает Trading Economics, нефтяные цены находятся вблизи минимального уровня за последние три недели. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 13:56 по московскому времени в среду составила $39,72 за баррель, что на $1,48 (3,59%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на декабрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени снизилась на $1,7 (4,3%) к уровню предыдущей сессии - до $37,87 за баррель. Американский институт нефти (API) во вторник, 27 октября, сообщил, что запасы нефти в США на неделе, завершившейся 23 октября, выросли на 4,6 млн баррелей. По данным API, запасы бензина увеличились на 2,3 млн баррелей, дистиллятов - сократились на 5,3 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге выросли на 136 тыс. баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают, что данные министерства энергетики США покажут рост запасов нефти на 200 тыс. баррелей. Согласно их подсчетам, запасы бензина в стране сократились на 700 тыс. баррелей, дистиллятов - на 2,5 млн баррелей. Минэнерго США обнародует еженедельный доклад о запасах энергоносителей в стране в среду в 17:30 по Москве. Обеспокоенность трейдеров также вызывают данные о заболеваемости коронавирусом в Европе и США. Как сообщают СМИ, президент Франции Эммануэль Макрон может в среду объявить о введении общенационального карантина. Накануне росту нефтяных цен способствовали новости о приближении к побережью США в Мексиканском заливе урагана "Зета". По оценкам Бюро по вопросам безопасности и охраны окружающей среды министерства внутренних дел Соединенных Штатов, по состоянию 27 октября было остановлено около 49,5% нефтедобывающих мощностей в Мексиканском заливе по сравнению с 15,9% накануне. Однако, как отмечает аналитик Rystad Energy Паола Родригез-Масиу, снижение добычи из-за урагана окажет лишь краткосрочное влияние на нефтяные цены. "Когда погода нормализуется, потребуется немного времени, чтобы рынок вернулся к спаду", - приводит ее слова MarketWatch.]]></text>
</doc>
