<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полномочия президента Киргизии перешли к новому премьер-министру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Полномочия президента Киргизии перешли к новому премьер-министру страны Садыру Жапарову, заявил депутат Омурбек Текебаев в пятницу на заседании киргизского парламента. "Полномочия президента Киргизии переходят премьер-министру Садыру Жапарову. Такого в истории страны еще не было, чтобы в руках одного человека оказалась власть президента, премьер-министра и парламента", - сказал Текебаев. "Народ ждет, что вы оправдаете ожидания. Для проведения реформ нужно создать условия. Если за 100 дней ничего не будет сделано, то дальше ничего и не будет", - заявил парламентарий, обращаясь к Жапарову, который также присутствует на заседании. Ранее в пятницу спикер парламента Киргизии Канат Исаев заявил, что отказывается брать на себя полномочия главы государства, которые  были возложены  на него согласно Конституции после решения президента Сооронбая Жээнбекова  уйти в отставку . В четверг Жээнбеков на фоне 10-дневных протестов в Бишкеке заявил, что покидает президентский пост, чтобы не допустить кровопролития в стране. Политический кризис в Киргизии продолжается с 5 октября, когда в Бишкеке начались митинги оппозиционных партий, несогласных с итогами парламентских выборов, прошедших днем ранее. В результате ЦИК отменила итоги этих выборов.  Жапаров был  назначен премьер-министром  Киргизии 14 октября. До начала политического кризиса в стране он отбывал наказание по обвинению в захвате заложника. На волне протестов сторонники освободили его из колонии.]]></text>
</doc>
