<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 08:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаил Гуцериев вышел из совета директоров НПФ "Сафмар"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Гуцериев</tag>
    <tag type="str">НПФ Сафмар</tag>
    <tag type="str">СФИ</tag>
    <tag type="str">Авет Миракян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Михаил Гуцериев вышел из совета директоров НПФ "Сафмар", следует из материалов фонда. Он возглавлял совет больше трех лет. Теперь председателем совета стал гендиректор ПАО "Сафмар финансовые инвестиции" (СФИ) Авет Миракян. Из совета директоров НПФ также ушли замгендиректора по экономике и финансам "Нефтисы" Роман Тян и старший вице-президент по экономике и финансам НК "Русснефть" Ольга Прозоровская. В совете их сменили гендиректор НПФ "Сафмар" Денис Сивачев и Светлана Сагайдак (некоторое время работала в  Промсвязьбанке). В совете остались глава "М.Видео" Билан Ужахов и генеральный директор ООО "Корпоративные инвестиции и технологии" Илья Михайленко. Таким образом, количественный состав совета директоров сократился с 6 до 5 человек. "Изменение состава совета директоров НПФ "Сафмар" и сокращение его численного состава связано с оптимизацией структуры корпоративного управления в группе "Сафмар". В новом составе совета директоров интересы акционера представляют менеджеры группы, которые непосредственно занимаются развитием данного актива. В частности, в него вошла Светлана Сагайдак, в этом году присоединившаяся к команде группы "Сафмар" в качестве руководителя блока развития стратегии группы и проектного управления активами", - пояснили "Интерфаксу" в пресс-службе группы". Как ранее в сентябре "Интерфаксу"  говорили  источники на финансовом рынке, "Сафмар финансовые инвестиции" рассматривает возможность продажи своего НПФ "Сафмар". В настоящий момент консультации ведутся в том числе с Промсвязьбанком. НПФ "Сафмар" входит в промышленно-финансовую группу "Сафмар". Фонд является 100%-ной дочерней компанией ПАО "Сафмар финансовые инвестиции" Саида Гуцериева. Активы фонда по состоянию на конец июня 2020 года составляли 275,3 млрд рублей: обязательства по договорам об обязательном пенсионном страховании - 247 млрд рублей, обязательства по договорам негосударственного пенсионного обеспечения - 7,8 млрд рублей. Число застрахованных лиц было равно 3,8 млн человек, количество участников негосударственного пенсионного обеспечения - 80 700 человек.]]></text>
</doc>
