<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738997</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738997</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Литве зафиксировали антирекорд по суточному приросту случаев COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В Литве зафиксировано рекордное суточное число заболевших коронавирусом с начала пандемии - 2 339 случаев, умерли 22 человека, в Латвии выявлено 637 случаев COVID-19 и два умерших, в Эстонии - 370 заболевших, пятеро скончались. За минувшие сутки в  Литве  подтверждено 2 339 новых случаев заражения коронавирусом, скончались 22 человека, сообщил в пятницу Департамент статистики. По иным причинам умерли еще 19 зараженных. Это самое большое число случаев заражения за сутки в Литве с начала пандемии. Накануне, 26 ноября, в Литве было зафиксировано 2 104 новых случая COVID-19. Общее число заболевших в стране достигло 56 095, число жертв коронавируса выросло до 471, по иным причинам умерли 213 зараженных, 13 514 человек выздоровели. Как сообщалось, завершающее срок полномочий правительство Литвы в среду, 25 ноября, продлило карантин в стране до 17 декабря. В  Латвии  за сутки зафиксировано 637 новых случаев COVID-19, умерли два человека, сообщает Центр профилактики и контроля заболеваний (ЦПКЗ). Накануне в стране было установлено максимальное суточное число случаев заражения коронавирусом - 898. Общее число заболевших COVID-19 в Латвии достигло 15 808 человек, 190 пациентов умерли, выздоровели 1719. В  Эстонии  за сутки было сделано 5 367 первичных тестов на коронавирус, из которых 370 оказались положительными, сообщил в пятницу Департамент здоровья. Днем ранее было выявлено 415 инфицированных. Скончались за сутки пять человек, общее количество жертв COVID-19 в стране достигло 104. В больницах с коронавирусом находится 182 человека. 7 пациентов подключены к аппаратам искусственной вентиляции легких. С начала пандемии в Эстонии зафиксировано 11 323 случая заражения COVID-19, выздоровели 6 710 человек. В связи с расширением заболеваемости коронавирусом правительство Эстонии со вторника, 24 ноября, сделало обязательным ношение медицинских масок в публичных помещениях.]]></text>
</doc>
