<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 20:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 21 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Протоиерей Димитрий Смирнов, бомбардировщик в Хабаровске и звание для Михалкова</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Умер протоиерей Димитрий Смирнов.  Бывшему председателю патриаршей комиссии по вопросам семьи  было 69 лет . Протоиерея  будут отпевать 23 октября  в храме Христа Спасителя. -  В России за сутки от COVID-19 умерли рекордные 317 человек . Всего  было выявлено  еще 15 700 заболевших, в том числе 4389 в Москве. -  Путин заявил, что у властей нет планов вводить жесткий карантин в РФ . Президент сообщил, что "генеральный путь борьбы с коронавирусом -  тестирование, укрепление системы здравоохранения, индивидуальные средства защиты и вакцинация ". Между тем главный инфекционист Минздрава сообщил, что перчатки -  не такая эффективная мера борьбы с COVID-19,  поскольку многие пользуются ими неправильно. Лучше использовать антисептики. -  В Хабаровском крае разбился бомбардировщик Су-34.  ЧП произошло при проведении планового учебно-тренировочного полета.  Летчики катапультировались.  Угрозы их здоровью нет. -  Премьер Армении призвал армянский народ к оружию.  Никол Пашинян заявил, что Азербайджан не согласен ни на что, кроме капитуляции Карабаха, а значит армянам нужно " взять оружие в руки  и стоять на защите своей родины". -  Госдума приняла в I чтении законопроект о прогрессивном НДФЛ.   Документ  предусматривает повышение с 1 января 2021 года до 15% ставки по НДФЛ в отношении доходов, превышающих 5 млн рублей за год. Согласно поправкам ко II чтению, повышенную ставку НДФЛ  предлагается не распространять  на доходы от продажи любого личного имущества граждан (за исключением ценных бумаг) и страховых выплат. -  ФАС признала, что Tele2 незаконно повысила цены на связь . Оператору будет выдано предписание по устранению необоснованного повышения цен на услуги. В действиях Tele2 регулятор усмотрел  нарушения антимонопольного законодательства,  которые привели к ущемлению интересов абонентов. -  Самый мощный в мире ледокол "Арктика" вошел в состав атомного флота РФ.  Длина судна – 173,3 метра, водоизмещение – 33,5 тысячи тонн. Ледокол относится к проекту 22220, эти атомоходы будут обеспечивать проводку судов с сырьем, они  способны пробивать лед толщиной до трех метров. -  Никита Михалков стал Героем Труда РФ . Владимир Путин  присвоил режиссеру это звание  "за особые заслуги в развитии отечественной культуры, искусства и многолетнюю плодотворную работу".]]></text>
</doc>
