<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738231</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738231</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 02:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Энергетики восстановили электроснабжение потребителей пригорода Владивостока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Энергетики восстановили электроснабжение потребителей пригорода Владивостока в районе бухты Лазурная и поселка Емар. В сообщении пресс-службы АО "Дальневосточная распределительная сетевая компания" (ДРСК, входит в группу "РусГидро") говорится, что напряжение также подано на коммунальные и социально-значимые объекты микрорайона. В воскресенье вечером завершены ремонтные работы на линии 110 кВ. "Возобновить подачу электричества удалось после того, как энергетики восстановили провод на ЛЭП. Самым сложным для энергетиков стало добраться до места повреждения - линия проходит по лесному массиву. Множество деревьев под тяжестью льда упали, перекрыв проезды к линии электропередачи, чтобы проехать к ней необходимо было сначала расчистить дорогу", - отмечает пресс-служба. Также вечером была включена в работу линия 110 кВ в Хасанском районе. "Утром (в понедельник - Иф) из-за активного таяния гололеда и падения ледяных обломков она повторно отключилась. Сейчас электроснабжение большей части потребителей района восстановлено. Работы продолжаются по линии, питающей часть п. Славянка", - говорится в сообщении. Как сообщалось, в ночь на четверг на Приморский край обрушился циклон. Он принес дождь, сильный ветер, снегопад, что вызвало энерго- и теплоаварии, порывы каналов интернет-связи, перебои в движении общественного транспорта. В крае действует режим ЧС регионального уровня. Без электроэнергии остается часть жителей Владивостока и нескольких районов края. В домах многих жителей региона отсутствует водоснабжение и отопление. На данный момент циклон ушел из Приморья. Продолжаются восстановительные работы.]]></text>
</doc>
