<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/713265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-15 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вручение кинопремии "Оскар-2021" перенесли из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оскар</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 июня. INTERFAX.RU - Вручение кинопремии "Оскар" в 2021 году перенесено с 28 февраля на 25 апреля из-за пандемии коронавируса, сообщили организаторы премии в понедельник. "Академия кинематографических искусств и наук и телевизионная сеть ABC объявили, что 93-я церемония вручения премии "Оскар" будет перенесена на воскресенье, 25 апреля 2021 года. Решение принято из-за глобальной пандемии, вызванной COVID-19", - сообщили организаторы премии. Вручение премии было запланировано на 28 февраля 2021 года. Как отметили президент Академии Дэвид Рубин и генеральный директор Академии Дон Дон Хадсон, слова которых привели на сайте премии, "уже более века фильмы играют важную роль в том, чтобы утешать, вдохновлять и развлекать нас в самые мрачные времена". Они выразили надежду, что "продление срока подачи заявок на участие и перенос даты вручения премий позволит кинематографистам предоставить больше времени для завершения и выпуска своих фильмов". Также перенесены сроки открытия Музея кинофильмов Академии, которое первоначально было запланировано на 14 декабря 2020 года, теперь музей откроется 30 апреля 2021 года. Изменены сроки подачи заявок и другие события кинопремии. Так, возможность претендовать на награду получили художественные фильмы, которые должны выйти в прокат в период с 1 января 2020 года по 28 февраля 2021 года. Срок подачи заявок для специальных категорий (анимационный фильм, документальный фильм, документальные фильмы, международный художественный фильм, анимационный короткометражный фильм, короткометражный фильм) продлены до 1 декабря 2020. Срок подачи заявок для общих категорий, в том числе лучший фильм, оригинальный саундтрек и оригинальная песня, продлены до 15 января 2021. Объявление шорт-листа премии запланировано на 9 февраля, а номинантов на 15 марта.]]></text>
</doc>
