<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 07:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 8 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Рост смертности от COVID-19 в Москве, экологическое бедствие на Камчатке, дебаты кандидатов в вице-президенты США</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - В Москве за сутки скончались 55 пациентов с коронавирусом.  В последний раз более 50 смертей от COVID-19 за сутки в столице было зарегистрировано в середине июня. Общее число жертв коронавируса в Москве  увеличилось с 5 442 до 5 497 . - Ученые ДВФУ   утечка которого рассматривалась в качестве одной из версий загрязнения на Камчатке. Также пока не подтвердились другие версии: утечка нефтепродуктов с проходившего мимо судна, выброс ядохимикатов с Козельского полигона, вредоносное цветение водорослей, сейсмическая и вулканическая активность. О своей непричастности к загрязнению  заявили  в "Камчатскэнерго". По данным ученых,  ширина пятна загрязнения достигает 100 метров от берега , оно, не уменьшаясь в размерах, постепенно смещается на юг к Курильской гряде. - В Солт-Лейк-Сити прошли дебаты кандидатов в вице-президенты США Майкла Пенса и Камалы Харрис.  В ходе дебатов кандидат от Демократической партии обвинила президента Дональда Трампа в том, что тот  верит президенту РФ Владимиру Путину больше , чем американской разведке. Трамп в свою очередь  посчитал Пенса победителем  дебатов. - Число пострадавших в ходе протестов в Бишкеке превысило 1 тыс.  По данным минздрава Киргизии, из них  около 200 человек находятся в больницах , остальных после оказания медпомощи отпустили домой. Между тем в ГУВД Бишкека заявили, что прошедшей ночью милиции и дружинникам удалось не допустить мародерства. - В Белом доме продолжает распространяться коронавирус.  По данным СМИ, заразились уже  34 высокопоставленных сотрудника американской администрации  и лиц, с которыми они были в контакте. В это число входят президент Трамп и его супруга Меланья, помощники президента Хоуп Хикс и Стивен Миллер и ряд других чиновников. При этом сам Трамп уже  вернулся к работе из Овального кабинета  и в обращении к американцам пообещал бесплатно обеспечить больницы экспериментальными препаратами,  которые помогли ему при COVID-19 .]]></text>
</doc>
