<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 18:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иркутской области возбудили дело о закупке фальсифицированных масок на 40 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В Иркутской области расследуется уголовное дело о многомиллионных поставках фальсифицированных медицинских масок в медучреждения региона, сообщает во вторник пресс-служба Следственного комитета России. По версии следствия, в апреле индивидуальный предприниматель из Ангарска в рамках госконтракта поставил в ОГБУЗ "Иркутская станция скорой медицинской помощи" партию медицинских масок на сумму около 10 млн рублей.  В УФСБ и ГУ МВД по Иркутской области выяснили, что поставщик фальсифицировал документы на маски, а сами они не соответствуют требованиям ГОСТ и условиям контракта. В ходе обысков правоохранительных органов обнаружили аналогичные закупки на десятки миллионов рублей в ГБУЗ "Иркутская ордена "Знак Почета" областная клиническая больница" и ОГБУЗ "Клинический госпиталь ветеранов войн". "Таким образом, бюджету Иркутской области причинен ущерб в размере более 40 млн рублей", - говорится в сообщении. Уже задержаны подозреваемые - "лица из числа коммерсантов, имевшие отношение к поставке масок в медучреждения", следствие просит суд об их аресте. Дело возбуждено по трем эпизодам по ч.4 ст.159 (мошенничествов особо крупном размере) и п. "а" ч.2 ст.238.1 УК РФ (обращение фальсифицированных медизделий, совершенное группой лиц по предварительному сговору). В рамках расследования проверяется информация по контрактам на поставку медизделий в другие медучреждения. Ранее со ссылкой на источник сообщалось, что задержан сын министра здравоохранения Иркутской области Наталии Ледяевой. По предварительным данным источника, его задержание может быть связано с поставками средств индивидуальной защиты. В понедельник в областном минздраве работали следователи СК. Сейчас ведомство работает в штатном режиме.]]></text>
</doc>
