<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-25 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Артисты МХАТа им. Горького потребовали от Путина вернуть Дорониной полномочия худрука</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По их мнению, новое руководство уничтожает театр и превращает его в "культурно-досуговый центр"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МХАТ</tag>
    <tag type="str">Татьяна Доронина</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 июня. INTERFAX.RU - Актеры и зрители МХАТа имени Горького потребовали вернуть президенту театра Татьяне Дорониной полномочия художественного руководителя. Они заявили об этом в  видеообращени и к президенту Владимиру Путину. Они заявили, что Доронину лишили всех полномочий, в том числе возможностей влиять на репертуарную и художественную политику театра, вопреки приказу Минкультуры об изменениях в театральном уставе. В результате "МХАТ целенаправленно превращается в прокатную площадку" и "культурно-досуговый центр", говорится в заявлении. По мнению его авторов, тем самым уничтожается "достижение Станиславского - русский репертуарный театр", благодаря которому сохранялись постановки "Синяя птица" и "Три сестры". "Классический репертуар МХАТ замещается спектаклями низкого художественного уровня", что способствует уничтожению русского языка, утверждают артисты. Они призвали Путина лично вмешаться и спасти "театр с великой историей". Актриса Лидия Матасова  заявила  "МК", что против нового руководства выступают около 30 человек из 88. На данный момент "Интерфакс" не располагает официальным комментарием МХАТ им. Горького. В декабре 2018 года в театре  сменился  художественный руководитель. Татьяна Доронина, занимавшая эту должность больше 30 лет, стала президентом и главой художественного совета театра, худруком стал продюсер и театральный режиссер Эдуард Бояков.]]></text>
</doc>
