<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 09:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ГК "Дело" заявил, что переговоры о покупке доли в FESCO не ведутся</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Дело</tag>
    <tag type="str">Сергей Шишкарев</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">ДВМП</tag>
    <tag type="str">ВМТП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Глава группы "Дело" Сергей Шишкарев назвал транспортную группу FESCO "очень интересным активом" для его ГК, но добавил, что сейчас переговоры о покупке доли в FESCO не ведутся. Он  сказал  это "Коммерсанту". "Кроме того, есть масса других интересных активов для нас как в стивидорном бизнесе, так и в 3PL-перевозках", - добавил он. По словам Шишкарева, группа "Дело" не имеет никакого отношения к управлению ВМТП, соглашение о котором FESCO подписало с "Росатомом". ""Росатом" - огромный конгломерат. И хотя в нашем капитале он владеет 30% акций головной компании ГК "Дело" - УК "Дело", это совсем не означает, что все решения менеджмента "Росатома" автоматически проецируются на нас. "Росатом" выполняет свою государственную задачу - развитие Северного морского пути. Если посмотреть с этой точки зрения на географию, то решение взять в управление ВМТП становится очевидным и понятным", - сказал он. Он отметил, что корпоративный конфликт внутри и вокруг FESCO беспокоит все бизнес-сообщество. "Причины волнения понятны - один из самых крупных контейнерных операторов России мог быть разрушен центробежной силой конфликта, это привело бы к серьезной турбулентности на рынке. И я очень рад, что острую фазу, особенно во "Владивостокском морском торговом порту" (ВМТП), удалось преодолеть. Конечно, FESCO еще долго будут оправляться от всего произошедшего, и я желаю коллегам побыстрее вернуться в нормальное русло, к плодотворной работе", - добавил Шишкарев. С начала октября докеры ВМТП  начали выходить  на акции протеста из-за досрочного прекращения полномочий гендиректора компании Заирбека Юсупова. Новым руководителем компании со 2 октября стал Роман Кухарук. По словам представителя профкома ВМТП, рабочие опасались, что после смены руководства ухудшатся условия работы на предприятии. Юсупов встречался с бастующими и обещал им попытаться восстановиться через суд, но суд ему вернул этот иск. Трудовой спор в ВМТП разгорелся на фоне конфликта акционеров группы FESCO. Совладелец FESCO Зиявудин Магомедов заявил о рейдерском захвате компании. Менеджмент FESCO и акционеры, в совокупности контролирующие 33,9% капитала группы, это заявление  опровергают . ВМТП, ПАО "Дальневосточное морское пароходство" (ДВМП, базовая компания FESCO), профсоюз порта и правительство Приморья 10 ноября  подписали четырехстороннее соглашение  об урегулировании конфликтной ситуации в ВМТП. Документ подписан на три года с возможностью ежегодной пролонгации. Ранее сообщалось, что одна из структур "Росатома" станет управляющей компанией ПАО "ВМТП". В настоящее время "Росатом" формирует с FESCO отношения стратегического партнерства. В конце 2019 года стало известно, что "Дело" (70% у Сергея Шишкарева и 30% у "Росатома") интересует покупка транспортной группы FESCO. Позже группа "Дело" сообщила, что переговоры о покупке доли в FESCO не ведет.]]></text>
</doc>
