<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727241</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727241</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокаты Марцинкевича попросили Бастрыкина возбудить дело по статье об убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Тесак</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Александр Бастрыкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Адвокаты найденного мертвым в камере СИЗО Максима Марцинкевича (по прозвищу "Тесак") просят председателя Следственного комитета (СК) РФ Александра Бастрыкина возбудить уголовное дело по факту гибели националиста. "Адвокат Алексей Михальчик отправил главе СК обращение с просьбой возбудить дело по статье 105 УК РФ (убийство)", - сообщил "Интерфаксу" адвокат Иван Сидоров. Он отметил, что они не верят в самоубийство Марцинкевича в СИЗО. В заявлении говорится, что "несмотря на то обстоятельство, что представителем ФСИН в качестве причины смерти назван суицид, полагаю, что смерть наступила в результате убийства". Там также отмечается, что Марцинкевич был морально устойчивым и волевым человеком, который никогда не высказывал суицидальных намерений. Ранее в среду Сидоров сообщил "Интерфаксу", что Марцинкевича должны были везти в Москву для дачи показаний по делу 1999 года, но не уточнил, о каком деле идёт речь. "Повода у него не было. Если это подтвердится, значит ему кто-то помог", - заявил адвокат. В пресс-службе регионального Главного управления ФСИН сообщили, что Марцинкевич утром в среду найден в своей камере в СИЗО в Челябинской области без признаков жизни. По данному факту ГУ ФСИН начала внутреннюю проверку. Следственное управление СКР по Челябинской области сообщило, что проводит проверку по факту смерти заключенного в СИЗО. Ранее информированный источник сообщил агентству, что Марцинкевич пытался покончить с собой в одиночной камере следственного изолятора №3 в Челябинске. Бабушкинский суд Москвы 29 декабря 2018 года приговорил Марцинкевича к 10 годам колонии строгого режима, признав его виновным в разбое и хулиганстве (часть 2 статьи 162 УК РФ, часть 2 статьи 213 УК РФ). Перед этим Марцинкевич имел уже три судимости за преступления экстремистской направленности.]]></text>
</doc>
