<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731443</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731443</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков призвал дождаться приговора по делу Ивана Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Кремль призывает дождаться приговора по делу журналиста Ивана Сафронова, обвиняемого в государственной измене, чтобы дать оценку работе правоохранительных органов по нему, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Мы знаем, что это дело, естественно, вызывает повышенный интерес у коллег по цеху Ивана Сафронова. Вы знаете, что нас также волнует судьба Ивана. Но, вместе с тем, специфика этого дела и ряд ограничений, которые обусловлены спецификой этого дела, не позволяют придавать все детали этого дела широкой огласке. Это просто невозможно", - заявил Песков журналистам в среду. "Поэтому здесь нужно набраться терпения, дождаться завершения следствия и решения суда", - подчеркнул пресс-секретарь российского президента. При этом, по словам Пескова, главным критерием оценки работы следствия по делу должен быть приговор суда, а не доверие общества и журналистов к доказательствам. "Главное - это доверие суда, главное - это судебное решение, это основной критерий. Это не общественное разбирательство. В стране есть четкое законодательство, которое не является общественным измерением", - заключил пресс-секретарь президент РФ. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене (ст. 275 УК РФ). Он был задержан 7 июля и по решению суда  отправлен под арест . На момент среды, 14 октября, Сафронов находится под арестом уже 100 дней. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным чешской спецслужбой, в 2017 году передал ее представителю секретную информацию, связанную с поставками вооружений и действиями Вооруженных сил РФ в странах Африки и Ближнего Востока. Конечным получателем секретных сведений были США, настаивает следствие. Сафронов отрицает, что совершил преступление, и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. Кроме того, защита настаивает на неконкретности обвинения Сафронова. До получения должности в "Роскосмосе" Сафронов работал корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
