<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728475</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728475</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии возбуждено 280 дел об участии детей в протестах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гродно</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Игорь Петришенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Белоруссии рассматриваются около 280 административных дел об участии детей и подростков в несанкционированных митингах, их родителей или законных представителей вызывают на комиссии по делам несовершеннолетних, заявил вице-премьер Игорь Петришенко. Его  цитирует  "БелТА". Видеокамеры зафиксировали, что "около 20 родителей сознательно привлекли на несанкционированные акции 25 детей". "Каждому факту будет дана правовая оценка, и ни один так называемый родитель, который подвергает своего ребенка опасности, не уйдет от предусмотренной законодательством ответственности", - пообещал вице-премьер. 26 родителей уже привлекли к административной ответственности за выход на акцию с детьми. Целью преследования таких родителей, по словам Петришенко, стало заставить их задуматься и не вовлекать детей "в различного рода сомнительные мероприятия", чтобы они поберегли детей и собственное здоровье и эмоции. Вице-премьер отметил, что в Гродно в несанкционированном мероприятии участвовала беременная женщина. "Государство предоставляет оплачиваемый декретный отпуск не для того, чтобы будущие мамы посещали подобные мероприятия, а чтобы они могли заботиться о своем здоровье и здоровье своих детей, заниматься их воспитанием и развитием", - сказал он и пообещал, что государство проследит, чтобы детские пособия не тратились на выплату таких штрафов. Вовлечение детей в несогласованные акции он назвал нарушением прав детей, в том числе Конвенции ООН по правам ребенка, и выразил уверенность, что любая международная организация это подтвердит. "Удивляет то, что ни один правозащитник, ни один гуманитарный фонд, так радеющий за задержанных на акциях, не высказал своего беспокойства о нарушении прав несовершеннолетних, - подчеркнул он. - Складывается мнение, что все эти деятели не видят очевидных нарушений. Да, наверное, им это неинтересно, гораздо интереснее делать фейковые новости".]]></text>
</doc>
