<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733863</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733863</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков подтвердил, что CEO "Траста" упоминали на встрече Путина с РСПП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">банк Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - В ходе общения президента РФ Владимира Путина с членами правления российского Союза промышленников и предпринимателей (РСПП) звучала тема взаимоотношений силовиков и бизнеса в контексте дела топ-менеджера банка "Траст" Михаила Хабарова, подтвердил журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Журналисты обратили внимание на сообщения СМИ о том, что в ходе общения Путина с членами Бюро РСПП звучала фамилия топ-менеджера банка "Траст" Михаила Хабарова и это дело приводили в качестве примера, характеризующего взаимоотношения бизнеса и силовиков. Так, по данным  Forbes , глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина вступилась перед Путиным за Хабарова, назвав его профессионалом, которого задержали без предварительного разбирательства. Она привела пример с его арестом, говоря о необходимости декриминализировать экономические преступления. На просьбу уточнить, какую реакцию это вызвало у президента, Песков сказал: "В таких разговорах закрытая часть устраивается именно для того, чтобы провести откровенный обмен мнениями без каких-либо ограничений". "Было бы неправильно с моей стороны выдавать какую-то информацию о закрытой части. Но я подтверждаю, что эта тема фигурировала", - сказал Песков. Хабарову вменяется  мошенничество  в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК РФ). По данным защиты, это дело было возбуждено по заявлению - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые линии" Александра Богатикова. Согласно его заявлению, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. В "Трасте" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражают поддержку Михаилу Хабарову и его семье". В поддержку Хабарова выступили деловые сообщества России. Письма с просьбой  проверить законность преследования  и ареста банкира в Генпрокуратуру, Следственный комитет и председателю Верховного суда направили Общероссийская общественная организация малого и среднего предпринимательства "Опора России", Торгово-промышленная палата РФ, "Деловая Россия", а также Российский союз промышленников и предпринимателей.]]></text>
</doc>
