<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729390</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729390</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омбудсмен увидел нарушение прав дочери Дмитриева в показе ее фото по ТВ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводский суд</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">ВГТРК</tag>
    <tag type="str">Геннадий Сараев</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Детский омбудсмен Карелии Геннадий Сараев усмотрел нарушение прав приемной дочери историка Юрия Дмитриева в том, что за несколько дней до приговора ее отцу государственный телеканал показал в эфире ее фотографии, которые стали поводом для преследования отца. В аппарате омбудсмена в связи с этим готовится жалоба в Роскомнадзор. Сараев попросит ведомство удалить все интернет-публикации по теме, чтобы не осталось появившегося "негативного цифрового следа". "В данном случае я усматриваю нарушения прав ребенка в том, что еще раз ребенка подвергли психотравмирующей ситуации, создали угрозу травли. И репосты, которые пошли вслед за этим, это стали комментировать, обсуждать, создали еще один виток ненужного, опасного внимания к девочке, которая и так стала жертвой, - сообщил он "Интерфаксу". - То, что вышло ( в эфир - ИФ ), это уже вышло, сейчас главная задача минимизировать последствия, а именно удалить все публикации, которые были связаны с этими фотографиями". Сюжет, в котором показали фотографии девочки,  показали  в программе "Вести. Дежурная часть" 26 сентября. Уголовное дело в отношении главы карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева возбудили в конце 2016 года после того, как при обыске у него на компьютере нашли фотографии приемной дочери без одежды. Он объяснил, что у девочки слабое здоровье, и он по серии снимков отслеживал ее состояние. Его обвинили в изготовлении детской порнографии. Эти фото и попали в телеэфир. Петрозаводский городской суд дважды оправдывал его по этой статье. 29 сентября Верховный суд Карелии при рассмотрении апелляции на приговор городского суда  приговорил  Дмитриева к 13 годам колонии строгого режима за сексуальное насилие над несовершеннолетней. Дело по другим статьям, которые также вменялись Дмитриеву - об изготовлении детской порнографии и хранении фрагментов ружья, - суд отправил на пересмотр. Сараев сказал, что считает ужесточение приговора Дмитриеву справедливым. "То, что Петрозаводский городской суд признал, что Дмитриев виновен и при этом дал наказание сроком ниже нижнего, меньше меньшего, - это создавало очень опасный прецедент в России, когда за тяжелое преступление против половой неприкосновенности ребенка преступник получает практически ничтожное наказание. Поэтому, с точки зрения защиты детей, детей России, приговор справедливый", - сказал омбудсмен.]]></text>
</doc>
