<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721010</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721010</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-10 00:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Федун уводит "Спартак" из РПЛ. Первый скандал сезона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 августа. INTERFAX.RU - Стартовый тур чемпионата России по футболу только начал набирать обороты, но уже успел застать первый громкий скандал. Владелец московского "Спартака" Леонид Федун, возмущенный решениями судьи матча с "Сочи" Василия Казарцева, сообщил, что клуб снимется с РПЛ. "Я завтра объявлю, что мы снимаемся с чемпионата. Пусть играют без нас. Можете так и написать. В этой клоунаде, которую устроили, я участвовать не хочу. И тратить деньги тоже. Не нужен "Спартак", значит, не нужен!" - приводит слова Федуна "Спорт-Экспресс". Незадолго до этого "Спартак" упустил победу в домашнем матче с "Сочи" – 2:2, хотя вел со счетом 2:0. Оба гола "Спартак" пропустил с пенальти – на 15-й и 90-й минутах. В первом случае защитник "Спартака" Павел Маслов, выбивая мяч, задел ногу футболисту "Сочи" Кириллу Заике. Во втором – игрок "Сочи" Анатолий Немченко неточно пробил по воротам москвичей, после чего врезался в футболиста "Спартака Самюэля Жиго. В этих эпизодах Казарцев усмотрел поводы для назначений пенальти. В пресс-службе "Спартака" отказались "Интерфаксу" комментировать ситуацию. "Пока не готовы комментировать", - сказал собеседник агентства. Резонансными стали решения судей в отношении "Спартака" и в конце предыдущего сезона. О чем намекнул на пресс-конференции после матча с "Сочи" главный тренер московского клуба Доменико Тедеско. "Мне жаль, что случаются такие матчи. И это не впервые: в прошлом сезоне у нас был ряд игр с такими же обстоятельствами. Мы не говорим о судействе внутри команды, стараемся всегда подбодрить ребят, чтобы они двигались вперед", - приводит слова Тедеско пресс-служба "Спартака". Генеральный директор "Спартака Шамиль Газизов ( ставший таковым  незадолго до окончания предыдущего сезона) назвал судейство клоунадой. "По мне, это ошибки судей. Пусть нам расскажет и даст оценки тот, кто за все отвечает. Слишком радикально было бы попросить Казарцева зайти в раздевалку и посмотреть в глаза ребятам. Мне смеяться хочется, эта клоунада продолжается", - цитирует Газизова "Чемпионат". "С Федуном по телефону поговорил, его слова не обсуждаю. Он борется с несправедливостью, ему непросто. Если я вижу клоунаду, он видит ей быстрее", - отметил Газизов. Отчет о матче пресс-служба "Спартака" выпустила с заголовком "Спартак" — "Сочи": украденная победа" "Подобные картины мы уже видели не раз в концовке прошлого сезона. Подавляющее большинство судейских решений (и при помощи ВАРа, и без) выносится против "Спартака". Спорные моменты в пользу красно-белых откровенно игнорируются, зато против спартаковцев выискиваются с особой тщательностью. Или трактуются по двойным стандартам, или вовсе придумываются",- говорится в отчете. "Похоже, такую манеру арбитры решили перенести и на нынешний сезон. Но так судить категорически нельзя!" - считает "Спартак". Глава департамента судейства РФС Виктор Кашшаи признал, что рефери ошибся при назначении второго пенальти в ворота "Спартака". "К сожалению, арбитр совершил ошибку в ключевом эпизоде на 88-й минуте. Я не вижу никакого нарушения в действиях Жиго", - приводит слова Кашшаи "Спорт-Экспресс". Ссылаясь на Кашшаи, издание пишет, что Казарцев отстранен от дальнейшей работы. "В отношении видеоассистента Алексея Еськова, работавшего на этой игре, будет проведено разбирательство", - пишет издание. Также "Спорт-Экспресс" приводит высказывания бывшего арбитра Сергея Хусаинова: "Первого пенальти не было. Второго пенальти не было. Там нет нарушений правил!" Главный тренер "Сочи" Владимир Федотов не увидел нарушений в действиях арбитра. "То, что я видел, там все закономерно. На матче был ВАР. Моменты просмотрели и приняли решение. Знаете, раньше говорили: если судья поставил пенальти, значит, пенальти был; если не поставил — значит, не было, — сказал Федотов в эфире "Матч ТВ". Посетители "Чемпионата", представляясь болельщиками принципиальных соперников "Спартака", выражают сочувствие московскому клубу, а также беспокойство относительно судейства турнира в целом. "Я как болельщик ЦСКА заявляю, что это беспредел полный!" – пишет читатель с никнеймом glushakovthebest. И тут же получает реакцию от другого посетителя сайта: "Я болельщик "Зенита" и присоединяюсь к тебе. Это из ряда вон. Это убийство "Спартака"! - пишет maminsibiryak.- Спартачи я с вами на этот раз. Это беспредел!". "Я болельщик "Зенита", но могу сказать, такое судейство нам не нужно. Игра была почти равная, но второго пенальти точно не было", - пишет tabui1784. "Требую честной борьбы в чемпионате. Я ненавижу "Спартак", но хочу чтобы против его играли честно", - написал gulkinanton, в чьей аватарке – эмблема "Локомотива". Поддержали позицию Федуна и читатели "Интерфакса": Матч первого тура чемпионата Российской премьер-лиги между московским "Спартаком" и ФК "Сочи" завершился вничью – 2:2. На восьмой минуте "Спартак" вышел вперед благодаря голу Александра Соболева. Через две минуты Джордан Ларссон удвоил счет. Соперник ответил двумя точными ударами с пенальти - в исполнении Дмитрия Полоза (15-я минута) и Кристиана Нобоа (90).]]></text>
</doc>
