<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 08:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал об этапировании сына экс-губернатора Левченко в Москву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Левченко</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Олег Хамуляк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Задержанный депутат Заксобрания Иркутской области Андрей Левченко, сын бывшего губернатора, будет этапирован в Москву, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По его словам, меру пресечения депутату будут выбирать в столице. Второй фигурант уголовного дела - директор ООО "Звезда" Олег Хамуляк - находится в Москве, добавил собеседник агентства. О задержании Левченко-младшего ранее 28 сентября  сообщил  Следственный комитет. Задержанному вменяют мошенничество в особо крупном размере. У него дома и у его отца прошли обыски. Депутат стал фигурантом уголовного дела о мошенническом хищении денег Фонда капремонта многоквартирных домов Иркутской области. Оно было возбуждено в феврале 2019 года. Хамуляку уже предъявлено обвинение по этому делу. По версии следствия, Хамуляк с сообщниками в октябре 2017 года представил в областное Министерство по регулированию контрактной системы в сфере закупок заведомо подложные документы к заявкам на участие в предварительном отборе подрядчиков по ремонту и замене лифтов и лифтовых шахт. Затем Хамуляк и Левченко заключили с зарубежной компанией договор на поставку в Иркутск лифтового оборудования на общую сумму 167 019 240 рублей. Договор они предъявили в Фонде капремонта, чтобы получить аванс. После этого они создали "в качестве прокладки еще одну компанию, с помощью которой стоимость ремонтных работ была необоснованно увеличена уже до 319 677 000 рублей". Следствие считает, что затем они регулярно подавали в Фонд отчетность с завышенной стоимостью работ и закупаемого оборудования. Ущерб, который Хамуляк и Левченко причинили бюджету региона, следствие оценило в более чем 185 млн рублей. Сергей Левченко в 2015 году победил на губернаторских выборах, на которые выдвинулся от КПРФ. В декабре 2019 года он досрочно подал в отставку  по собственному желанию . Врио губернатора стал выходец из МЧС Игорь Кобзев, который выиграл следующие выборы. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко  затем объяснила,  что Левченко не справился с работой, что особенно остро проявилось во время наводнений в регионе. Летом 2020 года Левченко  просил  у президента Владимира Путина разрешения участвовать в новых губернаторских выборах, но в результате от КПРФ в них  участвовал  депутат Госдумы Михаил Щапов.]]></text>
</doc>
