<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Украины потребовал больше "посадок" за коррупцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">НАБУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заявляет, что за коррупционные деяния в стране ни для кого не будет исключений, независимо от должности или статуса, и ожидает от Национального антикоррупционного бюро Украины (НАБУ), Специализированной антикоррупционной прокуратуры и Офиса генерального прокурора более системных результатов их работы и больше "посадок". "Это же просто. Правда? И мы как раз об этом публично договаривались. Что традиционно коррупционного  (отношения - ИФ)  "если занял должность, то можешь немного брать из кармана государства, оно не обеднеет" больше не будет. Может, кто-то не услышал? Поэтому еще раз. Каждый чиновник, министр и депутат должен большими буквами где-то на себе запечатлеть простую истину: если украл - сядешь, если брал взятку - сядешь. Исключений из этого правила не может быть - для любого лица в нашем государстве. Здесь нет больше "крыш", прикрытия, административных возможностей", - написал он  в своем фейсбуке  в четверг. Зеленский указал, что очень долго классическая политическая и бизнес-система в Украине строилась именно на таких циничных исключениях - чтобы "нужные люди" могли закрыть любые дела. "Многих из таких "исключений" каждый украинец знает даже по фамилиям. Они стали политическим бомондом в стране за эти 28 лет. Если бы в 2019-м не отменили уголовную ответственность за незаконное обогащение, фактически амнистировав тысячи коррупционеров, сейчас в тюрьмах можно было бы организовывать большие ток-шоу - были бы очень солидные спикеры. Которые, не сомневаюсь, очень красиво рассказывали бы нам о том, как надо любить страну...", - отметил он. Президент напомнил, что когда он и его команда шли на выборы, то обещали народу, что старые времена торжества коррупции закончатся, никаких исключений для чиновников не будет. "Забыли? Так быстро? Почему до сих пор кто-то считает, что он лично может попытаться стать "исключением" из этого обещания и вести себя столь вызывающе? Хочу, чтобы все должностные лица, все депутаты внимательно еще раз посмотрели на себя, на свои дела и запомнили - за взяточничество будет очень больно", - подчеркнул он. Зеленский также выразил надежду, что НАБУ, Специализированная антикоррупционная прокуратура и Офис генерального прокурора все же услышат общество и будут работать значительно быстрее и продуктивнее, чтобы разоблачать деятельность всех искателей выгод во власти. "Не раз в месяц демонстрировать нам громкое дело, а системно, изо дня в день, максимально напрягая свои возможности, показывать результат. Конкретный. Или нет? Или мы много хотим? Это же не работа ради рекламы или пиара. Не просто видео, скандал, а потом - тишина. Это же о приговорах - о тех же посадках, о которых у нас спрашивают люди в каждом городе. А потому - больше правоохранительной конкретики. Больше показательных "посадок". Просто сегодня. Потому что время на справедливость очень быстро проходит", - отметил президент.]]></text>
</doc>
