<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727152</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727152</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Норникель" создал агентство по развитию моногорода Мончегорска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Мончегорск</tag>
    <tag type="str">КГМК</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Росбанк</tag>
    <tag type="str">Анна Федорова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В моногороде Мончегорск (Мурманская область), где расположено АО "Кольская ГМК" (КГМК, "дочка" "Норникеля"), создано агентство развития города, сообщила КГМК. Его учредителями стали "Норникель" и городская администрация. Агентство возглавила Анна Федорова, которая ранее была управляющей мончегорского отделения Северо-Западного филиала Росбанка. "Опыт "Норникеля" говорит о том, что ни компания, ни город по отдельности не могут с максимальной эффективностью развивать город. Нужна третья, нейтральная, площадка, которая инициировала бы проекты, формировала команды изменений, накапливала базу знаний, связанную с изменениями городской среды и жизни в городе", - объяснил решение компании ее замдиректора по социальной политике Игорь Сухотин. Агентство планирует работать по трем направлениям - бизнес и инвестиции, социально-культурные проекты и туризм. Сейчас оно готовится к презентации, встрече со стейкхолдерами, представителями общественности и СМИ. В КГМК сослались на успешный опыт ранее созданного агентства развития Норильска. ГМК "Норникель" - крупнейший производитель никеля и палладия в мире, входит в топ-5 по производству платины, родия и кобальта, также является крупным производителем меди. Из данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс " следует, что автономная некоммерческая организация "Агентство развития Мончегорска" было зарегистрировано в Мончегорске 9 сентября текущего года. Учредители - ПАО "ГМК "Норильский никель" и администрация города Мончегорска.]]></text>
</doc>
