<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740761</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740761</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Франция оштрафовала Google и Amazon на 135 млн евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Amazon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Французская Национальная комиссия по делам информационных технологий и правам человека (Commission nationale de l'informatique et des libertes, CNIL) оштрафовала Google (принадлежит Alphabet Inc.) и Amazon.com на  100 млн евро  и  35 млн евро  соответственно за установку файлов cookies без согласия пользователей. Как  отмечает  французская газета Le Figaro, штраф в отношении Google стал рекордным штрафом, который когда-либо назначало европейское ведомство по защите данных. До настоящего момента крупнейший штраф был также назначен CNIL в отношении Google в 2019 году – более 51 млн евро. Cookies – служебные текстовые файлы с информацией об интернет-серфинге пользователя. Сайты используют cookies, чтобы собирать данные о посетителях. Согласно французскому законодательству, файлы cookies могут устанавливаться лишь с согласия пользователя после его информирования о целях их установки. По мнению CNIL, интернет-платформы не только не получали согласия пользователей, но и не предоставляли достаточно ясной информации о назначении cookies. Регулятор отметил, что эти два нарушения наносят ущерб частной жизни пользователей, позволяя собирать информацию без их согласия. CNIL предписала компаниям в течение трех месяцев изменить информационные уведомления о cookies. В случае неисполнения этого предписания Google и Amazon.com будут вынуждены платить по 100 тыс. евро за каждый день задержки. В Google заявили, что решение французского регулятора не учитывает усилий компании по предоставлению пользователям предварительной информации, а также того факта, что регулирование во Франции постоянно меняется. Amazon, в свою очередь, выразила несогласие с решением CNIL. "Мы постоянно обновляем наши практики по защите данных, чтобы гарантировать соответствие эволюционирующим нуждам и ожиданиям пользователей и регуляторов и соблюдение всех соответствующих законов в каждой стране нашего присутствия", - заявили в компании.]]></text>
</doc>
