<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пригожин решил судиться с Навальным и его соратниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Любовь Соболь</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Московский школьник</tag>
    <tag type="str">Конкорд</tag>
    <tag type="str">Максим Шевченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Предприниматель Евгений Пригожин решил обратиться в суд в связи с высказываниями о нем политика Алексея Навального и его сторонников, сообщила группа компаний "Конкорд". Поводом стали "публикации оскорбительных высказываний в адрес бизнесмена, содержащие клеветнические сведения". Что это за публикации, компания не уточняет. "Юристы Евгения Пригожина подготовили и уже начали подачу исков о защите чести, достоинства и деловой репутации к следующим гражданам: Алексею Навальному, Любови Соболь, Леониду Волкову, Максиму Шевченко и Владимиру Милову", - говорится в сообщении. "Интерфакс" пока не располагает комментариями названных ответчиков. Навальный впал в кому 20 августа при перелете из Томска в Москву. 22 августа омские врачи разрешили его перевезти в Германию. Там эксперты заявили, что политика отравили нервно-паралитическим боевым веществом из группы "Новичок". К ситуации с Навальным подключилась организация по запрещению химического оружия. В сентябре Навальный начал выздоравливать. Он уже выписан из клиники и дает интервью. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным . Арбитражный суд Москвы в октябре 2019 года постановил взыскать с Навального, Соболь и Фонда борьбы с коррупцией примерно по 29 млн рублей (в общей сложности - порядка 88 млн) как компенсации морального ущерба по иску компании "Московский школьник". Иск был связан с публикациями ФБК о связи этой компании с заражением детей в школах и детских садах дизентерией. В связи с решением суда по этой тяжбе были арестованы счета ФБК и Любови Соболь. В августе 2020 года Пригожин выкупил долг Навального, Соболь и ФБК перед компанией "Московский школьник". В сентябре  стало известно , что судебные приставы арестовали квартиру Навального.]]></text>
</doc>
