<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">717179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/717179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-13 18:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клуб НФЛ  Washington Redskins сменит название, чтобы не оскорблять индейцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">американский футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 июля. INTERFAX.RU - Руководство команды по американскому футболу Washington Redskins объявило в понедельник о решении изменить название, так как оно оскорбительно для потомков коренных обитателей американского континента. По сообщению Associated Press, на смене названия настаивали спонсоры команды, выступающей в элитной лиге NFL. Кроме того, клуб много лет критиковали сторонники точки зрения, согласно которой название Washington Redskins ("Краснокожие из Вашингтона" - ИФ) - проявление расизма. Клуб, являющийся одним из старейших в США, также изменит свой логотип, на котором изображена голова воина-индейца. В заявлении клуба отмечается, что его владелец Дэн Снайдер и главный тренер Рон Ривера "активно работают над тем, чтобы придумать новое название команды и новый логотип". Нынешнее название клуб использует с 1933 года. До сих пор в руководстве, отвечая на критику, заявляли, что Washington Redskins следует считать не проявлением расизма, а, наоборот, прославлением индейских воинов. По сообщению американских СМИ, вместо Redskins в названии команды могут появиться такие слова как Warriors (воины) или "Red Wolves" (красные волки). Тему расизма в США стали активно обсуждать этим летом после получившей колоссальный резонанс в СМИ гибели афроамериканца Джорджа Флойда. В итоге в стране стали выступать со все новыми инициативами, которые, как считается, помогут в борьбе против расовой дискриминации.]]></text>
</doc>
