<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство допускает уточнение параметров всероссийской реновации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Реновация</tag>
    <tag type="str">Евгений Москвичев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Параметры законопроекта о всероссийской реновации жилья могут быть скорректированы перед вторым чтением, сообщил вице-премьер Марат Хуснуллин. По его словам, сейчас инициативу активно обсуждают, и каковы будут окончательные параметры программы реновации будет понятно после обсуждения первого и второго чтения. Закон позволит решить задачи ускоренного расселения аварийного и ветхого жилья, объяснил вице-премьер. "Сейчас мы расселяем аварийное жилье, которое было признано таковым до 1 января 2017 года. За это время у нас добавляется порядка 12 млн кв. м такого жилья. Мы видим, что аварийного жилья становится с каждым годом все больше. Поэтому есть целый ряд предложений, как эту программу ускорить", - сообщил Хуснуллин. В сентябре в Госдуму внесли законопроект о всероссийской реновации, которую предлагается делать по образцу московской. Его авторы - сенаторы Николай Журавлев, Олег Мельниченко, Андрей Шевченко и депутат Госдумы Евгений Москвичев. Он предусматривает комплексное развитие территорий при наличии адресных программ сноса и реконструкции домов. При принятии решения будут учитываться мнения жителей, а также их право на любом этапе выйти из программы. Кроме того, законопроект предусматривает переселение жителей, включенных в программу, с использованием механизма обязательного заключения договоров о переходе прав на жилые помещения. Премьер-министр Михаил Мишустин считает, что закон может быть принят до конца года.]]></text>
</doc>
