<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737198</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737198</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 01:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Майя Санду победила на выборах президента Молдавии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Бывший премьер-министр Молдавии, председатель оппозиционной партии "Действие солидарность" Майя Санду одержала победу на президентских выборах в воскресенье. Об этом свидетельствуют опубликованные в ночь на понедельник данные ЦИК страны. После подсчета протоколов с 98% избирательных участков,  Санду  получила  54%  голосов избирателей, ее оппонент, действующий президент Игорь  Додон  -  46% . Разрыв между ними составляет более 115 тысяч голосов - почти 800 тысяч избирателей поддержали Санду, 685 тысяч отдали голоса за Додона. Осталось подсчитать голоса примерно на 50 избирательных участках за рубежом, и разрыв только увеличивается, так как молдавская диаспора преимущественно голосует за Санду. За рубежом в выборах участвовали более 260 тысяч избирателей, из них за Санду проголосовали более 80%. За счет этого разрыв между кандидатами увеличился с 3% после подсчета голосов внутри страны до 8%. Окончательные результаты будут известны в понедельник утром после закрытия участков и подсчета голосов в США и Канаде. Между тем Додон получил 85,8% голосов избирателей в Приднестровье, однако это не повлияло на общий расклад сил. Майя Санду поблагодарила своих избирателей. Она обещала объединить расколотое в ходе выборов общество и решать экономические проблемы. Она также заявила о намерении добиваться роспуска парламента и досрочных парламентских выборов, подчеркнув готовность сотрудничать в этом вопросе с другими политическими силами. Действующий президент Молдавии Игорь Додон пока свое поражение не признал. Он обещал провести брифинг после заседания высшего руководства страны в понедельник в 11:00 (12:00 мск). В воскресенье в Молдавии состоялся второй тур выборов президента.  В первом туре , прошедшем 1 ноября, Санду набрала 36,16% голосов, Додон - 32,61% голосов избирателей. Президент избирается на четыре года. В 2016 году Додон одержал победу над Санду с разницей в 4%. Мандат действующего президента Молдавии истекает 23 декабря. Инаугурация нового главы государства состоится сразу после этой даты.]]></text>
</doc>
