<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730129</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730129</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 00:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демонстранты ворвались на территорию госкомитета нацбезопасности Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Демонстранты в Бишкеке протаранили грузовиками ворота здания Госкомитета национальной безопасности (ГКНБ) Киргизии и ворвались на территорию спецслужбы, передает корреспондент "Интерфакса" с места событий. Он сообщил, что после захвата здания парламента в Бишкеке часть протестующих отправилась от здания парламента к зданию Госкомитета национальной безопасности, в СИЗО которого находится бывший президент Алмазбек Атамбаев. Протестующие требуют освобождения осужденного за коррупцию экс-президента. Среди протестующих младший сын Атамбаева - Кадыр. Помимо этого, участники акции протеста требуют освобождения бывшего депутата парламента Киргизии Садыра Жапарова, который находится в колонии недалеко от Бишкека за организацию массовых беспорядков и захват заложника. По словам корреспондента "Интерфакса" на месте событий, милиция не оказывает протестующим значительного сопротивления. Столкновения в Бишкеке начались в понедельник после объявления предварительных итогов выборов в парламент Кыргызстана. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали уже более 100 человек, большинство из них силовики. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков во вторник проведет встречу с лидерами политических партий, участвовавших в парламентских выборах.]]></text>
</doc>
