<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил о необходимости внебюджетных средств в ракетно-космической отрасли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин считает необходимым шире привлекать внебюджетные и заемные средства в ракетно-космическую отрасль. "Для достижения целей, стоящих перед российской ракетно-космической отраслью, перед комплексом, необходимо более активно использовать инструменты государственно-частного партнерства, привлекать там, где это возможно внебюджетные и заемные средства", - сказал Путин в ходе совещания по развитию и финансированию космической отрасли. Он подчеркнул, что действовать следует аккуратно. "Нужно искать эти возможности, нужно искать дополнительные ресурсы, которые снизят зависимость отрасли от бюджетного финансирования, дадут ей хороший стимул для развития и позволят более гибко, эффективно решать поставленные задачи, в том числе по выводу на рынок новых коммерчески привлекательных продуктов и услуг", - заявил президент. Путин также напомнил о приоритетах российской космической отрасли. "Нам, конечно же, нужно исходить из наших приоритетов. Они известны. Это совершенствование собственной космической инфраструктуры, наращивание и качественное улучшение орбитальной группировки космических аппаратов, ритмичное продолжение пилотируемых программ, создание перспективной линейки ракетных комплексов", - сказал он на совещании по финансированию и развитию космической отрасли в понедельник. К числу таких приоритетов глава государства отнес и увеличение доли инновационной космической техники, продукции и услуг. Путин подчеркнул, что "решение этих стратегических задач имеет огромное значение для нашей страны и для эффективного развития отечественной экономики, для повышения безопасности государства, сохранения лидерства России на глобальном космическом рынке, где конкуренция динамично растет".]]></text>
</doc>
