<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731048</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731048</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Красноярском водохранилище в столкновении катеров погиб рыбак</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Красноярская ГЭС</tag>
    <tag type="str">Западно-Сибирская прокуратура на транспорте</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Красноярская транспортная прокуратура начала проверку столкновения двух катеров с рыбаками в заливе Каменка Красноярского водохранилища. Об этом  сообщила  пресс-служба Западно-Сибирской транспортной прокуратуры. Предварительно установлено, что ночью 10 октября в водохранилище, примерно в 65 километрах от Красноярской ГЭС, во время шторма столкнулись и перевернулись два маломерных катера "Прогресс". Всего на них было шесть человек, один погиб, пятерых спасли. Надзорное ведомство проверит случившееся с точки зрения исполнения законов о безопасности плавания. В краевом управлении МЧС "Интерфаксу" рассказали, что в субботу утром рыбаки спасли тонувшего мужчину. "Он рассказал, что накануне компанией из 6 человек на двух катерах они отправились на рыбалку. Их лодки столкнулись и перевернулись. Ему удалось выплыть, при этом видел, что один из его коллег утонул. Судьба еще четверых рыбаков мужчине была неизвестна", - рассказал представитель ведомства. Весь день пропавших искали полиция и местные спасатели. Вечером, после того как поиски не дали результатов, они обратились за помощью в краевое управление МЧС. Выехавшие на место происшествия спасатели в воскресенье утром нашли живыми еще четверых пропавших рыбаков - они находились на острове.]]></text>
</doc>
