<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709102</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709102</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главой банка "Зенит" стал выходец из "Татнефти" Тищенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зенит</tag>
    <tag type="str">Александр Тищенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Главный управляющий директор банка "Зенит" Александр Тищенко 15 мая назначен на должность председателя правления банка, сообщила кредитная организация. Назначение Тищенко состоялось в связи с выполнением обоих условий, предусмотренных в январе 2020 года решением внеочередного собрания акционеров "Зенита": согласованием кандидатуры Тищенко Банком России и завершением присоединения дочерних банков, говорится в сообщении. По информации пресс-службы банка, "Зенит" с новым руководителем сфокусируется на укреплении позиций в регионах присутствия. Ранее сообщалось, что в январе 2020 года акционеры "Зенита" решили прекратить полномочия Олега Машталяра в качестве председателя правления банка и направить в ЦБ ходатайство о согласовании на эту должность кандидатуры Тищенко. "Ушел антикризисный управляющий ( Машталяр - ИФ ) - значит, кризис кончился. Прошел определенный этап, ребята реализовали ту программу, которую мы намечали, подвели итоги, они сдали работу, мы ее приняли, и они пошли заниматься тем, чем они хорошо умеют заниматься. Банк в нормальном финансовом положении, сегодня речь идет о его поддержании", - комментировал смену руководства "Зенита" глава "Татнефти" Наиль Маганов в январе журналистам. Тищенко в июне 2019 года стал владельцем 5,8% банка "Зенит", выкупив этот пакет у Fletcher Group Holdings Владимира Лисина. "Это моя личная инициатива и инвестиция. Поскольку я отвечаю в "Татнефти" за развитие банковской группы "Зенит", естественно, верю в то, что группа будет развиваться, поэтому считаю разумным личные инвестиции в акции "Зенита"", - говорил тогда Тищенко "Интерфаксу". Ранее он был начальником управления развития и корпоративного сопровождения стратегических проектов "Татнефти", одновременно также занимал пост старшего вице-президента банка "Зенит". В мае 2020 года "Зенит" сообщил, что Тищенко передал 2% акций банка члену его совета директоров, главе швейцарской Alve Finance AG Виталию Липанову. В результате доля Тищенко в банке сократилась с 5,8% до 3,8%, доля Липанова выросла с 4,5% до 6,5%. В мае 2020 года "Зенит" завершил интеграцию четырех дочерних банков, запущенную в сентябре 2018 года: в ноябре 2019 года "Зенит" присоединил банк "Девон-кредит" и Липецккомбанк, в мае 2020 года - Спиритбанк и банк "Зенит Сочи". Банк "Зенит", основным акционером которого является "Татнефть", по итогам I квартала 2020 года с активами 275,2 млрд рублей занял 32-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА"]]></text>
</doc>
