<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728056</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728056</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил о "санкционной зависимости" США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Американская политика санкций не находит поддержки у мирового сообщества, считает пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Что касается в целом такой санкционной зависимости США, а это уже трудно назвать по-другому, то она всем хорошо известна, всем странам мира, и вряд ли кто-то такую деятельность одобряет", - сказал он журналистам, комментируя слова госсекретаря США Майка Помпео о том, что Вашингтон намерен ввести санкции в отношении России за предполагаемое отравление оппозиционера Алексея Навального после того, как станут все обстоятельства инцидента. В целом Песков сказал, что оставит "удовольствие комментировать заявление госсекретаря США своей коллеге Маше  (официальному представителю МИД РФ Марии Захаровой - ИФ) ". Накануне, 21 сентября, президент США Дональд Трамп  отказался  говорить с прессой о том, кто несет ответственность за инцидент с российским оппозионером. "Мы поговорим об этом в другой раз", - сказал он американским журналистам, отвечая на вопрос одного из них о том, "кто отравил Навального". Ранее в сентябре Трамп заявлял, что  будет недоволен , если версия Берлина об отравлении Навального подтвердится. Алексею Навальному стало плохо в самолете Томск - Москва 20 августа. Из-за этого пилотам пришлось посадить самолет в Омске, где оппозиционер был госпитализирован. Через несколько дней его отправили в берлинскую клинику Charite. После обследования немецкие врачи сделали вывод, что Навального отравили разновидностью нервно-паралитического вещества "Новичок". Канцлер Германии Ангела Меркель призвала российские власти расследовать инцидент с оппозиционером.]]></text>
</doc>
