<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727052</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727052</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Колесниковой попросила прекратить ее уголовное преследование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Людмила Казак</tag>
    <tag type="str">Виктор Бабарико</tag>
    <tag type="str">Максим Знак</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Адвокат арестованной члена президиума Координационного совета белорусской оппозиции Марии Колесниковой попросила следствие прекратить ее уголовное преследование за отсутствием состава преступления. "Сегодня подано ходатайство о прекращении уголовного преследования Марии, так как защита считает, что в публичных выступлениях Марии не содержится призывов к захвату государственной власти или совершению иных действий, направленных на причинение вреда национальной безопасности Белоруссии", - цитирует во вторник адвоката Людмилу Казак штаб оппозиционера Виктора Бабарико. Защита полагает, что преследование Колесниковой является политически мотивированным. По мнению адвоката, высказывания Колесниковой находятся в свободном доступе в интернете, их анализ "позволяет утверждать об отсутствии призывов к совершению каких-либо противоправных действий". При этом в каждом из своих выступлений оппозиционер подчеркивает недопустимость насилия и иных противоправных действий. "Все ее высказывания находятся в рамках гарантированного каждому права на свободу мнений, и никоим образом не нарушают права и свободы других лиц, не посягают на национальную безопасность страны, в связи с чем уголовное преследование за реализацию фундаментального права на свободное выражение своего мнения, применение к ней меры пресечения в виде заключения под стражу является ничем иным, как принуждением к отказу от своих убеждений, что запрещено Конституцией", - считает Казак. Адвокат также подала жалобу на то, что в отношении Колесниковой до сих пор не проведена судебно-медицинская экспертиза в целях фиксации имеющихся у нее  телесных повреждений . Аналогичное ходатайство о прекращении уголовного преследования подано адвокатом другого фигуранта дела - члена президиума Координационного совета Максима Знака. Ранее Колесникова и Знак были задержаны  по подозрению в призывах к захвату власти . С санкции прокурора они  заключены под стражу . Выдвинутые обвинения оппозиционеры считают абсурдными. В Белоруссии уже более месяца продолжаются многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция не признала объявленные властями результаты выборов, считает их сфальсифицированными. За время протестов задержаны порядка 10 тыс. человек, есть погибшие.]]></text>
</doc>
