<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе допустили отказ от очных "правительственных часов" до конца года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Александр Жуков</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Госдума в режиме видеоконференции заслушает доклад вице-премьера Татьяны Голиковой о борьбе с пандемией коронавируса 10 ноября, но может отказаться от проведения очных "правительственных часов" до конца года, заявил в среду первый вице-спикер нижней палаты парламента Александр Жуков. "Вчера было внесено предложение по приглашению Голиковой, мы решили сделать это в рабочем порядке, в режиме онлайн, скорее всего 10 ноября мы проведем такое совещание, но на пленарное заседание представителя правительства мы не будем приглашать", - сказал Жуков на заседании Госдумы. В то же время он подчеркнул, что в случае сохранения напряженной эпидемиологической обстановке в РФ нижняя палата может отказаться от проведения "правительственных часов" до конца года. "Что касается правительственных часов  (министра труда и социальной защиты Антона Котякова и министра природных ресурсов и экологии Дмитрия Кобылкина - ИФ) , они пока перенесены на неопределенный срок, и если будет сохраняться такая ситуация  (с коронавирусом - ИФ) , как сейчас, скорее всего мы вообще откажемся от проведения правительственных часов до конца года", - отметил Жуков. Во вторник, 27 октября, председатель Госдумы Вячеслав Володин поддержал предложение фракции КПРФ заслушать доклад Голиковой по борьбе с пандемией коронавируса в России.]]></text>
</doc>
