<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726796</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726796</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 09:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минэкономразвития уменьшило прогноз по падению ВВП в 2020 году до 3,9%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Росстат</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Urals</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Минэкономразвития внесло в правительство уточненный макропрогноз, согласованный с Минфином, сообщил источник "Интерфакса" в министерстве. Проект был представлен в минувший четверг на правительственной бюджетной комиссии и который ляжет в основу бюджета. В пресс-службе Минэкономразвития подтвердили, что окончательная версия макропрогноза внесена в правительство. По словам источника, министерство уменьшило прогноз падения ВВП России на 2020 год до 3,9% с 4,8% в июньской версии. Прогноз о росте ВВП в 2021 году повышен до 3,3% с 3,2%, на 2022 год - до 3,4% (с 2,9%), на 2023 год - уточнен до 3,0% (с 3,1%). "Кризис не приобрел системного характера, он оказался локализован в рамках МСП в счетном числе отраслей. Да, там достаточно крупные отрасли - и розничная торговля, и общепит, и платные услуги, и пассажирские перевозки, производство потребительских товаров, - но все-таки это счетное число отраслей. Этот кризис не перешел в кризис неплатежей, не распространился по цепочкам, а оказался все-таки локализованным, и сейчас мы видим достаточно ощутимое восстановление", - прокомментировал источник ситуацию в экономике. "Второй момент - нам удалось сохранить макроэкономическую стабильность. Да, инфляция чуть выросла - 3,6% в августе, но это следствие того, что у нас восстанавливается спрос, и, по большому счету, весеннее ослабление рубля инфляцию не раскрутило. Более того, считаем, что в текущей ситуации риски для макроэкономической стабильности со стороны внешних факторов ограничены", - добавил он. По его словам, на докризисный уровень экономика выйдет в III квартале 2021 года (по сравнению со среднеквартальным уровнем 2019 года). Новый прогноз Минэкономразвития по динамике ВВП на 2020 год практически совпадает с ожиданиями аналитиков, а на 2021 год немного оптимистичнее прогнозов экспертов. Консенсус-прогноз экономистов, опрошенных "Интерфаксом" в конце августа - начале сентября, по динамике ВВП на 2020 год предполагает падение на 4,0% и рост на 2,9% в 2021 году. Прогноз ЦБ, который был сделан в конце июля и в сентябре может быть уточнен, предполагает спад ВВП России в 2020 голу в интервале 4,5-5,5%, рост в 2021 году в интервале 3,5-4,5%. Как сообщалось, Росстат на прошлой неделе немного улучшил оценку ВВП за второй квартал - падение экономики составило 8,0% в годовом выражении (первая оценка была минус 8,5%, которая все-равно была лучше, чем ожидало Минэкономразвития (минус 9,6%) и ЦБ (минус 9-10%). В результате Росстат уточнил и оценку снижения ВВП за I полугодие до 3,4% с 3,6% по предварительным расчетам. Минэкономразвития в новом прогнозе повысило прогноз среднегодовых цен на нефть марки Urals с $39,9 за баррель (в июньской версии) до $41,8 в 2020 г., оценка на 2021 г. - $45,3/баррель (вместо $43,3), в 2022 г. - $46,6 (было $45,6), в 2023 году - $47,5 (было $46,5). Министерство в прогноз по традиции закладывает действующие договоренности по сделке ОПЕК+, а именно, что сделка продлится до конца апреля 2022 года. Минэкономразвития ожидает падение промпроизводства в 2020 году на 4,1% с последующим ростом на 2,6% в 2021 году, на 3,6% - в 2022 году и на 2,3% - в 2023 году. При этом падение в обрабатывающих производствах в 2020 году ожидается на уровне 1,5%, а в добыче из-за сделки ОПЕК+ падение прогнозируется на уровне 7,8%. За счет прекращения действия сделки ОПЕК+ в 2022 году министерство ожидает существенный рост в добывающих отраслях в 2022 году на 5,2% и на 3,1% в обработке. Прогноз по падению оборота розничной торговли в 2020 году уменьшен до 4,2% с 5,2% по июньской версии с отскоком в 5,1% в 2021 году, ростом на 2,9% в 2022 году и на 2,8% в 2023 году. Минэкономразвития улучшило прогноз по инвестициям на 2020 год (минус 6,6% вместо июньских минус 10,4%), ожидает роста инвестиций на 3,9% в 2021 году, на 5,3% - в 2022 году и на 5,1% в 2023 году. Прогноз по динамике реальных располагаемых доходов населения в 2020 году улучшен до минус 3,0% с минус 3,5% в июньской версии. В 2021 году министерство ожидает роста реальных располагаемых доходов на 3,0%, в 2022 году - на 2,4%, в 2023 году - на 2,5%. Министерство теперь ждет роста реальных заработных плат в 2020 году на 1,5% (вместо падения на 3,6% в июньской версии), в 2021 году - роста на 2,2%, в 2022 году - на 2,2%, в 2023 году - на 2,5%. Прогноз среднегодовой безработицы сохранен на 2020 год на уровне 5,7%, на 2021 год равняется 5,2%, на 2022 год - 4,7%, на 2023 год - 4,6%. Экспорт товаров из России в 2020 году ожидается на уровне $321 млрд, в 2021 году - $355 млрд, в 2022 году - $382 млрд, в 2023 году - $403 млрд. Импорт в РФ в 2020 году прогнозируется на уровне $235 млрд, в 2021 году - $250 млрд, в 2021 году - $267 млрд, в 2023 году - $285 млрд. Счет текущих операций в 2020 году ожидается на уровне $30 млрд, в 2021 году - $29 млрд, в 2022 году - $31 млрд, в 2023 году - $29 млрд.]]></text>
</doc>
