<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-25 20:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выигравшая национальный конкурс украинская певица Maruv не поедет на "Евровидение"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Maruv</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 февраля. INTERFAX.RU - Национальная общественная телерадиокомпания Украины (НОТУ) и певица Maruv (Анна Корсун) не нашли общего решения и не подписали договор об участии исполнительницы в конкурсе "Евровидение". "Общественный вещатель (ПАО "Национальная общественная телерадиокомпания Украины") и певица Maruv, которая победила в национальном отборе на "Евровидение", не пришли к согласию относительно участия в песенном конкурсе "Евровидение-2019" из-за ряда причин", - говорится в обнародованном в понедельник пресс-релизе. Ранее НОТУ отложила утверждение участия Maruv в "Евровидении" и подписание с ней соглашения. 23 февраля артистка победила в украинском национальном отборе, но вскоре из СМИ стало известно, что у нее запланировано несколько концертов в России. 25 февраля Maruv заявила, что готова отказаться от гастролей в России, но ее смущают другие положения договора, который ей предложила НОТУ. В частности, среди таких пунктов: запрет любой импровизации на сцене без утверждения НОТУ, незамедлительная передача авторских прав на песню, принадлежащих мировому лейблу Warner Music, четкое выполнение любых требований и указаний НОТУ, запрет на общение с журналистами без согласования с НОТУ. По ее словам, в случае нарушения одного из пунктов предусмотрен штраф в размере 2 млн грн и компенсация убытков ещё на неопределенную сумму. После этого вице-премьер страны Вячеслав Кириленко заявил, что отмена концертов в России не снимает информационных рисков, которые получит Украина, если на "Евровидении" ее будут представлять артисты, ранее гастролировавшие в РФ.]]></text>
</doc>
