<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 23:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В одном районе Ленобласти из-за COVID-19 запретили массовые мероприятия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Власти Ленинградской области снова вводят ограничения по коронавирусу, соответствующее постановление подписал вице-губернатор региона Игорь Петров. Как  сообщает  пресс-служба областного правительства, согласно документу,  Всеволожский район  снова переходит в "красную" (эпидемиологически неблагополучную) зону.  Приозерский район  перешел из "зеленой" (благополучной) в "желтую" зону. "Массовые мероприятия в "красной" зоне запрещены, исключение - мероприятия местного самоуправления, но в масках с дистанцией и ограничением по количеству до 80 человек на улице и до 75 в помещениях", - говорится в сообщении. Заведениям общепита в "красной" зоне разрешили работать в торговых центрах и в помещениях при условии, что заполнено будет до 50% посадочных мест, а расстояние между столами составит не менее 1,5 метра.  В начале пандемии Ленинградская область была условно разделена на зоны в зависимости от ситуации с заболеваемостью коронавирусом. В середине августа в регионе не осталось районов, находящихся в "красной" зоне. По данным правительства Ленобласти, на данный момент в "красной" зоне только один район - Всеволожский. В "желтой" зоне уже девять районов: Волосовский, Киришский, Выборгский, Кировский, Ломоносовский, Приозерский, Тосненский, Тихвинский и Гатчинский. В "зеленой" зоне осталось восемь районов: Волховский, Лодейнопольский, Подпорожский, Сланцевский, Бокситогорский, Кингисеппский, Лужский, Сосновый Бор.]]></text>
</doc>
