<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734661</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734661</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 00:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС счел неприемлемым продолжение боев в Карабахе после трех перемирий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Евросоюз напомнил сторонам нагорно-карабахского конфликта об обязательствах по защите жизни гражданского населения и призвал их безотлагательно начать предметные переговоры по мирному урегулированию. "Европейский союз считает неприемлемым, что после трех соглашений о прекращении огня, заключенных при посредничестве России, Франции и США, боевые действия в Нагорном Карабахе и вокруг него продолжаются, и появляется все больше сообщений о жертвах среди мирных жителей", - заявил в среду официальный представитель Европейской внешнеполитической службы (ЕВС). "Европейский Союз напоминает сторонам конфликта об их обязательствах по защите жизней гражданского населения в соответствии с международным гуманитарным правом. ЕС настоятельно призывает стороны безотлагательно начать предметные переговоры по мирному урегулированию нагорно-карабахского конфликта, как это было согласовано в Вашингтоне 25 октября", - отмечается в заявлении. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжаются с 27 сентября, несмотря на три договоренности о "гуманитарном перемирии" в зоне конфликта. Последнее соглашение было  достигнуто  25 октября при посредничестве США. Режим прекращения огня должен был начать действовать с 8:00 местного времени 26 октября, но спустя несколько минут после этого времени появились  сообщения  о  нарушении  перемирия. Две предыдущие договоренности также были моментально нарушены.]]></text>
</doc>
