<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726542</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726542</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Топ-менеджеров PandaDoc в Белоруссии обвинили в крупном мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">PandaDoc</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Четырем топ-менеджерам минского офиса компании PandaDoc предъявлено обвинение в мошенничестве в особо крупном размере, сообщил "Интерфаксу" в пятницу адвокат компании Антон Гашинский. "Сотрудникам PandaDoc предъявили обвинения по ч.4 ст.209 УК (мошенничество, совершенное организованной группой либо в особо крупном размер). Им может грозить до 10 лет лишения свободы), - сказал он. Как сообщалось, в начале сентября  четыре топ-менеджера  минского офиса компании PandaDoc, главный бухгалтер Юлия Шардыко, директор Дмитрий Рабцевич, директор по продукту Виктор Кувшинов и HR Владислав Михолап были заключены под стражу по подозрению в хищении в особо крупном размере. "Стало известно (4 сентября - ИФ), что задним числом было возбуждено уголовное дело по части 4 статьи 210 УК Белоруссии. Сотрудники обвиняются в том, что они как группа лиц, используя свое должностное положение, завладели денежными средствами в размере около 107 тыс. белорусских рублей из бюджета, причинив тем самым ущерб государству", - говорилось в сообщении PandaDoc. Там отметили, что это обвинение "совершенно не соответствует действительности и не имеет под собой никаких оснований". "Вся деятельность компании велась в полном соответствии с законодательством, что подтверждается неоднократными международными аудитами и проверками", - сказали в компании. Ранее основатель PandaDoc Микита Микадо поддержал участников протестных акций в Белоруссии и предложил помощь силовикам, которые захотят уволиться из правоохранительных органов. PandaDoc представлена в трех странах: Белоруссии, США и на Филиппинах. Компания разрабатывает решения по работе с цифровыми документами.]]></text>
</doc>
