<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739844</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739844</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 22:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские компании готовы нарастить добычу нефти по новой квоте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">ОПЕК+</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Российские нефтяные компании подтвердили готовность нарастить добычу на 125 тыс. б/с согласно новой квоте, несмотря на зиму, сообщил журналистам вице-премьер России Александр Новак после заседания ОПЕК+. Новак отметил, что у российских компаний есть время в декабре, чтобы подготовиться к наращиванию добычи нефти с января. Вице-премьер подчеркнул, что исполнение сделки ОПЕК+ Россией в ноябре было по-прежнему близко к 100%. В четверг, 3 декабря, страны ОПЕК+ договорились нарастить добычу нефти на 500 тысяч б/с с января 2021 года, общее сокращение составит 7,2 млн б/с от базового уровня. Вопрос о дальнейшем повышении будет решаться ежемесячно, но оно не может быть больше 0,5 млн б/с. Изначально предполагалось, что повышение нефтедобычи составит 2 млн б/с, но ситуации на рынке нефти участники соглашения заговорили о возможной отсрочке увеличения добычи. Новак отметил, что в ОПЕК+ были разные мнения по вопросу о продлении текущих ограничений, но в итоге участники соглашения выработали компромиссный вариант, который позволяет продолжать действия по балансировке рынка. По его мнению, повышение добычи сразу на 2 млн б/с в зимний период было бы небезопасно для рынка, а плавный выход из ограничений является хорошим решением. Новак выразил надежду, что спрос на нефть восстановится в следующем году.]]></text>
</doc>
