<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 23:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские клубы в первых турах ЛЧ и ЛЕ не выиграли ни одного матча</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
    <tag type="str">Лига Европы УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Представители России в первых двух турах групповых стадий Лиги чемпионов и Лиги Европы УЕФА не смогли добиться ни одной победы. Действующий чемпион России петербургский "Зенит" к настоящему моменту проиграл оба первых матча Лиги чемпионов – бельгийскому  "Брюгге" дома  (1:2) и дортмундской "Боруссии"  в гостях  (0:2). Серебряный призер Российской премьер-лиги московский "Локомотив" в двух турах главного клубного турнира Европы набрал 1 очко. Сначала он сыграл вничью в гостевой встрече  против австрийского  клуба "РБ Зальцбург" (2:2), а во втором туре  уступил  на своем поле мюнхенской "Баварии" (1:2). Бронзовый призер РПЛ ФК "Краснодар", дебютировавший в основной стадии Лиги чемпионов, также набрал 1 очко. В первом туре на выезде он сыграл вничью  с французским "Ренном"  (1:1), накануне на своем поле потерпел  разгромное поражение  от лондонского "Челси" (0:4). Не смог добиться первой победы в нынешнем сезоне московский ЦСКА, который представляет Россию в Лиге Европы. В четверг на своем поле он сыграл  вничью с загребским "Динамо"  (0:0), неделей ранее также вничью сыграл в гостях  с австрийским "Вольфсбергом"  (1:1). Впервые в истории Лиги чемпионов от России на групповой стадии выступают три команды. Столько же могло сыграть и в Лиге Европы, однако московское "Динамо" и "Ростов" (Ростов-на-Дону) не смогли преодолеть квалификационный барьер.]]></text>
</doc>
