<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728402</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/728402</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Касатонов похвалил СКА за игру в КХЛ молодежью вместо ее переноса из-за COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">ХК СКА</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Алексей Касатонов</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Двукратный олимпийский чемпион Алексей Касатонов выразил уважение петербургскому СКА, который из-за ситуации с коронавирусом в команде на матч КХЛ против новосибирской "Сибири" выставил молодежный состав, хотя мог просить о переносе встречи. "Поступок СКА, который не стал просить о переносе этой игры, а вышел на матч пусть и в экспериментальном составе, заслуживает уважения перед всеми – перед соперником, перед своими болельщиками. В СКА отлично выстроенная система, много перспективных ребят и руководство клуба решило не "ломать календарь", а сыграть пусть и таким полумолодежным составом", - заявил Касатонов "Интерфаксу". Игра прошла накануне в Петербурге и завершилась победой "Сибири" со счетом 4:1. "Для молодых ребят это огромный опыт во взрослом хоккее. По сути, молодежной команде с несколькими опытными ребятами было сложно на равных бороться с "Сибирью". Тем не менее, некоторое время счет был ничейным, мало того хозяева не сникли, создавали моменты, а по броскам и вовсе превзошли соперника", - отметил Касатонов. "Из-за болезни не смог сегодня руководить игрой ни Валерий Брагин, ни его помощники. Быстро был сформирован штаб, ситуация заставила быть на скамейке запасных и одного из руководителей клуба, главу штаба СКА и сборной Романа Ротенберга",- подчеркнул он. Как сообщалось, из-за подозрений на заражение коронавирусом среди игроков и тренеров основного состава СКА петербургский клуб вынужден был задействовать молодых игроков. В результате этот СКА установил рекорд. Средний возраст игроков, которые вошли в заявку на матч регулярного чемпионата против новосибирской "Сибири", составил 20 лет 263 дня. До этого самым молодым считался в матче КХЛ состав ярославского "Локомотива" в игре против подольского "Витязя" в прошлом сезоне - 21 год 184 дня.]]></text>
</doc>
