<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва отменила "добровольное страхование" жилья</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Москвичам предложено заключать договора со страховщиками напрямую, без участия города</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ДГИ</tag>
    <tag type="str">АКРА</tag>
    <tag type="str">Ингосстрах</tag>
    <tag type="str">Согласие</tag>
    <tag type="str">ВСК</tag>
    <tag type="str">ВТБ Страхование</tag>
    <tag type="str">Альфастрахование</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - С декабря москвичи начнут получать квитанции для оплаты услуг ЖКХ без пункта о доплате за "добровольное страхование жилья",  пишет  "Коммерсантъ". Мэрия Москвы решила прекратить действие льготной программы страхования жилья, которая существовала 25 лет, объяснили изданию в департаменте городского имущества (ДГИ). Теперь собственникам жилья предлагается самим заключать договоры страхования квартир напрямую со страховыми компаниями без участия города. "Правительство Москвы приняло решение не проводить отбор страховых компаний для дальнейшего участия в Городской программе страхования жилья. Продолжать ее с 2021 года не планируется", - заявили в департаменте. Чиновники объяснили, что за 25 лет программа выполнила свою миссию — в столице сформирована комплексная система страхования в жилищной сфере. "Обязательства по действующим договорам, заключенным в рамках программы, будут исполнены в полном объеме", - добавили в департаменте. В программе участвовали "АльфаСтрахование", ВСК, "Согласие", "ВТБ Страхование" и "Ингосстрах". Отличие программы от классического страхования жилья состояло в низких тарифах — 23,52 рубля за квадратный метр при страховой сумме в 44 000 рублей за кв. м. В выплатах 15% компенсации брал на себя город. Страхование жилья не по льготной программе обходится в среднем в два раза дороже, пишет газета. Сколько составили сборы страховщиков за все эти 25 лет, в ДГИ и в Городском центре страхования жилья сказать не могли. По оценке директора группы рейтингов финансовых институтов АКРА Алексея Бредихина, при населении города в 12 млн человек, средних 22 кв. м жилья на человека (по данным "Дом.РФ") и доле застрахованного жилья в 60% только применение базовой ставки тарифа показывает, что страховщики могли собирать почти 4 млрд рублей премий в год. По статистике города, с 1995 года по программе было урегулировано свыше 205 000 страховых случаев, по которым пострадавшим выплачено возмещение на сумму почти 4 млрд рублей. В 2020 году 3129 семей получили компенсации в общей сумме на 128 млн рублей. Замруководителя "Ингосстраха" Илья Соломатин сообщил, что за три года участия компании в программе "годовые сборы составляли сотни миллионов рублей, выплаты вполне сопоставимы с выплатами по классическим продуктам по страхованию жилья". Он назвал эту программу "образцовой" и напомнил, что на ее основе формировалась федеральная программа страхования жилья. "Речь не идет о том, что страховщики мало платят, а о том, что Москва отменила программу, - считает Соломатин. - Это решение явно не станет стимулом для граждан страховать жилье". Замгендиректора "Согласия" Владимир Смирнов сообщил, что за восемь лет участия в программе компания перечислила в городской фонд предупредительных мероприятий 172 млн рублей. "Средства фонда были предназначены, в частности, для финансирования ремонта и модернизации электрощитовых, систем дымоудаления и противопожарной автоматики, закупки противопожарного инвентаря и других работ по сохранению жилого фонда. Фактически эта сумма — экономия бюджета Москвы", - сказал он.]]></text>
</doc>
