<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вирусолог предупредил о массовых беспорядках в случае нового карантина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИЦ Гамалеи</tag>
    <tag type="str">Федор Лисицын</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В России не нужно вводить жесткие ограничения из-за ухудшения ситуации с коронавирусом, так как это может вызвать экономические и психологические осложнения у населения, заявил в эфире "России 24" ведущий специалист Национального исследовательского центра эпидемиологии и микробиологии им. Н. Ф. Гамалеи Федор Лисицын. "Это мое личное мнение, потому что я скажу то, что противоречит многим специалистам, - отметил он. - Я сейчас уже считаю, что политические осложнения, экономические осложнения, психологические осложнения у людей от жестких ограничительных мер по своей разрушительной силе могут превысить весь полезный медицинский эффект, пока на данном этапе второй волна, которая у нас случилась, пока (ограничительные меры могут) превысить весь ущерб в медицинском плане". По его мнению, введение новых ограничений может спровоцировать "массовый выход народа на улицу, с крушением всего и вся". При этом он подчеркнул необходимость минимизировать поездки за рубеж и вводить карантин по возвращении, чтобы минимизировать завоз вируса. "Потому что то, что у нас случилось в начале сентября - это не дети пошли в школу, это приехали люди, отдыхавшие, приехавшие после поездок", - объяснил Лисицын. Ранее об  отсутствии планов  объявлять новый локдаун или карантин  говорили  многие  высокопоставленные  чиновники, отмечая, что все будет зависеть от того,  насколько добросовестно  люди будут носить маски и соблюдать прочие, уже введенные ограничения. 21 октября об отсутствии таких планов у федерального правительства  заявил  президент Владимир Путин. Он отметил успешность точечных мер борьбы с коронавирусом, а возросшую смертность объяснил изменением методики сбора данных.]]></text>
</doc>
