<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738573</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738573</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 05:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракета SpaceX вывела на орбиту новую партию из 60 интернет-спутников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">Starlink</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Тяжелая ракета-носитель Falcon 9 в среду утром по московскому времени успешно вывела на низкую околоземную орбиту новую партию из 60 мини-спутников, предназначенных для продолжения развертывания глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink, сообщила компания-разработчик SpaceX. Запуск был был осуществлен 24 ноября в 21:13 по времени Восточного побережья США (25 ноября в 05:13 мск) с 40-го стартового комплекса космического центра имени Кеннеди во Флориде. Через 14 минут 46 секунды после старта ракеты группа спутников Starlink была выведена на заданную орбиту. Это уже 16-й вывод на орбиту группы интернет-спутников, начиная с мая прошлого года, в рамках проекта Starlink. Предыдущая партия из 60 спутников Starlink была запущена 24 октября. Теперь орбитальная группировка SpaceX состоит уже из 953 космических аппаратов Starlink. В настоящее время компания является крупнейшим спутниковым оператором в мире. Многоразовая первая ступень ракеты-носителя совершила успешную управляемую посадку на плавучую платформу Of Course I Still Love You в Атлантике через 8 минут 43 секунды после старта ракеты. Данная ступень использовалась для запусков уже в седьмой раз. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тыс. космических аппаратов данного типа (а в последующем - из 30 тыс.) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом в интернет в любом уголке планеты. SpaceX ранее сообщала, что уже в 2020 году спутники обеспечат интернет-покрытием всю территорию Северной Америки, а к 2021 году будет охвачена почти вся планета. Общая сумма инвестиций в реализацию проекта оценивается в $10 млрд.]]></text>
</doc>
