<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России впервые запретили отделение китайской секты "Фалуньгун"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фалуньгун</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Фалунь Дафа</tag>
    <tag type="str">Хакасия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Региональное отделение китайской секты "Фалуньгун", известной также под названием "Фалунь Дафа", впервые признано в России экстремистской организацией. "Хакасская региональная организация духовного и физического самосовершенствования человека по великому закону Фалунь "Фалунь Дафа" признана экстремистской организацией, и ее деятельность на территории Российской Федерации запрещена", - говорится в поступившем в "Интерфакс" решении Пятого апелляционного суда общей юрисдикции в Новосибирске, заседание которого прошло во вторник. В июле этого года Верховный суд Хакасии отказался признавать секту "Фалуньгун" экстремистской. Зампрокурора республики обжаловал это решение в апелляционном суде, и во вторник оно было отменено. Религиовед, профессор МГЛУ Роман Силантьев назвал решение запретить "Фалуньгун" важной вехой в борьбе с экстремизмом. "Это крупнейшая в мире секта на данный момент, в России она также активно действует, и не только в Хакасии. Я надеюсь, что с этого момента станет возможным запретить ее на всей территории нашей страны, как это в свое время произошло со "Свидетелями Иеговы", - сказал Силантьев "Интерфаксу". Он напомнил, что организация "Фалуньгун" была основана в Китае отставным военным Ли Хунчжи в 1992 году. "Это оккультная секта тоталитарного характера, образовавшаяся на базе увлечения физкультурой цигун. Ее основатель сумел превратить довольно безобидное занятие физкультурными практиками в ритуалы, опасные как для членов этой секты, так и для окружающих", - отметил эксперт. С 1999 года секта запрещена в Китае из-за частых случаев помешательства и самоубийств членов этой организации, психических расстройств, отказа от медицинской помощи из-за веры в "чудесное исцеление", а также посягательств на конституционный строй. В последние годы адепты секты "Фалуньгун" повсеместно встречали препятствия своей работе на территории России. Так, в декабре 2010 года в Элисте запретили проведение выставки "Фалуньгун", в июне 2015 года правоохранительные органы пресекли деятельность лидера ижевской ячейки этой секты, в июле 2020 года в России были  признаны нежелательными  шесть американских и одна британская НКО, связанные с "Фалуньгун".]]></text>
</doc>
