<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730828</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730828</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 18:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минспорта пока не будет отменять соревнования в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минспорта</tag>
    <tag type="str">Олег Матыцин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Министерство спорта не рассматривает вариант отмены соревнований на территории России, несмотря на рост чиста заболевших коронавирусом, заявил глава ведомства Олег Матыцин. "У нас разработан регламент, который позволит продолжить соревнования в этих условиях", - сказал Матыцин в эфире радиостанции "Комсомольская правда". Министр напомнил, что из-за пандемии коронавируса в России ранее были отменены крупные международные и общероссийские старты, что позволило Минспорту сэкономить средства, которые были направлены на компенсацию потерь подведомственных министерству учреждений и спортсменам. "Ковид помог сэкономить, сократился календарь соревнований и деньги пошли на компенсацию потерь подведомственных учреждений. Не состоялись Олимпийские игры в Токио, поэтому еще средства были сэкономлены. Эти деньги пошли на защиту спортсменов и компенсацию потерь, связанных с пандемией", - сообщил он. "Будем надеяться, что серьезных изменений не будет, связанных с ростом заболеваний. Мы будем соблюдать любые требования, но в настоящее время разработанный регламент позволяет минимизировать риски заболевания", - добавил он. После весенней волны заболевания коронавирусом в России, как и во всем мире были отменены или перенесены на поздний срок, как, к примеру Олимпиада-2020 в Токио. Суточный прирост новых заболевших коронавирусом в России впервые с начала пандемии  составил  12 126 новых случаев в 85 регионах. Наиболее высокие показатели по-прежнему отмечаются в Москве: за сутки в российской столице количество выявленных случаев составило 3 701. За последние сутки в Москве жертвами инфекции стали  33 человека , 1 424 пациента выздоровели.]]></text>
</doc>
