<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741844</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741844</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 20:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX на сутки перенесла запуск разведывательного спутника США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - В связи с выявленными перед стартом неполадками в ракете-носителе Falcon 9 планировавшийся в четверг запуск на орбиту секретного спутника NROL-108 Национального управления военно-космической разведки США (NRO) перенесен на сутки, сообщила компания-оператор SpaceX. Запуск трехступенчатой ракеты предполагалось осуществить в четверг в 09:45 по времени Восточного побережья США (17:45 по Москве) со стартового комплекса LC-39А на космодроме на мысе Канаверал во Флориде. Однако в последний момент датчики зафиксировали повышенное давление в баке с жидким кислородом второй ступени. Компания приняла решение отменить запуск для решения проблемы. О целях, орбите, размере и других характеристиках секретного американского спутника NROL-108 официально не сообщается. Миссия и возможности спутников данного типа строго засекречены. Масса спутника достигает 7 тонн. 11 декабря тяжелая ракета-носитель Delta IV компании ULA, которая является совместным предприятием корпораций Boeing и Lockheed Martin, осуществляющим запуски в интересах Пентагона и американского разведывательного сообщества, также вывела на орбиту секретный спутник NROL-44 Национального управления военно-космической разведки США. Аппарат размером с автобус весит около 5 тонн. Он оснащен огромной параболической антенной диаметром более 100 метров. По имеющимся данным, это американский космический аппарат Orion, также известный как Mentor или Advanced Orion, предназначенный для радиоэлектронной разведки.]]></text>
</doc>
