<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страховщики предупредили о последствиях отказа от отложенного техосмотра после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОСАГО</tag>
    <tag type="str">РСА</tag>
    <tag type="str">Игорь Юргенс</tag>
    <tag type="str">Сергей Ефремов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Автовладелец, который не исполнит новое требование закона об ОСАГО об отложенном на время пандемии техосмотре, может не бояться блокировки действующего полиса "автогражданки", сообщил в эфире ВГТРК президент Российского союза автостраховщиков Игорь Юргенс. Однако страховщик ОСАГО может выдвинуть клиенту регрессное требование, добавил он. "В дальнейшем мы будем лоббировать полную отвязку полиса ОСАГО от диагностической карты", - добавил Юргенс. Госдума на этой неделе приняла в трех чтениях поправки в закон об ОСАГО, которые разрешают отложить до 31 октября техосмотр водителям, которые не могли его пройти в период действия карантинных мер, но хотели оформить полис ОСАГО. Ранее без подтверждения актуального техосмотра полис ОСАГО было приобрести нельзя, а без него нельзя было ездить. Теперь норма об отсроченном техосмотре вводится задним числом и распространяется на заключенные в апреле этого года договоры ОСАГО без диагностических карт. Пункты прохождения техосмотра в ряде регионов, в том числе Москве и Подмосковье, были закрыты со введением карантинных ограничений. Банк России тогда предложил отсрочить эти проверки и "оторвать" на период карантинных мер продажи полисов ОСАГО от данных по актуальности диагностических карт водителей. О том, что ожидает нерасторопных автовладельцев, сообщил "Интерфаксу" заместитель исполнительного директора РСА Сергей Ефремов. "Водитель, который после октября продолжит выезжать на дороги с просроченной диагностической картой, действительно не рискует потерять полис ОСАГО. Однако если по его вине произойдет ДТП, а подтверждения актуального документа о пройденном ТО не окажется, страховщик ОСАГО после выплаты возмещения пострадавшему по закону получает право обратить регрессное требование к причинителю вреда в объеме произведенной выплаты", - сообщил Ефремов. Поэтому водителям нужно уложиться в сроки, отведенные законом для прохождения ТО. Полная отвязка диагностических карт от полисов ОСАГО, по мнению Ефремова, возможна на более позднем этапе, когда будет создана альтернативная система контроля за прохождением техосмотра.]]></text>
</doc>
