<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕР заявили об уверенной победе своих кандидатов на выборах губернаторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Турчак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Секретарь Генсовета "Единой России" Андрей Турчак заявил о победе кандидатов партии на прошедших в Единый день голосования губернаторских выборах. Его слова подтверждают данные Центральной избирательной комиссии РФ. "Все кандидаты от "Единой России" на выборах высших должностных лиц побеждают уверенно в первом туре", - заявил Турчак в воскресенье в ходе предварительного подведения итогов Единого дня голосования. По его словам, о победе выдвиженцев от "Единой России" свидетельствуют данные экзит-поллов и предварительные данные обработанных протоколов. Согласно первым данным ЦИК РФ, кандидаты от "Единой России" – действующие губернаторы и временно исполняющие обязанности глав регионов – лидируют на выборах во всех субъектах, где они выдвигались. Высока вероятность того, что кандидаты от "партии власти" могут победить и в таких "проблемных" регионах, как Иркутская, Архангельская и Ростовская области. Там результат губернаторских выборов не был очевиден. Так, врио губернатора Иркутской области Игорь Кобзев по итогам обработки 80,76% протоколов продолжает лидировать с 60,64% голосов. Действующий губернатор Ростовской области Василий Голубев лидирует на выборах с 74,97% голосов после обработки 2,68% протоколов. Тем временем врио губернатора Архангельской области Александр Цыбульский набирает 68,86% по итогам обработки 20,35% бюллетеней. В борьбе за губернаторское кресло в Смоленской области "Единая Россия" не участвовала. Там, по результатам обработки 2,66% протоколов, действующий губернатор Алексей Островский (ЛДПР) набирает 64,1% голосов, обгоняя кандидата от КПРФ Андрея Митрофаненкова, набравшего 21,94% голосов избирателей. Кроме того, врио главы Пермского края Дмитрий Махонин участвует в выборах как самовыдвиженец, но его кандидатуру  поддержала  "Единая Россия". В Прикамье обработано 71,32% протоколов, Махонин набирает 76,16% голосов. Глав региона в этом году выбирают в Севастополе, Чувашии, Коми, Татарстане, ЕАО, Пермском, Краснодарском и Камчатском краях, Иркутской, Калужской, Архангельской, Ленинградской, Костромской, Смоленской, Пензенской, Тамбовской, Брянской и Ростовской областях.]]></text>
</doc>
