<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727125</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727125</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России за сутки COVID-19 диагностировали у 5 670 человек</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве - 750 новых случаев заражения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  5 670 случаев  в 84 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в среду. В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрировано  1 079 519 случаев  (+0,5%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 18 917 человек, за минувшие сутки зарегистрированы  132 летальных исхода . Выписаны по выздоровлению - 890 114 пациентов, в том числе  5 809 выписаны  за последние сутки. В Москве за последние сутки выявлено 750 случаев СOVID-19, 10 человек скончались, 1 223 выписаны по выздоровлению. Еще 207 новых случаев COVID-19 зафиксировано в Санкт-Петербурге, 173 - в Московской области, 167 - в Ростовской области, 165 - в Нижегородской области, 137 - в Ставропольском крае, по 127 - в Ульяновской, Свердловской областях, 126 - в Кемеровской области, 121 - в Самарской области, 116 - в Воронежской области, 111 - в Саратовской области, 104 - в Волгоградской области, 102 - в Красноярском крае. В других регионах России суточный прирост не превышает ста случаев. По данным оперативного штаба, Москва входит в число регионов, где фиксируется наименьший темп прироста за сутки: он составляет 0,3 %. Аналогичный темп прироста за сутки характерен для Ненецкого автономного округа, Чувашии, Тульской и Омской областей. В Московской и Смоленской областях, в Чечне он составил 0,2%. На Чукотке нулевой темп прироста.]]></text>
</doc>
