<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735813</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735813</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст США собрался заблокировать покупку Visa компании Plaid</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Visa</tag>
    <tag type="str">Plaid</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Министерство юстиции США в четверг подало антимонопольный иск в федеральный суд Северной Калифорнии, оспаривающий запланированное приобретение Visa Inc финансово-технологической компании Plaid за $5,3 млрд. В нем утверждается, что сделка позволит Visa незаконно сохранить монополию на рынке дебетовых онлайн-платежей, пишет The Wall Street Journal. По мнению Минюста, Plaid представляет собой зарождающуюся, но серьезную конкурентную угрозу для Visa на этом рынке. "Visa стремится купить Plaid, как сказал ее генеральный директор, в качестве "страхового полиса", чтобы нейтрализовать "угрозу для важного дебетового бизнеса в США", - говорится в иске ведомства. Представитель Visa заявил, что иск является "юридически некорректным и противоречит фактам". По его словам, сочетание Visa и Plaid принесет существенные выгоды потребителям, ищущим доступ к более широкому спектру финансовых услуг, и Visa намерена защищать сделку. "Бизнес Visa сталкивается с сильной конкуренцией со стороны множества игроков, но Plaid не входит в их число", - добавил представитель компании. В Plaid отказались от комментариев. Оператор крупнейшей в США платежной системы Visa объявил о намерении купить Plaid в середине января этого года. С того момента Минюст проводил проверку сделки. Visa планировала, что сделка будет закрыта в течение трех-шести месяцев. Plaid, которая была оценена примерно в $2,65 млрд в конце 2018 года в рамках раунда привлечения финансирования, позволяет пользователям связывать банковские счета с финансово-технологическими платформами, в том числе Mint, Acorns, Venmo и Betterment.]]></text>
</doc>
