<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736028</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736028</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В префектурах и управах Москвы с 12 ноября заработает система check in</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Система электронной регистрации сотрудников и посетителей по QR-кодам или смс для прохода в здания заработает в префектурах административных округов Москвы и управах районов с 12 ноября, сообщил глава департамента торговли и услуг столицы Алексей Немерюк. "Со следующего четверга система чек-инов ( check in - ИФ ) будет действовать в префектурах и управах. Соответствующий указ уже подписан", - сказал он журналистам в субботу. По его словам, в настоящее время такая система работает в зданиях системы правительства Москвы - в 40 организациях. Немерюк напомнил, что система QR-кодов  заработала в с 19 октября  в ресторанах, барах, клубах, работающих с полуночи до 6 утра. Позже к ней добровольно присоединились  рестораны , кафе, работающие в дневное время, гостиницы. По его словам, уже более 4 000 предприятий используют эту систему. "При этом ночных заведений у нас в городе 500 с небольшим. Это не запретительная, не контрольная система, а скорее информативная, - отметил Немерюк. - С 19 октября в системе зарегистрировано более 1,1 млн человек". Глава департамента добавил, что при выявлении COVID-19 у кого-то из сотрудников или посетителей организации, другим лицам, находившимся вместе с ним в том здании или заведении, приходят сообщения о возможном контакте с заболевшим, чтобы они смогли своевременно пройти тестирование на инфекцию. В субботу оперштаб сообщил, что суточный прирост числа заболевших коронавирусной инфекцией в России составил 20 396 случаев. В частности, в Москве за сутки выявлено  5 829 новых случаев  COVID-19.]]></text>
</doc>
