<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские мастера объяснили ситуацию со сгоревшими часами Нотр-Дама</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Мощности завода "Ракета" позволяют восстановить механизм полностью, но с французами это еще не обсуждали</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Собор Парижской богоматери</tag>
    <tag type="str">Нотр-Дам</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Ракета</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Сгоревший при пожаре часовой механизм собора Парижской богоматери не подлежит восстановлению, для Нотр-Дама сделают новые часы, рассказали в пресс-службе петербургского часового завода "Ракета", который участвует в воссоздании механизма. "Часы оригинальные восстановлению не подлежат и  была найдена "копия" или похожие , по ней ассоциация (по воссозданию часов. - ИФ.) создала 3D-модель. Мы получили эту модель, по ней мы сейчас ведем разработку 2D всех чертежей и каждой детали с точными размерами", - сказал представитель предприятия. По его словам, производственные мощности "Ракеты" позволяют изготовить механизм полностью, но эта сторона вопроса с ассоциацией пока не обсуждалась. "Сейчас большая работа ведется именно по изучению, проектированию, технологии производства, - сказал сотрудник пресс-службы. - Это будут новые часы". Пожар произошел в соборе Парижской Богоматери 15 апреля 2019 года. Он начался на строительных лесах, установленных над крышей здания для реставрации. У собора обрушился шпиль и расплавилась свинцовая крыша. Четыре циферблата находились на скатах кровли собора, неподалеку от основания шпиля, управляющий ими механизм был полностью уничтожен огнем. Это были часы Collin, выпущенные в 1867 году, часовщик Жан-Батист Вио  нашел точно такой же  механизм в другой парижской церкви в июне 2019 года. В сентябре 2020 года была создана ассоциация по воссозданию сгоревших часов. В начале декабря  она сообщила , что к работе подключились часовщики из Петербурга. 16 декабря пресс-служба "Ракеты"  объяснила , что во Франции утрачена технология производства таких монументальных часов, в то время как у петербургского завода есть опыт разработки и производства самого большого механизма в мире - монументальных часов в атриуме ЦДМ в Москве: он весит 4,5 тонн, достигает размеров 6 на 7 метров и состоит более чем из 5 тысяч деталей.]]></text>
</doc>
