<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Израиле предварительно одобрили роспуск парламента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
    <tag type="str">Бени Ганц</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Израильский Кнессет в среду дал предварительное одобрение законопроекту о роспуске парламента и проведении досрочных выборов, которые могут стать четвертыми за последние два года, сообщает издание The Times of Israel. "За" проголосовал 61 парламентарий, "против" - 54. Однако, как отмечает газета, пока проходят только предварительные чтения этого законопроекта. Документ будет рассмотрен еще несколько раз, прежде чем будет окончательно утвержден. Ожидается, что премьер Израиль Биньямин Нетаньяху позже в среду выступит с речью в связи с этой ситуацией. Министр обороны Израиля, лидер партии "Кахоль-Лаван" Бени Ганц ранее предупреждал, что его фракция поддержит законопроект о роспуске Кнессета. По словам министра, он занял такую позицию из-за возникающих разногласий с премьером. Оппозиция в Израиле ранее выступила с инициативой о роспуске парламента и проведении новых выборов. Нетаньяху со своей стороны заявил, что он против досрочных выборов в парламент, так как стране сейчас нужно сфокусироваться не на политической борьбе, а на борьбе против коронавируса и на решении экономических проблем. Политический кризис в Израиле продолжался с 2019 года. В стране трижды проходили выборы, и всегда правые и левые партии получали в парламенте примерно одинаковое количество мест, что препятствовало формированию правительства. По итогам выборов в апреле и сентябре 2019 года ни Ганцу, ни Нетаньяху не удавалось сформировать правительство. После выборов в марте 2020 года Нетаньяху и Ганц провели переговоры по формированию ротационного правительства, которые успешно завершились в конце апреля.]]></text>
</doc>
