<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 17:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Боррель отметил необходимость уточнить принципы взаимодействия ЕС с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Европарламент</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Глава дипломатии Евросоюза Жозеп Боррель  заявил  le Monde, что принципы взаимодействия с Россией недостаточно четко сформулированы и их придется уточнить. Он напомнил, что один из этих принципов - вести диалог по темам, которые представляют общий интерес. "И моя роль, как в этом, так и в других вопросах, заключается в том, чтобы понять позицию наших собеседников, чтобы прийти к соглашению", - добавил Боррель. Он указал, что позиция России, в частности, по Украине и ситуации с российским оппозиционером  Алексеем Навальным , с точки зрения Брюсселя, "остается недопустимой", однако это не отменяет другие аспекты отношений России и ЕС. Глава МИД России Сергей Лавров  недавно заявил , что Россия будет вынуждена прекратить "общаться" с Евросоюзом, если в этом объединении не понимают необходимости взаимоуважительного диалога с Москвой. Он при этом сослался на то, что председатель Еврокомиссии Урсула фон дер Ляйен сказала, что "с нынешней российской властью геополитического партнерства не получается". Пресс-секретарь Борреля Петер Стано  отметил , что в Брюсселе не слышали таких заявлений, которые Лавров приписал фон дер Ляйен. Он напомнил, что 16 сентября председател ЕК в Европарламенте отметила, что отношения ЕС с Россией не являются оптимальными и "упомянула повторяющуюся схему хорошо известных действий России". Стано добавил, что в Москве "полностью осведомлены о шагах, которые им необходимо предпринять для существенного изменения отношений между ЕС и Россией".]]></text>
</doc>
