<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 05:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главы МИД пяти стран потребовали от Китая соблюдать автономию Гонконга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гонконг</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Главы внешнеполитических ведомств Австралии, Канады, Новой Зеландии, Великобритании и США потребовали от властей Китая следовать своим обязательствам в отношении автономии Гонконга. "Мы, будучи ведущими членами международного сообщества, ожидаем, что Китай будет выполнять свои международные обязательства и свой долг перед народом Гонконга", - говорится в совместном заявлении глав МИД пяти стран, размещенном на сайте американского Госдепартамента. В нем подчеркивается: "Мы настоятельно призываем центральные власти Китая пересмотреть действия против избранного законодательного органа Гонконга и немедленно восстановить в должности членов законодательного совета". Главы МИД пяти стран выразили мнение, что дисквалификация членов законодательного собрания является "частью согласованной кампании, направленной на то, чтобы заставить замолчать все критические голоса", а также действиями, направленными на "ограничение свободы активных средств массовой информации Гонконга". "Мы призываем Китай остановить действия по лишению народа Гонконга права избирать своих представителей в соответствии с Совместной декларацией и основным законом", - подчеркнули они. Ранее Постоянный комитет Всекитайского собрания народных представителей определил процедуру дисквалификации членов законодательного собрания Гонконга. Они могут быть лишены полномочий, если их действия носят антигосударственный характер. К этим действиям отнесены призывы к провозглашению независимости Гонконга, отказ от признания суверенитета материка над мегаполисом, призывы к иностранному вмешательству и другие действия, угрожающие национальной безопасности. В соответствии с этими положениями четыре депутата законодательного собрания Гонконга уже были лишены мандатов.]]></text>
</doc>
