<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741902</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741902</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подорожал на 21 копейку перед заседанием Банка России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Курсы доллара и евро растут на "Московской бирже" в пятницу утром перед заседанием Банка России по ключевой ставке и на фоне снижающихся котировок нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 73,01-73,17 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подорожал на 21 копейку, до 73,04 рубля. Евро подорожал на 18,5 копейки, до 89,54 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) выросла на 19,88 копейки к уровню закрытия четверга, до 80,47 рубля. Доллар при этом оказался на 6,44 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 25,38 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль снижается к доллару и евро на старте торгов, так как игроки закрывают позиции перед заседанием ЦБ по ключевой ставке, а также отыгрывая негативную динамику на рынке нефти. Совет директоров Банка России в пятницу рассмотрит вопросы денежно-кредитной политики, в том числе вопрос об уровне ключевой ставки. Большинство аналитиков ждут сохранения ключевой ставки на уровне 4,25%. Руководство ЦБ последнее время несколько раз повторяло сигнал о будущей направленности денежно-кредитной политики: пространство для снижения ставки есть, но надо оценить, когда и насколько его использовать. Перед декабрьским заседанием Банк России не стал давать дополнительных сигналов: совет директоров традиционно рассмотрит всю совокупность данных, а также учтет фактор влияния уже произошедшего значительного смягчения денежно-кредитной политики (ДКП) и эффекты переноса ослабления рубля в цены. Заседание 18 декабря не будет опорным, то есть публикация пресс-релиза по ставке будет сопровождаться только пресс-конференцией председателя. Среднесрочный макроэкономический прогноз и доклад о ДКП опубликованы не будут. Цены на нефть опускаются в пятницу на фоне сохранения устойчиво высокой заболеваемости COVID-19 по всему миру и опасений затягивания ограничительных мер. Тем не менее, нефтяной рынок завершает в плюсе седьмую неделю подряд благодаря надеждам на скорое принятие нового пакета стимулирующих мер в США, который, по мнению экспертов, мог бы поддержать спрос на нефть в краткосрочной перспективе - до массового внедрения вакцин от коронавируса. К 10:01 по московскому времени февральские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на 0,49%, до $51,25 за баррель. В четверг Brent подорожала на 0,8%, до $51,5 за баррель, максимума с 3 марта. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX)на 0,33%, до $48,2 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на 1,1% - до $48,36 за баррель, максимума с 26 февраля.]]></text>
</doc>
