<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Падение промпроизводства в РФ в ноябре неожиданно резко замедлилось</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Темпы падения промышленного производства в РФ в ноябре 2020 года в годовом выражении замедлились до 2,6% с уточненных 5,5% в октябре, сообщил во вторник Росстат. Падение в ноябре оказалось значительно меньше, чем ожидали экономисты после ухудшения динамики в октябре. Консенсус-прогноз аналитиков, опрошенных "Интерфаксом", предусматривал падение промпроизводства за ноябрь на 5,1%. Росстат при этом улучшил оценку динамики промпроизводства за октябрь 2020 года - теперь падение в октябре оценивается на 5,5% в годовом выражении  вместо 5,9%  (Росстат теперь каждый раз дает уточненную оценку за предыдущий месяц). Как сообщалось, в сентябре падение промпроизводства равнялось 3,6%, в августе - 4,2%, в июле - 5,9%, в июне - 7,1%, в мае - 7,9%, в апреле - 4,5%, в марте был рост на 2,4%, в феврале рост на 4,8%, в январе рост на 1,5%. За январь-ноябрь 2020 года промышленность РФ снизилась на 3% по сравнению с январем-ноябрем 2019 года. В ноябре 2020 года по сравнению с октябрем промышленное производство снизилось на 0,1%, с исключением сезонности был рост на 1%. Улучшение динамики в ноябре объясняется ростом в  обрабатывающей промышленности  - на 1,1% в годовом выражении после снижения на 3,7% в октябре (за 11 месяцев обработка снизилась всего на 0,1%). Добыча полезных ископаемых  сократилась в ноябре на 7,6% к ноябрю 2019 года после снижения на 9% в октябре (оценка уточнена с 8,8%). За январь-ноябрь добывающий сектор просел на 6,8% к аналогичному периоду прошлого года. Добыча нефти  в ноябре упала на 11% в годовом выражении (за 11 месяцев снижение на 8,4%),  добыча природного газа  в ноябре снизилась на 2% (за 11 месяцев падение на 7,6%), добыча угля упала на 11,1% (за 11 месяцев падение на 9,9%). Выпуск легковых автомобилей  в ноябре вырос на 9,8% в годовом выражении (за 11 месяцев упал на 19,7%). Одним из лидеров роста ожидаемо остается  фармацевтика . За 11 месяцев 2020 года выпуск лекарственных средств и материалов, применяемых в медицинских целях, вырос на 22,8% по сравнению с аналогичным периодом 2019 года. В ноябре 2020 года по сравнению с ноябрем 2019 года отмечается рост на 35,5%. Минэкономразвития в начале сентября уменьшило прогноз падения промпроизводства в РФ в 2020 году до 4,1% с 5,2% по июньскому прогнозу. Согласно консенсус-прогнозу аналитиков, опрошенных "Интерфаксом" в начале ноября, падение промпроизводства в РФ в 2020 году составит 3,4%. Судя по динамике за 11 месяцев, снижение промпроизводства в РФ в 2020 году составит в районе 3% - лучше как официального прогноза, так и ожиданий экономистов. В 2021 году Минэкономразвития прогнозировало рост промышленности на 2,6%, ожидания аналитиков чуть оптимистичнее - рост на 3,2%.]]></text>
</doc>
