<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржец попросил суд обязать Смольный бесплатно выдавать маски и перчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Смольнинский районный суд Петербурга зарегистрировал административный иск местного жителя Сергея Алейникова к городскому правительству и губернатору города Александру Беглову. Как сообщила в четверг объединенная пресс-служба судов северной столицы, поводом для оспаривания стал пункт в постановлении Смольного, предписывающий обязательное ношение масок и перчаток в общественных местах с 12 по 31 мая. Алейников считает, что имеет право на бесплатное обеспечение средствами индивидуальной зашиты, а власти его нарушают. Истец просит суд признать недействующим с момента издания соответствующий пункт в постановлении Смольного. Кроме того, мужчина требует обязать городское правительство организовать пункты бесплатной выдачи масок и перчаток, а также приостановить применение административного наказания за нарушение "масочно-перчаточного режима". К производству заявление пока не принято. Как сообщалось, 19 мая Санкт-Петербургский городской суд  принял к производству  аналогичный иск. Местный житель Александр Матвеев просит отменить обязательное ношение средств индивидуальной защиты в общественных местах, в том числе в магазинах, общественном транспорте, такси. Дело рассмотрят 26 мая. Ранее жители Москвы и Петербурга пытались оспорить в судах как решения принудительно  поместить их на карантин , так и решения о введении  режима самоизоляции  или пропускного режима. Суды такие иски отклоняют. В апреле московский муниципальный депутат Денис Шендерович и еще 11 человек подали иск к мэру Сергею Собянину и потребовали признать незаконным введение цифровых пропусков для передвижения по городу. Они считают, что ограничение передвижения граждан возможно только при объявлении карантина и при соответствующем предписании главного санитарного врача страны. Суд они  проиграли .]]></text>
</doc>
