<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">725337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/725337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-10 11:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Феттель будет выступать за Aston Martin</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Формула-1</tag>
    <tag type="str">Себастьян Феттель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 сентября. INTERFAX.RU - Четырехкратный чемпион мира по автогонкам класса "Формула-1" со следующего сезона будет защищать цвета команды Aston Martin. "В преддверии долгожданного возвращения Aston Martin в сетку "Формулы-1" в 2021 году мы рады подтвердить, что четырехкратный чемпион мира Себастьян Феттель присоединился к команде", - говорится в сообщении пресс-службы команды Racing Point, которая в следующем году будет идентифицироваться как Aston Martin. "В качестве четырехкратного чемпиона мира Себастьян привнесет в команду свежий настрой. Он один из самых опытных и уважаемых гонщиков в мировом автоспорте и знает, что нужно для победы на высшем уровне", - говорится в сообщении. "С 2010 по 2013 год Себастьян завоевал четыре титула подряд в Red Bull Racing и несколько раз выигрывал Гран-при за Scuderia Ferrari. Опыт и лидерские качества делают его идеальным гонщиком, который поможет команде достичь своих амбиций", - подчеркнули в команде. В свою очередь, Феттель заявил, что горд, что станет пилотом этой команды. "Это новое приключение для меня с поистине легендарной автомобильной компанией. Я впечатлен результатами, достигнутыми командой в этом году, и я верю, что будущее выглядит еще лучше", - сказал он. Напарником Феттеля по команде будет канадец Лэнс Стролл. В мае команда Ferrari уже анонсировала уход Феттеля по окончании сезона. Сейчас Феттель занимает в личном зачете чемпионата 13-е место, набрав после восьми этапов 16 очков.]]></text>
</doc>
