<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731278</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731278</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии вернет в парламент решение о новом премьере</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков намерен вернуть обратно в парламент постановление об утверждении Садыра Жапарова в должности премьер-министра, сообщает во вторник пресс-служба главы государства. "Жээнбеков на встрече с Садыром Жапаровым отметил, что он вернет постановление парламента об утверждении его в должности премьер-министра обратно в парламент", - говорится в сообщении. В понедельник решение парламента об утверждении Жапарова премьер-министром и постановление об определении состава нового правительства поступило в аппарат президента Киргизии. Согласно Конституции, президент должен в трехдневный срок подписать указ о назначении премьер-министра и остальных членов правительства или вернуть документ в парламент с возражениями. 10 октября парламент Киргизии  утвердил Жапарова  на пост премьер-министра. Вместе с тем первый вице-спикер парламента Аида Касымалиева  заявила о незаконности  заседания и избрания главы правительства из-за отсутствия кворума, и о необходимости проведения нового заседания. Политический кризис в Киргизии продолжается с 5 октября, когда в Бишкеке начались митинги оппозиционных партий, несогласных с итогами парламентских выборов, прошедших днем ранее. 9 октября президент подписал  указ об отставке  премьер-министра страны Кубатбека Боронова и правительства.]]></text>
</doc>
