<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713966</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713966</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-19 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фанаты "Локомотива" решили покидать стадион на 20-й минуте матчей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Локомотив</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 июня. INTERFAX.RU - Фанаты московского футбольного клуба "Локомотив" анонсируют акции протеста против решения руководства расстаться с главным тренером команды Юрием Семиным. "Мы считали и считаем произошедшее циничным и мерзким поступком, а также одним из самых несправедливых и необдуманных решений в истории "Локомотива". Мы рады, что нашу точку зрения разделяют и другие объединения болельщиков и спортивная общественность", - говорится в заявлении объединения болельщиков "Локомотива" United South. "Мы объявляем, что до конца текущего чемпионата: мы будем находиться на стадионе только до 20 минуты матчей; мы отказываемся от какой-либо масштабной визуальной поддержки; вокальная поддержка в это время будет направлена на корректное выражение нашего общего мнения о действиях руководства "Локомотива"; мы отказываемся от покупок на стадионе (в магазине клуба, на территории стадиона и в подтрибунных помещениях) и у партнеров клуба. Мы не должны приносить действующему руководству ни копейки", - говорится в заявлении. Как сообщалось, "Локомотив" решил не продлевать контракт с 73-летним Юрием Семиным, с которым клуб неоднократно выигрывал чемпионат России, а также завоевывал Кубок и Суперкубок страны. Вместо него на пост главного тренера назначен 40-летний серб Марко Николич. "Мы не являемся сторонниками мифического "ФК Семин", - уточняют болельщики. - Мы не противопоставляем себя клубу "Локомотив". Мы не желаем ему зла и не имеем цели его развалить. Мы не хотим болеть против нового тренера и результатов команды. Мы за то, чтобы решения руководства клуба носили взвешенный и обдуманный характер и работали на пользу Клуба. Мы хотим, чтобы за действия руководства и за объяснения этих действий не приходилось краснеть". В настоящее время "Локомотив" занимает второе место в турнирной таблице. 21 июня "Локомотив" дома принимает футболистов "Оренбурга" в рамках 23-го тура возобновленного чемпионата Российской премьер-лиги.]]></text>
</doc>
