<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/718745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-23 22:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьера российской постановки мюзикла "Шахматы" пройдет в театре МДМ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - В столичном театре МДМ 17 октября пройдет премьера российской версии мюзикла "Шахматы". "17 октября при поддержке ФИДЕ состоится премьера первой в истории российской постановки легендарного мюзикла "Шахматы", прототипы героев которого – четыре выдающихся гроссмейстера", - говорится в поступившем в "Интерфакс" пресс-релизе В их числе, отмечается в релизе, - "три чемпиона мира, главный из которых – Анатолий Карпов, вдохновивший авторов мюзикла композиторов и солистов ABBA Бенни Андерссона и Бьорна Ульвеуса (мюзикл MAMMA MIA!) и либреттиста сэра Тима Райса (рок-опера "Иисус Христос – Cуперзвезда", мюзиклы "Эвита", "Красавица и Чудовище", "Аладдин", "Король Лев")". Как отметил глава ФИДЕ Аркадий Дворкович, мюзикл "Шахматы" – "эффектная постановка, соединяющая прекрасную музыку, бунтарский дух и магию шахматных фигур". "В основе сюжета – драматургия противостояния незаурядных личностей и нравственного выбора, при этом контраст эмоций и контраст черно-белых фигур создают удивительно цельное произведение", - отметил он. По словам Дворковича, "ФИДЕ не могла не поддержать российскую премьеру мюзикла "Шахматы", которая спустя более трех десятков лет с момента создания, наконец, пришла и к российскому зрителю". "Вообще для России шахматы больше, чем просто спорт, и неслучайно главным героем мюзикла является именно советский гроссмейстер. Сегодня шахматы в нашей стране переживают период ренессанса, и российская премьера мюзикла "Шахматы" – знаковое событие, объединяющее искусство и спорт", - сказал президент ФИДЕ. Театральный продюсер, художественный руководитель Театра МДМ Дмитрий Богачев отмечает, что "мюзикл "Шахматы", который не зря называют феноменом театральной сцены, в наши дни неожиданно приобрел особую актуальностью". "Он повествует о битве советского и американского гроссмейстеров за мировую шахматную корону на фоне холодной войны между двумя сверхдержавами – СССР и США. Но за великими победами и горькими поражениями – всегда конкретные люди, живущие эмоциями, действующие на пределе возможностей, каждый со своей непростой судьбой! С 17 октября и ежедневно этот уникальный спектакль будет идти в Театре МДМ", - сказал он.]]></text>
</doc>
