<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 14:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе рекомендовали отклонить законопроект о KPI для госбанков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Константин Долгов</tag>
    <tag type="str">Алексей Дмитриенко</tag>
    <tag type="str">Эдуард Исаков</tag>
    <tag type="str">Владимир Гутенев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Думский комитет по финансовому рынку рекомендовал палате отклонить законопроект о праве правительства утверждать перечень ключевых показателей эффективности (KPI) для кредитных организаций, доля государства в уставном капитале которых превышает 50%. Законопроект №952199-7 в мае в Госдуму внесли сенаторы Константин Долгов, Алексей Дмитриенко, Эдуард Исаков, а также первый зампред комитета Госдумы по экономической политике Владимир Гутенев. В пояснительной записке к документу говорится, что в госбанки нужно внедрить KPI для оценки объемов финансирования, предоставленного организациям ОПК на производство высокотехнологичной продукции гражданского назначения. "Утверждение KPI является внутренней деятельностью хозяйствующего общества, которая регулируется в рамках внутрикорпоративных отношений", - говорится в отзыве комитета. Комитет обращает внимание, что банками с государственным участием могут осуществляться различные стратегии развития. "В связи с этим для ряда таких кредитных организаций деятельность по кредитованию организаций ОПК, занимающихся производством высокотехнологичной продукции гражданского назначения, не будет являться профильной", - говорится в отзыве. Ранее отрицательный отзыв на законопроект направило правительство.]]></text>
</doc>
