<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти ЕС анонсировали закон о санкциях по типу "акта Магнитского"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">Урсула фон дер Ляйен</tag>
    <tag type="str">Акт Магнитского</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Сергей Магнитский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Еврокомиссия (ЕК) предложит проект закона ЕС по типу "акта Магнитского", который будет накладывать санкции за нарушения прав человека в мире, заявила председатель ЕК Урсула фон дер Ляйен. "Этот парламент неоднократно призывал к созданию европейского "акта Магнитского". Могу вам объявить, что мы скоро положим на стол предложение. Мы должны дополнить наш набор инструментов  (наложения санкций - ИФ) ", - сказала фон дер Ляйен, выступая в среду на пленарной сессии Европейского парламента с докладом о состоянии Европейского союза. В том же докладе она предложила перейти от единогласного голосования в Совете ЕС к голосованию квалифицированным большинством, хотя бы в случаях, когда будет идти речь о нарушениях прав человека и введении санкций. Глава ЕК призвала к тому, чтобы, когда идет речь о нарушениях прав человека "в любом месте - Гонконге, Москве или Минске, - Европа занимала бы ясную позицию и делала бы это быстро". Накануне, 15 сентября, высокий представитель ЕС по иностранным делам Жозеп Боррель, выступая также в Европейском парламенте в Брюсселе, в ответ на призывы принять в связи с  инцидентом с российским оппозиционером Алексеем Навальным  санкции по типу "акта Магнитского",  заявил , что идет работа над режимом ограничительных мер за нарушения прав человека и гуманитарного права. "С тех пор, как я приступил к моим функциям, я запустил работу над глобальным режимом санкций за нарушения прав человека и гуманитарного права, о чем недавно упоминалось на последнем Совете ЕС по иностранным делам", - сообщил Боррель. Он добавил, что "дискуссии продолжаются, тексты редактируются". "То, что произошло с господином Навальным, как мне кажется, должно подвигнуть государства-члены ЕС положить конец их дискуссиям, начать действовать и утвердить этот режим санкций за нарушение прав человека, который, как "акт Магнитского" в Соединенных Штатах, мог бы называться режимом санкций имени Навального", - объяснил высокий представитель ЕС по иностранным делам. Юриста Сергея Магнитского арестовали в России в ноябре 2008 года по обвинению в уклонении от уплаты налогов. 16 ноября 2009 года он умер в следственном изоляторе "Бутырка". Его защита заявила, что ему не оказывали необходимую медицинскую помощь, а правозащитники обвинили в его смерти врачей и силовиков. В фонде Hermitage Capital связывают уголовное преследование Магнитского с тем, что он раскрыл схему хищения из российского бюджета 5,4 млрд рублей, к которому были причастны сотрудники правоохранительных органов. В США сочли, что смерть юриста не была надлежащим образом расследована. В декабре 2012 года в Соединенных Штатах был принят "акт Магнитского", который позволяет вводить санкции против иностранцев, подозреваемых в нарушениях прав человека в своей стране. В ответ на это решение в России приняли так называемый закон Димы Яковлева, который запретил американцам усыновлять российских сирот.]]></text>
</doc>
