<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732125</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732125</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакцина "Вектора" показала полную защиту животных от тяжелого течения COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Вакцина "ЭпиВакКорона" показала стопроцентную защиту от тяжелого течения коронавируса и высокий иммунитет у животных и низших приматов, на которых проводились испытания, сообщил гендиректор центра "Вектор" Роспотребнадзора Ринат Максютов. "Исследования вакцины проводили на хомяках, хорьках и низших приматах. При изучении протективных свойств вакцины было установлено, что иммунитет индуцированной вакцины обеспечивает стопроцентную защиту хомяков от тяжелого течения заболевания, вызванного новым коронавирусом", - сказал Максютов на научно-практической интернет-конференции по иммунопрофилактике. Он отметил, что при изучении иммуногенных свойств на приматах было установлено, что вакцина индуцирует наработку антител высоких титров у 100% животных уже через 2-3 недели после первой вакцинации. "И способствует формированию клеточного иммунного ответа", - уточнил Максютов. "При сравнительном рентгенологическом исследовании легких вакцинированных и невакцинированных приматов через 14 суток после заражения коронавирусом установлено, что ни у одного из вакцинированных приматов не обнаружено очаговых инфильтрационных изменений легких, характерных для вирусных пневмоний", - сказал глава центра. При этом у невакцинированных животных наблюдается обширная степень заражения легочной ткани, добавил Максютов.]]></text>
</doc>
