<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК попросил суд арестовать бывшего замдиректора ФСИН Максименко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Валерий Максименко</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы получил и скоро рассмотрит ходатайство следствия об аресте бывшего замдиректора ФСИН России Валерия Максименко по делу о злоупотреблении полномочиями, сообщили в пресс-службе суда. Следствие попросило его арестовать до 25 января. О задержании бывшего чиновника  стало известно  26 ноября. Ему вменяют злоупотребления при исполнении госконтрактов с ущербом более 2 млрд рублей. По версии следствия, в 2018 году Максименко незаконно организовал заключение государственных контрактов на строительство и ремонт объектов по федеральной целевой программе (ФЦП) "Развитие уголовно-исполнительной системы между территориальными управлениями ФСИН России и ФГУП "Управление строительства по Северо-Кавказскому федеральному округу" ФСИН России. Строительная организация заведомо не обладала производственными и кадровыми ресурсами для их исполнения, считают в СК. В результате не были выполнены работы на сумму свыше 2,1 млрд рублей, не были введены в эксплуатацию 14 объектов уголовно-исполнительной системы, а унитарное предприятие понесло ущерб на сумму свыше 189 млн рублей в виде дополнительных затрат на строительство и штрафы за несвоевременное выполнение государственных контрактов. Максименко вину не признает. Максименко получил должность замдиректора ФСИН по президентскому указу в апреле 2016 года. Осенью 2019 года  он ушел  по собственному желанию.]]></text>
</doc>
