<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-31 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тутберидзе уточнила, что Косторная перешла к группе тренера Плющенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">фигурное катание</tag>
    <tag type="str">Этери Тутберидзе</tag>
    <tag type="str">Евгений Плющенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 июля. INTERFAX.RU - Чемпионка Европы по фигурному катанию среди одиночниц Алена Косторная, покинувшая группу тренера Эмери Тутберидзе, будет заниматься в команде Евгения Плющенко. "(ушла) к Плющенко. Договорились еще в мае", - написала Тутберидзе в инстаграме, отвечая на комментарий к ее публикации об уходе Косторной. Ранее Тутберидзе сообщила, что Косторная  покинула ее группу . Прекращение сотрудничества тренер объяснила условиями, которые поставила перед ней фигуристка. Причем, по словам Тутберидзе, эти условия со стороны спортсменок стали носить серийный характер. "Появляются (со стороны фигуристок - ИФ) все новые и новые условия для продолжения совместной работы (как повышение платы за любовь). Когда-то Юля (Липницкая) выдвинула требование не выходить на один лед с Женей (Медведевой). Мы постарались удовлетворить все условия - не помогло. Потом Женя отказалась кататься с Алиной (Загитовой). И вот сейчас от Алены мы получили целый список девочек нон грата. Вот на этом мы с ней и расстались...", - написала Тутберидзе. Косторная - чемпионка Европы-2020, серебряный (2020) и двукратный бронзовый (2018, 2019) призер чемпионатов России. В мае от Тутберидзе к Плющенко перешла двукратная чемпионка мира среди юниоров Александра Трусова. В декабре 2019 года сообщалось о конфликте между Тутберидзе и Плющенко. Так, Тутберидзе  обвинила  Плющенко в попытках переменить к себе ее подопечную, олимпийскую чемпионку Алину Загитову. В ответ Плющенко  отметил , что Тутберидзе сама переманивает к себе уже сложившихся фигуристов.]]></text>
</doc>
