<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ сообщили о захвате в Киргизии месторождений золота, меди и угля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Джеруй</tag>
    <tag type="str">Кыргызалтын</tag>
    <tag type="str">Иштамберди</tag>
    <tag type="str">Жамгыр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - В Киргизии в дни массовых протестов в Бишкеке неизвестные захватили несколько крупных месторождений, пишут местные СМИ. В Нарынской области захвачено угольное месторождение Кара-Кече в Нарынской области. Это создало угрозу срыва отопительного сезона в столице, поскольку уголь этого месторождения поставляется на ТЭЦ Бишкека. На месторождении золота Жамгыр в Джалал-Абадской области местные жители пытались взять в заложники сотрудников и угрожали им расправой. Большинству работников удалось покинуть территорию предприятия. Золоторудное месторождение Иштамберди, которое разрабатывает китайская компания "Фулл Голд майнинг", захватили местные жители. Туда прибыло примерно 300-400 человек. Медное месторождение Бозымчак в Джалал-Абадской области приостановило работу. Местные жители отобрали две вахтовки, которые следовали с месторождения. О судьбе сотрудников ничего не известно. В Бишкеке около 60 человек пытались ворваться в здание крупнейшей золотодобывающей компании страны - ОАО "Кыргызалтын", сообщила пресс-служба ведомства. Охрана с помощью дружинников отбила эту атаку. Позднее представитель комании  сказал  "24.kg", что это была попытка рейдерского захвата предприятия. Часть напавших осталась дежурить в машинах у здания. В "Кыргызалтыне" также сообщили, что захвачен единственный в республике аффинажный завод, расположенный недалеко от Бишкека, и что с этим предприятием потеряна связь. Ранее во вторник около 500 человек подожгли и разграбили золотоносное месторождение "Джеруй", второе по запасам золота в стране.]]></text>
</doc>
