<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730689</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730689</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 04:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Мичигана обвинила Трампа в поддержке экстремистских группировок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Соучастником экстремистских выступлений в США назвала президента Дональда Трампа губернатор штата Мичиган демократка Гретхен Уитмер. На пресс-конференции она обвинила Трампа в поощрении действий экстремистских группировок, мотивируя это неспособностью президента осудить сторонников превосходства белой расы, противопоставив политике Трампа программу демократического кандидата в президенты Джо Байдена. "Когда наши лидеры встречаются, поощряют и братаются с внутренними террористами, они узаконивают их действия, и являются, таким образом, соучастниками", - сказал Уитмер. Ее заявление прозвучало на фоне ареста 13 человек, в том числе семерых, связанных с группировкой Wolverine Watchmen, которая готовила заговор против руководства штата. Группа намеревалась похитить Уитмер, которая решительно критиковала действия Трампа в области борьбы с распространением коронавируса. В какой-то момент заговорщики планировали осуществить вербовку 200 человек для штурма Капитолия штата и захвата заложников, но позднее отказались от этого плана в пользу похищения Уитмер в ее загородном доме. Об этом говорится в обвинении, которое было предъявлено семерым подозреваемым генпрокурором Мичигана Даной Нессел. Как говорится в заявлении, размещенном на сайте администрации штата, Нассел предъявила семи подозреваемым членам Wolverine Watchmen и связанных с ними лицам 19 обвинений в особо тяжких преступлениях.]]></text>
</doc>
