<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708526</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708526</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 21:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Индекс самоизоляции" в Москве улучшился к вечеру среды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Большинство жителей Москвы соблюдают требования режима самоизоляции и находятся дома в среду вечером, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса,  "индекс самоизоляции"  в Москве на 21:20 13 мая составил 4. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "Большинство людей дома", - следует из статистики. При этом в 15:00 среды "индекс самоизоляции"  опускался  до 2,3, это означало, что "на улице очень много людей". Наиболее высокий уровень самоизоляции вечером 13 мая зафиксирован в подмосковной Электростали (4,1), Лыткарино (4,1) и Ивантеевке (4,1). Меньше всего домоседов этим вечером - в Котельниках (3,4), Пушкино (3,6), Домодедово (3,6), Видном (3,6) и Солнечногорске (3,6). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений, связанного с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом, в Москве продлено по 31 мая, с 12 мая заработали предприятия промышленности и стройки. С 12 мая в Москве стало обязательным  ношение масок и перчаток  при нахождении в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах.  Штраф  за нахождение в Москве в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. Власти Московской области ввели аналогичные ограничительные меры, направленные на снижение уровня заболеваемости коронавирусом.]]></text>
</doc>
