<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузия и страны Запада осудили учения РФ в Абхазии и Южной Осетии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кавказ-2020</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Абхазия</tag>
    <tag type="str">Южная Осетия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Делегация Грузии на форуме ОБСЕ по сотрудничеству в области безопасности осудила проводимые Россией на территории Абхазии и Южной Осетии военные учения "Кавказ-2020", сообщил в среду грузинский МИД. По информации ведомства, грузинская делегация расценила учения как нарушение норм международного права, Хельсинского заключительного акта и соглашения о прекращении огня от 12 августа 2008 года. "Агрессивные и провокационные действия России угрожают безопасности и вызывают дестабилизацию в регионе", - говорится в заявлении делегации, которое процитировал МИД. По данным ведомства, заявление Тбилиси поддержали делегации Евросоюза, США, Канады, Великобритании и Украины, призвав Россию прекратить нарушение суверенитета и территориальной целостности Грузии. Отдельное заявление сделала миссия Евросоюза в ОБСЕ, указав, что "военные учения на территории суверенного государства без согласия этого государства нарушают нормы и принципы международного права". Стратегическое командно-штабное учение "Кавказ-2020"  началось  21 сентября, оно продлится до 26 сентября, сообщил ранее министр обороны РФ Сергей Шойгу. По его словам, основные действия развернутся на полигонах Капустин Яр и Ашулук, а также в акваториях Черного и Каспийского морей. Планируется участие воинских контингентов девяти иностранных государств, еще девять стран направят в Россию военных наблюдателей, сказал министр обороны. В учениях, в частности, принимают участие  белорусские  и  китайские  военные.]]></text>
</doc>
