<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735929</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735929</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Комментировавший теракт в Архангельске житель Сегежи сам сдался ФСБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Сегежа</tag>
    <tag type="str">Михаил Жлобицкий</tag>
    <tag type="str">Светлана Прокопьева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Житель Сегежи 29 октября пришел с адвокатом в УФСБ Карелии и оформил явку с повинной. Он признался, что 31 октября 2018 года он во "ВКонтакте" опубликовал комментарий, оправдывающий теракт в УФСБ Архангельской области. На него завели уголовное дело, сообщили в пресс-службе карельского УФСБ. В присутствии адвоката подозреваемый "полностью признал свою вину, раскаялся в содеянном и дал подробные показания об обстоятельствах совершенного преступления", говорится в сообщении. После этого его отпустили под подписку о невыезде и надлежащем поведении. В УФСБ напомнили, что ему грозит до семи лет колонии. 2 ноября в УФСБ Карелии  возбудил уголовное дело  в отношении Евгения Гаврилова из Медвежьегорска за комментарий во "ВКонтакте" со сравнением взрыва в Архангельске с действиями народовольцев. Гаврилову вменили публичные призывы к терроризму. 31 октября 2018 года 17-летний Михаил Жлобицкий, студент политехнического колледжа, пронес в здание УФСБ в Архангельске самодельную бомбу, и она взорвалась у него в руках. Он погиб. Были ранены три сотрудника управления. После этого теракта было возбуждено несколько уголовных дел по фактам публикаций о случившемся в СМИ и в соцсетях. Псковская журналистка Светлана Прокопьева  была оштрафована  на 500 000 рублей за анализ действий Жлобицкого.]]></text>
</doc>
