<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721808</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721808</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-14 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карякин открыл в Чебоксарах филиал шахматной школы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чувашия</tag>
    <tag type="str">Чебоксары</tag>
    <tag type="str">Сергей Карякин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 августа. INTERFAX.RU - Церемония открытия филиала "Школы шахмат Сергея Карякина" прошла в Чебоксарах в пятницу. В мероприятии, как передает корреспондент "Интерфакса", принял участие сам Карякин. Филиал будет базироваться в Чувашском государственном педагогическом университете им. И.Я.Яковлева. Протокол открытия школы подписали Карякин и ректор ЧГПУ Владимир Иванов. Министр спорта Чувашии Василий Петров выразил уверенность, что "с открытием этой шахматной школы в стенах педуниверситета обязательно появятся новые таланты, будущие гроссмейстеры". "Шахматная школа Чувашии богата своими традициями. Сегодня по всей республике этим интеллектуальным видом спорта занимаются более 15 тысяч детей и взрослых", - отметил Петров. "С 2017 года республика активно участвует во всероссийском проекте "Шахматы в школу". За последние два года в рамках реализации национального проекта "Образование" на базе 82-х образовательных школ в малых городах и сельских районах открыты и оборудованы шахматные гостиные, где ребята познают азы шахматной игры', - сказал он. В свою очередь Карякин выразил уверенность в том, что шахматы в Чувашии будут развиваться. "Я уверен, что мы сможем развить здесь шахматную активность и ваш регион станет одной из самых больших шахматных столиц как минимум в России", - сказал Карякин журналистам. Он пообещал, что постоянно будет курировать школу, если не приезжая (из-за занятости в турнирах), то как минимум в режиме онлайн. Карякин - вице-чемпион мира по шахматам, гроссмейстер, обладатель Кубка Мира ФИДЕ. В 12 лет он стал самым молодым гроссмейстером в мировой истории, его имя внесено в Книгу рекордов Гиннесса.]]></text>
</doc>
