<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709822</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709822</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-22 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор "Локомотива" объяснил решение расстаться с Семиным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Локомотив</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 мая. INTERFAX.RU - Генеральный директор московского футбольного клуба "Локомотив" Василий Кикнадзе заявил, что на решение не продлевать контракт с главным тренером Юрием Семиным стала его пассивная позиция в отношении молодых игроков. "За время моей работы, Семина я ни разу не смог привлечь на игры молодежной команды - "Казаники". Юрий Павлович в этом плане консерватор, он привык играть с теми, кому доверяет. Это стало причиной неубедительной игры прошлой осенью", - сказал Кикнадзе эфире телеканала "Россия 24". Кикнадзе подчеркивает, что "Локомотиву" нужно искать дополнительные источники финансирования, в этой ситуации клуб не может себе позволить брать возрастных игроков. "Они тоже нужны, конечно, но нам необходимо научиться развивать молодых игроков и оформлять их трансферы на выход", - сказал он. В этом плане, заявляет Кикнадзе, под нынешнюю философию клуба подходит новый главный тренер - серб Марко Николич. "Марко - яркий молодой человек, он тренирует уже 17 лет, зарекомендовал себя как амбициозный, смелый, атакующий тренер, разбирающийся в тактике. Он получил положительные отзывы из Сербии, России и Испании. Его философия близка к моей", - отметил гендиректор "Локомотива". Кикнадзе заявляет, что у Николича "в контракте прописано усиленное внимание к развитию молодых игроков". 14 мая было объявлено, что Николич назначен на пост главного тренера "Локомотива". Контракт с 73-летним Семиным истекал в конце мая, его было решено не продлевать. Николич ранее тренировал сербские клубы "Рад", "Войводина", "Партизан", словенскую "Олимпию" (Любляна) и венгерский "Фехервар". Семин является культовой личностью для "Локомотива". Впервые он возглавил команду в 1986 году и тренировал до 1990 года, позднее он дважды возвращался на пост на период с 1992 по 2005 год, с 2009 по 2010 год, в третий раз он вернулся в "Локомотив" в 2016 году и работал с ним до мая 2020 года. Под его руководством клуб трижды становился чемпионом России, шесть раз побеждал в Кубке России, трижды выигрывал Суперкубок России, один раз - Кубок Содружества. Помимо "Локомотива", Семин тренировал "Кубань", "Памир", московское и киевское "Динамо", с которым стал чемпионом Украины и обладателем Суперкубка Украины. Также в его тренерской карьере была азербайджанская "Габала", саранская "Мордовия" и махачкалинский "Анжи". Семин также тренировал сборную России и олимпийскую сборную Новой Зеландии.]]></text>
</doc>
