<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741403</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741403</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 16:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Администратор телеграм-канала "Беларусь головного мозга" Лосик объявил голодовку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Игорь Лосик</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Находящийся с июня под арестом оппозиционный белорусский блогер и администратор телеграм-канала "Беларусь головного мозга" Игорь Лосик объявил о бессрочной голодовке. Как отмечает этот телеграм-канал, сегодня Лосику предъявили новое обвинение. В настоящее время он обвиняется по статьям "организация групповых действий, грубо нарушающих общественный порядок", "приготовление к преступлению" и статье "организация массовых беспорядков" УК Белоруссии. Санкция статьи предполагает наказание в виде лишения свободы от 3 до 8 лет. "Сделано это с целью оставить Игоря под стражей, так как 25 декабря истекает предельный срок его содержания по предыдущему обвинению", - говорится в сообщении в телеграм-канале "Беларусь головного мозга" во вторник. Лосик свою вину не признал и "отреагировал на новое обвинение объявлением бессрочной голодовки до снятия всех обвинений либо изменения ему меры пресечения". "Как и прежде, он считает свое уголовное преследование политически мотивированным", - сказано в сообщении. Позже жена Лосика Дарья тоже объявила бессрочную голодовку в знак солидарности с мужем до снятия всех обвинений, либо изменения меры пресечения. Об этом Дарья Лосик написала в своем инстаграме во вторник Игорь Лосик – блогер, администратор телеграм-канала "Беларусь головного мозга", на который подписано более 367 тыс. пользователей. Он также является внештатным консультантом издания "Радио Свобода". 25 июня в доме в Барановичах, где живет Лосик с семьей, прошел обыск, после которого его задержали. В настоящее время он находится в СИЗО №1 в Минске. В конце июня белорусские правозащитники признали Лосика политзаключенным. В Белоруссии уже больше четырех месяцев продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, состоявшихся 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция сочла результаты выборов сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
