<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 20:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 27 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Повсеместный масочный режим и заявление Кадырова в адрес Макрона</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки выявлено 16 550 случаев заражения коронавирусом . В Москве суточный прирост составил 4312. В стране скончались от COVID-19  320 человек . Коронавирусом  заболел глава ФИФА  Джанни Инфантино. На самоизоляцию также уходит Сергей Лавров: он  контактировал  с заразившимся. -  Роспотребнадзор рекомендовал повсеместный масочный режим . С 28 октября маски  будут обязательными  в тех местах, где одновременно могут находиться более 50 человек. Также  служба рекомендовала  регионам запрещать проведение развлекательно-зрелищных мероприятий и работу общепита с 23:00 до 6:00. В ресторанной отрасли эту инициативу  восприняли с опасением . Власти Москвы  не планируют ограничивать  работу ночных заведений, поскольку уже приняли меры по контролю за посещением таких мест. -  Кадыров заявил, что Макрон вынуждает людей идти на преступления . По словам главы Чечни, президент Франции своей поддержкой публикации карикатур на пророка Мухаммада провоцирует верующих. Кадыров заявил, что Макрон " должен быть готов  к тому, что мусульмане всего мира не позволят оскорблять имя великого пророка Мухаммада". -  Лукашенко потребовал выгонять из вузов оппозиционных студентов .  Он подчеркнул,  что те, кто пришел учиться, должны учиться. Также президент Белоруссии заявил, что организаторы протестов идут "по методичке цветных революций" и  развернули террористическую войну. -  Суд Гааги  . Арест на них был наложен в рамках разбирательств между бывшими акционерами ЮКОСа и РФ. -  Россия вышла на плато по заболеваемости ВИЧ . При этом, отмечают в ведомстве,  достичь уровня ниже плато  пока не получается. -  Ученые выдвинули новую версию причин "сонной болезни" в казахстанском Калачи . Они предположили, что жители села  впадали в спячку из-за подземной воды , отравленной химикатами. Химикаты могли попасть в питьевую воду, например, через заброшенные урановые рудники. С 2013 года сельчане жалуются на сонливость, потерю памяти и галлюцинации.]]></text>
</doc>
