<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 05:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ сообщили о подготовке Ираном покушения на посла США в ЮАР</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По данным Politico, так Тегеран намерен отомстить Вашингтону за убийство Сулеймани</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">ЮАР</tag>
    <tag type="str">Касем Сулеймани</tag>
    <tag type="str">Лана Маркс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Иранское правительство рассматривает возможность покушения на американского посла в ЮАР Лану Маркс в качестве мести за убийство США иранского генерала Касема Сулеймани,  сообщает  Politico со ссылкой на правительственный американский источник. По данным собеседников издания, которые ознакомились с докладом разведки, Иран продолжает искать способы отомстить за смерть Сулеймани. Один из рассматриваемых вариантов - покушение на Маркс. Отмечается, что сообщение об угрозе появилось еще весной. Но в последние недели информация об угрозе послу стала более конкретной. Как заявил изданию неназваный чиновник правительства США, иранское посольство в Претории замешано в заговоре. По его словам, Маркс предупреждена об угрозе. Маркс  вступила в должность посла США в ЮАР в октябре прошлого года. Она знакома с президентом США Дональдом Трампом уже более двух десятилетий. Как сообщает издание, не совсем понятно, почему именно Маркс выбрана в качестве мишени, ведь она практически никак не связана с Ираном. Вероятно, в расчет была принята давняя дружба между Трампом и послом. Чиновники также заявили газете, что правительство Ирана управляет подпольными сетями в ЮАР и имеет там плацдарм на протяжении десятилетий. По мнению разведки, Маркс также может быть более легкой мишенью, чем американские дипломаты в других частях мира, таких как Западная Европа, где у США более прочные отношения с местными правоохранительными органами и разведывательными службами. 3 января 2020 года стало известно о гибели в Багдаде командующего иранским спецподразделением "Кудс" Касема Сулеймани и заместителя командующего шиитским ополчением Ирака Абу Махди аль-Мухандиса в результате американской спецоперации, которая была проведена американскими военными по указанию Трампа. В ответ на эту операцию в ночь на 8 января иранский Корпус Стражей Исламской революции нанес удар баллистическими ракетами по авиабазе Аль-Асад и военному объекту в районе Эрбиля в Ираке, где размещены американские войска. В конце июня судебные власти Ирана выдали ордер на арест Трампа и еще более 30 лиц, которые, по мнению Тегерана, несут ответственность за убийство Сулеймани.]]></text>
</doc>
