<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе доработали проект о биометрических системах для идентификации личности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Комитет Госдумы по финансовому рынку одобрил поправки в законопроект, который касается использования единой биометрической системы идентификации (ЕБС). Биометрию можно будет сдать в МФЦ, сбор биометрии не будет обязательным для банков с базовой лицензией, законопроект позволяет использовать коммерческие биометрические системы для идентификации и аутентификации. Законопроект ( №613239-7 ) больше года проходил согласование ко второму чтению, он был внесен в парламент группой депутатов в конце 2018 года и принят в первом чтении летом 2019 года. В первом чтении он расширял перечень операций, которые банки могут проводить без личного присутствия клиента, используя единую биометрическую систему идентификации (ЕБС), сейчас это три операции: открытие счета, переводы, получение кредита, предлагалось с использованием ЕБС разрешить проводить все банковские операции с физлицами. Как пояснил в ходе заседания в четверг глава департамента финансовых технологий ЦБ Иван Зимин, в ходе дискуссии удалось прийти к консенсусу с ФСБ, Минцифры, Минфином и Росфинмониторингом. Прежде всего речь идет о праве банков с базовой лицензией собирать биометрию, в рамках первого чтения с 1 января 2021 г. банки были обязаны это делать. "Мы все-таки пошли, обсудили с банковским сообществом и приняли такое решение: банки с базовой лицензией могут собирать ( биометрию - ИФ ), если хотят", - сказал Зимин. Он при этом отметил, что ЦБ получит право устанавливать условия сбора биометрии в ЕБС в зависимости от банковских подразделений. "Потому что, когда механизм запускался, мы поняли, что не во всех структурах и подразделениях можно собирать биометрию, в зависимости от технических условий", - сказал представитель ЦБ. Доработанный законопроект дает возможность сбора биометрии через МФЦ. "Практически это расширение той сети точек сбора, которая у нас в действующей редакции закона была для банков, сейчас предлагаем расширить на МФЦ", - отметил Зимин. Также, по его словам, изменен статус функционирования и использования ЕБС, было принято решение о том, что данная система, как ключевая биометрическая система в стране, должна иметь статус государственной. Одновременно создается возможность использовать ЕБС в рамках гражданско-правовых отношений. Зимин признал, что у ЦБ были дискуссии с участниками рынка, связанные с использованием коммерческих биометрических систем. "Насколько вы помните, у нас была достаточно жесткая позиция, что коммерческие биометрические системы необходимо запретить. В дискуссии мы все-таки пошли на компромисс с коллегами, и сейчас законопроект содержит норму, которая позволяет использовать коммерческие биометрические системы (КБС) для идентификации и аутентификации в случаях, которые установлены правительством", - сказал он. Для обеспечения безопасности использования таких систем в законопроекте предусмотрен механизм аккредитации КБС. Требования к аккредитации устанавливаются для систем, которые делают идентификацию (т.е. определяют наличие субъекта в информационной системе), и для систем, которые делают аутентификацию (т.е. проверяют подлинность пользователя). Вице-президент Сбербанка Анна Попова сказала, что нужно обратить внимание на юридическую технику, так как законопроект очень сложный и имеет трехэтажные отсылки на разные определения и части. "Мы сейчас читаем текст так, что, несмотря на заверения, что коммерческие биометрические системы при условии прохождения аккредитации могут осуществлять идентификацию в отраслях, которые будут установлены постановлением правительства, вот мне кажется, что эта конструкция сейчас юридически не четко прописана в законопроекте", - сказала она. Документ планируется доработать до конца дня, вынести на рассмотрение Госдумы 22 декабря. ЕБС была запущена с 1 июля 2018 года. Она позволяет клиентам - физическим лицам, сдав биометрические данные (изображение лица и запись голоса) в одном банке, проходить идентификацию и обслуживаться в другой кредитной организации без личного присутствия. Наряду с ЕБС многие крупные банки (среди которых и Сбербанк) внедряют собственные коммерческие биометрические системы. Они отличаются от ЕБС подходами к безопасности, объемом накопленных данных.]]></text>
</doc>
