<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735964</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735964</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 21:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беспилотникам GM разрешили ездить без испытателя в Сан-Франциско</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">General Motors</tag>
    <tag type="str">GM</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Сан-Франциско</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - General Motors выведет полностью автономные автомобили на улицы Сан-Франциско в Калифорнии, сообщается в пресс-релизе автопроизводителя. Cruise, подразделение GM по разработке беспилотников, получила официальное разрешение от департамента транспорта Калифорнии на эксплуатацию в городской среде автономных транспортных средств без водителя. Ранее в беспилотниках должен был присутствовать водитель, который обеспечивал контроль за машиной и при необходимости мог взять управление на себя. Планируется, что несколько беспилотных автомобилей начнут проходить тестирование без водителей в ближайшее время. Таким образом, Cruise станет первой компанией, беспилотники которой появятся на улицах крупного города США. До этого тестирование таких автомобилей разрешалось только в небольших городах. "До конца года мы отправим беспилотные автомобили на улицы Сан-Франциско – без бензина и без водителя за рулем, - заявил генеральный директор Cruise Ден Амманн, - Улицы Сан-Франциско с хаотичным движением – наша стартовая площадка. Именно здесь наши автомобили прошли более 2 млн миль городских испытаний, и теперь впервые по-настоящему отправятся в путь: электромобиль будет перемещаться сам по себе в одном из самых сложных для вождения городов в мире". Котировки акций GM растут на 1,2% в ходе торгов в пятницу. Капитализация компании с начала текущего года снизилась на 2,7%, в то время как фондовый индекс Dow Jones Industrial Average потерял 0,7% за это время.]]></text>
</doc>
