<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741881</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741881</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банк Японии продлил на полгода антикризисную кредитную программу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Банк Японии принял решение продлить срок действия экстренной программы поддержки экономики, подтвердив, как и другие центробанки, свою готовность сохранять стимулирующую денежно-кредитную политику. Японский ЦБ сообщил в пятницу, что программа кредитования компаний, пострадавших в результате пандемии COVID-19, будет действовать до сентября 2021 года. Ранее предполагалось, что она завершится в марте 2021 года. В рамках этой программы Банк Японии предоставляет кредиты под нулевую ставку коммерческим банкам, которые в свою очередь выдают беспроцентные кредиты компаниям, не требуя обеспечения. При этом банки получают возможность разместить средства на депозиты в ЦБ под положительную ставку - 0,1%. Банк Японии по итогам заседания в пятницу сохранил краткосрочную процентную ставку по депозитам коммерческих банков в ЦБ на уровне минус 0,1% годовых, целевую доходность десятилетних гособлигаций Японии - около нуля. Целевой объем программы выкупа биржевых индексных фондов (ETF) сохранен на уровне 12 трлн иен ($116 млрд). В то же время Банк Японии намерен сделать программу покупки коммерческих бумаг и корпоративных облигаций более гибкой. Для этого он создаст пул в размере 15 трлн иен, средства которого могут тратиться на выкуп коммерческих бумаг и корпоративных бондов сверх лимита действующей программы в 20 трлн иен. Японский ЦБ сообщил, что планирует оценить проводимую им политику денежно-кредитных стимулов и опубликовать результаты этой оценки в марте. В Банке Японии не видят необходимости в изменении текущего подхода к контролю кривой доходности, отмечая, что такой подход работает хорошо. Курс иены теряет 0,4% в паре с долларом США после заседания японского ЦБ. Пара доллар/иена торгуется на уровне 103,47 иены за доллар против 103,1 иены за доллар на закрытие рынка в четверг.]]></text>
</doc>
