<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиционер предложил упразднить в Киргизии институт премьер-министра</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Сооронбй Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Один из лидеров оппозиции, бывший депутат Садыр Жапаров предложил упразднить в Киргизии институт премьер-министра и создать президентскую республику. Функции, которые сейчас исполняет премьер, он предложил в результате реформ возложить на президента. Жапарова в ночь на 6 октября сторонники освободили из колонии. Там он с 2017 года отбывал срок по обвинению в захвате заложника в 2013 году после несанкционированного митинга с призывом национализации золоторудного месторождения "Кумтор". В эту же ночь оппозиционеры  освободили  из СИЗО Госкомитета национальной безопасности Киргизии экс-президента Алмазбека Атамбаева, осужденного за коррупцию. Оппозиционная партия "Мекенчил" выдвинет Жапарова на пост премьер-министра,  заявил  представитель этой партии. Ночью сторонники Жапарова заняли здание правительства Киргизии и не пускают в него действующих сотрудников. Гражданский союз "За реформы и результат"  выпустил обращение  с призывом провести в стране досрочные выборы президента и парламента. Беспорядки в Бишкеке начались 5 октября после объявления предварительных итогов парламентских выборов. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают эти результаты. В течение ночи протестующие захватили здание парламента, мэрии, правительства, освободили Атамбаева и Жапарова. Силовики применяли в отношении демонстрантов водометы, слезоточивый газ и светошумовые гранаты. Есть пострадавшие и погибший. Социал-демократическая партия сторонников Атамбаева (СДПК)  объявила , что народ сверг преступную власть. Оппозиционная партия "Чон казат" ("Великий поход") заявила, что  отстрани т от власти действующего президента Сооронбая Жээнбекова. Вечером 5 октября лидирующая на выборах в парламент партия "Биримдик"  заявила , что готова к повторному голосованию. Утром 6 октября Жээнбеков  заявил  о попытке незаконного захвата власти.]]></text>
</doc>
