<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732172</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732172</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 19:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Патриарх Кирилл утвердил решение об отлучении бывшего схимонаха Сергия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">патриарх Кирилл</tag>
    <tag type="str">схимонах Сергий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Патриарх Московский и всея Руси Кирилл утвердил решение суда Екатеринбургской епархии об отлучении от Церкви схимонаха Сергия (Николая Романова), сообщил официальный сайт Русской православной церкви. Схимонах Сергий, ранее  лишенный сана  за нарушение священнической присяги, монашеских обетов, ряда апостольских правил и церковных канонов, был  отлучен  от Церкви 10 сентября. Тогда он не явился на заседание в епархию, а вместо этого опубликовал очередное видеообращение в интернете. Ранее патриарх утвердил решение суда Екатеринбургской епархии, который отметил, что схиигумен Сергий открыто нарушил предписания правящего архиерея, запрещающие ему совершать богослужения, обращаться с публичными проповедями, носить наперсный крест, а также покидать территорию Иоанно-Богословского мужского скита без письменного благословения правящего архиерея. Решением суда были установлены факты лжи и клеветы, допущенные в выступлениях схиигумена Сергия. Суд также квалифицировал как нарушение канонических норм то, что схиигумен прекратил поминать за богослужением патриарха и правящего архиерея. Бывший схиигумен неоднократно заявлял, что не намерен покидать Среднеуральский женский монастырь. Вместе с ним в монастыре остаются более 150 насельниц. Им предлагали перевестись в другие обители, но  они ответили отказом. 7 июля суд в Верхнепышминском районе Свердловской области  оштрафовал  его за распространение фейков о коронавирусе на 90 тыс. рублей. Адвокат Сергия подала апелляцию, но судья второй инстанции оставила назначенное по делу наказание в силе. 20 июля суд в Верхней Пышме признал Романова виновным в возбуждении ненависти. В основу дела легли высказывания Романова во время проповеди в Среднеуральском женском монастыре. В них усмотрели признаки возбуждения вражды, ненависти, розни к группе лиц по национальному признаку, а также призывы к выселению неопределенного круга лиц, предлагающих соблюдать режим самоизоляции в период распространения COVID-19.]]></text>
</doc>
