<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740754</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740754</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин не увидел в гибели журналистки Славиной вины следствия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Член президентского Совета по правам человека (СПЧ) Евгений Мысловский рассказал президенту РФ Владимиру Путину о журналистке Ирине Славиной, покончившей с собой после обыска. Глава государства пришел к выводу, что трагедия не была связана со злоупотреблениями следствия. Мысловский в ходе встречи сообщил главе государства об абсолютном непрофессионализме, по его мнению, следователя, который проводил обыск у Славиной, и его руководства. Он упомянул привлечение спецназа и выламывание дверей. Он также обратил внимание, что следователи отрицали наличие связи обыска и самоубийства Славиной, которая была свидетелем по делу. Выслушав рассказ Мысловского о случае со Славиной, президент решил уточнить его детали. "Вы привели несколько конкретных примеров, в том числе, связанный с суицидом, к сожалению, с этой трагедией, человек погиб. Славина, да, ее фамилия? Что там, против нее что, возбудили уголовное дело?" - поинтересовался Путин. Услышав, что Славина проходила лишь как свидетель по уголовному делу, президент сказал: "Я тогда не понимаю, что было причиной для суицида, если она не была даже объектом дела". В ответ Мысловский обратил внимание на ее непростое психическое состояние. "То есть, вы сказали, что она была психически неуравновешенным человеком...", - заметил Путин. "Конечно... Просто следователь должен думать прежде, чем что-то делать. А их сразу начинают защищать", - ответил правозащитник. "То есть, это не связано напрямую с какими-то злоупотреблениями со стороны органов следствия или дознания", - пришел к выводу президент. "Нет, это связано с чисто человеческим фактором", - ответил Мысловский. Славина покончила с собой в центре Нижнего Новгорода 2 октября. Днем ранее у нее дома прошел обыск по делу о нежелательной организации, оперативники изъяли у семьи технику и носители информации. В СК по Нижегородской области затем указали, что смерть Славиной нельзя связывать с обыском, поскольку по этому делу она была только свидетелем.]]></text>
</doc>
