<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730836</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730836</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самарский губернатор отдаст личную машину "неотложке"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Азаров</tag>
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Самарской области Дмитрий Азаров после совещания с главврачами региональных больниц решил передать службе неотложной помощи при поликлиниках 130 автомобилей чиновников, в том числе свой личный. Он  написал  об этом в инстаграме. "Заберем 130 машин у чиновников и передадим в медучреждения. Решил и свою личную машину передать врачам. Также создаем координационный центр, который будет направлять машины к пациентам независимо от того, к какому участку прикреплён человек. В помощь медикам привлечем студентов последних курсов медуниверситета и ординаторов", - написал он. Также он решил сформировать дополнительные десять бригад скорой помощи для людей с подозрением на коронавирус. В дополнение к развернутым более чем 4000 инфекционных коек он пообещал ввести еще 680. Медикам, работающим на приеме и выездах, он пообещал организовать онлайн-обучение, чтобы они могли "с первых дней проводить современное лечение и избегать осложнений у заболевших". Кроме того, он выделил средства из бюджета региона на пополнение запасов средств индивидуальной защиты, лекарств и томографов. Ранее сообщалось, что Азаров ушел на двухнедельную самоизоляцию после подтвердившегося теста на коронавирусную инфекцию. Также на карантине в связи с подтвердившимся COVID-19 находится и министр здравоохранения региона Армен Бенян. За последние сутки в Самарской области зафиксирован 121 случай заражения коронавирусом, всего с начала пандемии их пока 12 684, 207 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
