<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 22:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Конгрессмен-республиканец призвал однопартийцев к борьбе за победу Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Мо Брукс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Член Палаты представителей Конгресса США из Республиканской партии Мо Брукс призвал однопартийцев в нижней палате Конгресса поддержать его попытку оспорить результаты голосования коллегии выборщиков, назвав победу демократа Джо Байдена "незаконной", сообщает издание Hill. "В этом нет ничего необычного, закон очень понятный, у Палаты представителей вместе с Сенатом США есть законное право принимать или отвергать заявки от штатов с такими несовершенными избирательными системами, не заслуживающими нашего доверия", - сказал Брукс, представляющий в Палате представителей штат Алабама. Если Брукса поддержит хотя бы один сенатор, в Палате представителей и Сенате начнутся дебаты и голосование по этой теме. При этом лидер республиканского большинства в Сенате Митч Макконнелл во вторник поздравил Джо Байдена и признал его победу. Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден одержал победу на состоявшихся 3 ноября выборах главы государства, свидетельствуют итоги голосования коллегии выборщиков. В соответствии с Конституцией США, результаты голосования коллегии выборщиков должны быть утверждены Конгрессом 6 января. Действующий президент страны Дональд Трамп по-прежнему не признает поражение и обещает продолжать попытки оспорить результаты выборов через суды.]]></text>
</doc>
