<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Энергоснабжение Тувы восстановлено по резервной линии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тува</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Магистральные электрические сети Сибири восстановили электроснабжение Тувы по резервной линии после аварийного отключения, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе энергокомпании. Одна из линий отключилась после срабатывания защитной автоматики в 12:18 (08:18 по московскому времени). Социально значимые объекты получали энергию от резервных источников, сказал представитель компании. В свою очередь в сообщении Минэнерго РФ говорится, что 20 октября в 08:18 по Москве отключилась работающая в тупиковом режиме ВЛ 220 кВ Ергаки - Туран (филиал ПАО "ФСК ЕЭС" - "МЭС Сибири"). Были обесточены подстанции Туран, Кызылская, Чадан, Ак-Довурак. Без электроснабжения оставались порядка 300 тысяч бытовых потребителей республики (мощность - 118 МВт). "В 08:24 (по Москве) Красноярским региональным диспетчерским отдана команда завершить все работы и подготовить к вводу в работу ВЛ 220 кВ Абаза - Ак-Довурак в минимально возможный срок, не превышающий срок аварийной готовности (команда выполнена в 08:42). В 09:29 включена ВЛ 220 кВ Абаза - Ак-Довурак и всем потребителям подано напряжение", - говорится в сообщении Минэнерго. Во время сбоя социально значимые объекты получали энергию от резервных источников. Бригады энергетиков ведут работы на месте повреждения, отмечает в свою очередь "ФСК ЕЭС". Ранее во вторник мэрия Кызыла сообщила об аварийном отключении электроснабжения. Глава республики Шолбан Кара-оол в соцсетях рассказал, что энергосбой произошел при попытке перевести в резерв одну из двух высоковольтных электролиний.]]></text>
</doc>
