<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734948</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734948</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полевой командир из Сирии убит в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Хусейн Або</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Главарь одной из поддерживаемых Турцией вооруженных оппозиционных группировок Сирии Хусейн Або был убит в среду в зоне нагорнокарабахского конфликта, сообщило в пятницу сирийское информационное агентство North Press Agency (NPA). Сирийский полевой командир, который погиб в результате ударов армянской авиации, по данным агентства, занимался вместе с турецкой стороной рекрутингом сирийских наемников для участия в боях в зоне карабахского конфликта. NPA отмечает, что Або - второй командир действующей на северо-западе Сирии вооруженной группировки Хамза, который погиб в зоне карабахского конфликта. Два дня назад там были убиты полевой командир Адель Шкахир и еще четверо сирийских наемников. Турцию неоднократно обвиняли в том, что она перебрасывает из Сирии наемников для участия в боевых действиях на стороне Азербайджана. Директор Службы внешней разведки (СВР) РФ Сергей Нарышкин заявил в начале октября, что "речь идет о сотнях и уже даже тысячах радикалов, рассчитывающих заработать на новой карабахской войне". Анкара отвергает эти обвинения. Между тем накануне официальный представитель МИД РФ Мария Захарова выразила обеспокоенность возрастающим вовлечением иностранных боевиков в нагорнокарабахский конфликт. "Обстановка в зоне нагорнокарабахского конфликта остается сложной, военное противостояние сохраняется. Мы глубоко озабочены продолжающимися военными действиями, все более масштабным вовлечением в боестолкновения иностранных наемников с Ближнего Востока", - сказала Захарова на брифинге в Москве.]]></text>
</doc>
