<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ковид-центр в Кузбассе проверят после жалоб пациентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новокузнецк</tag>
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Новую мебель закупят для коронавирусного госпиталя в Новокузнецке после жалоб пациентов, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального Минздрава в понедельник; там также заявили, что медучреждение ждет проверка. По данным пресс-службы, ранее в здании, где сейчас находится госпиталь для заболевших COVID-19, располагались отделения детской больницы. Мебель в них не была рассчитана на частую дезинфекцию, ее пришлось уничтожить, а новую закупить не успели. "Мебель, которая имелась в палатах, не могла выдержать ежедневной дезинфекционной обработки агрессивными жидкостями. Потребовалась ее частичная утилизация или замена, которая проводится поэтапно. В связи с этим на короткие промежутки времени некоторые палаты могли оставаться без тумбочек и других предметов мебели. Администрация больницы приносит свои извинения за доставленные неудобства", - сказал представитель Минздрава. Он отметил, что сейчас больница поэтапно закупает мебель, часть уже получена и будет вскоре установлена, вторая партия мебели поступит на следующей неделе. Также министерство здравоохранения Кузбасса начало проверку медучреждений города, которая в том числе коснется и госпиталя для пациентов с коронавирусом. Как сообщалось, пациенты госпиталя в соцсетях рассказали, что из-за отсутствия мебели они вынуждены хранить вещи на полу и под кроватями, есть - на подоконниках и кроватях, в связи с отсутствием розеток телефоны они заряжают в коридорах отделений. Также были жалобы на содержание в одной палате людей как с подтвержденным заражением, так и находящихся под наблюдением. По данным оперштаба Кузбасса, на утро понедельника в регионе выявлено 7 809 случаев заражения коронавирусом, из них 115 - за последние сутки, медицинскую помощь получают 2 040 пациентов. Начиная с мая, скончались 70 человек, из них восемь - за минувшие выходные. В то же время, по данным Росстата, с апреля по июль от COVID-19 и вызванных им осложнений умерли 99 пациентов (оперштаб сообщал о 22 умерших в тот же период).]]></text>
</doc>
