<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 15:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тюленя Глеба выпустили на волю в Приморье после реабилитации и третьей попытки побега</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Тюленя выпустили из реабилитационного центра на волю в бухте Кита Лазовского района на юго-востоке Приморья после третьей попытки побега. "Мы намеревались выпустить его в середине мая. Но пришлось все быстро переигрывать (...) - позавчера вечером Глеб взломал ограждения бассейна и пошел искать путь на свободу самостоятельно", - сообщается в  фейсбуке реабилитационного центра "Тюлень" . Это был третий раз, когда тюлень Глеб пытался сбежать из реабилитационного центра. Две предыдущие попытки он предпринял еще в юном возрасте. В первый раз ему удалось выбраться из своего бокса. Во второй раз он преодолел ограждение между сушей и пустым бассейном уличного вольера для малышей. "Тогда он был еще довольно мал и неокончательно здоров. Теперь - вполне. Третий побег закончился благополучно, но это чистое везение. Мы нашли Глеба неподалеку от вольера, целого, невредимого и решительно настроенного", - отмечается на странице центра. "Нам нельзя было допустить четвертой попытки. Такие вещи рано или поздно плохо заканчиваются: либо травмой или, не дай бог, гибелью, либо депрессией и полной апатией. Такие случаи мы знаем", - пояснили в организации. Поэтому Глеба решили выпустить на свободу раньше, чтобы не допустить новой попытки побега. "Выехали сегодня в полночь, а в 6 утра, буквально с первыми лучами солнца, свободолюбивый тюлень получил вольную в бухте Кита Лазовского района", - написали специалисты. Когда и по каким причинам Глеб оказался в центре не уточняется. Реабилитационный центр "Тюлень" работает в поселке Тавричанка Приморского края с 2007 года. Его сотрудники ежегодно выхаживают около десятка животных, попавших в беду. В центре тюленям оказывают необходимую помощь, а после - возвращают в естественную среду обитания.]]></text>
</doc>
