<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гинцбург допустил превращение COVID-19 в природно-очаговую инфекцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Коронавирус из-за своей структуры может превратиться из завозной в природно-очаговую инфекцию, заявил директор НИЦ эпидемиологии и микробиологии имени Гамалеи Александр Гинцбург. "Первая волна коронавируса была обусловлена завозной инфекцией, которая распространялась из больших аэропортов. То, что происходит сейчас, - местная инфекция, когда одновременно в различных регионах вспыхнули миллионы отдельных очагов, вокруг которых идет кольцевое и векторное распространение этого инфекционного процесса", - сказал Гинцбург на специальной сессии в рамках Ежегодного заседания международного дискуссионного клуба "Валдай". Вместе с тем он отметил, что "если на завтра прогнозировать эпидпроцесс, то нас ожидает следующее: так как коронавирус "липнет" в силу своего устройства в различные клетки и ткани, то он укоренится в домашних животных, сельскохозяйственных животных и прочих живых объектах, не относящихся к человеку". По словам Гинцбурга, если коронавирусная инфекция станет природно-очаговой, то количество средств и времени, которые придется вкладывать в борьбу с COVID-19, перейдет в разряд примерно тех же трат, которые человечество каждый год вкладывает для борьбы с вирусом гриппа. Вместе с тем, по словам академика РАН, возможное превращение коронавируса в природно-очаговую инфекцию "наводит на не очень радостные мысли", потому что такие инфекции человечество "до сих пор не побеждало".]]></text>
</doc>
