<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 08:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азербайджане заявили об отраженной атаке Армении на город Мингячевир</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы (ВС) Армении в ночь на воскресенье нанесли ракетные удары по городу Мингячевир, заявляет Генпрокуратура Азербайджана. "...подверг ракетному обстрелу Мингячевир, расположенный в 100 километрах от линии фронта, нацелившись на крупнейшую на Южном Кавказе Мингячевирскую ГЭС", - говорится в сообщении. По данным ведомства, ракеты обезврежены силами ПВО азербайджанской армии. Прокуратура проводит необходимые следственные мероприятия по осмотру места происшествия. Минобороны Азербайджана в свою очередь сообщило, что части ПВО сбили армянский беспилотник, совершавший полет в направлении Мингячевира. Также министерство распространило сообщение, в котором говорится, что опубликованная "в социальных сетях информация об обстреле Баку является ложной". Там добавили, что подразделения ВС Армении ночью пытались провести атаки в направлении Гадрута и Джебраила, но попытки были пресечены. Также утверждается, что Армения потеряла большое количество живой силы, пять танков Т-72, шесть пушек-гаубиц Д-20 и Д-30, пять грузовиков с боеприпасами, 11 других машин, три РСЗО БМ-21 "Град", пять САУ 2С1 "Гвоздика", восемь систем ПВО и радиолокационную станцию. Накануне вечером в Нагорном Карабахе и Армении  заявили , что столица непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Степанакерт подверглась обстрелу со стороны Азербайджана впервые с начала  перемирия .]]></text>
</doc>
