<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740725</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740725</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль понадеялся на "весьма оперативные" меры по стабилизации цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Скачки цен на продовольствие в стране труднообъяснимы, в Кремле рассчитывают, что правительство оперативно примет меры по стабилизации ситуации. "Президент действительно эту информацию имеет и от статистических ведомств по таким труднообъяснимым скачкам цен, и от министерств и ведомств имеет эту информацию. Но кроме того, он имеет эту информацию еще и от первоисточника, от граждан", - заявил Дмитрий Песков журналистам в четверг, комментируя ситуацию с ростом цен. Отвечая на вопрос, когда в Кремле рассчитывают изменить ситуацию, чтобы скорректировать цены, он сказал: "Весьма оперативно". При этом Песков подчеркнул, что соответствующие меры принимает правительство. По словам Пескова, с прошлого воскресения поступают обращения граждан, которые много говорят про рост цен, описывают ситуации с конкретными примерами в регионах. На вопрос о том, считают ли в Кремле, что необходимо сдерживать цены на продукцию, в том числе отечественных производителей, он сказал: "Об этом, собственно, речь и идет". "Путин действительно сказал, что на зарубежных рынках ситуация разная в разных странах, но эта ситуация не имеет никакого отношения к тем рекордным объемам производства сельхозпродукции у нас в стране. Как раз поэтому Путин именно это и акцентировал, что, когда речь идет о продукции отечественных производителей, то эта продукция не может просто так дорожать. Соответственно, если она так дорожает, плюс еще торговые наценки, то, соответственно, кто-то получает повышенные прибыли", - отметил Песков. По его словам, регулирование этой ситуации будет происходить "только рыночными методами", и делать это будет правительство - "задавать правила, с тем чтобы опустить цены". "Рынку задаются правила, и это делает во всем мире, в каждой стране только правительство", - сказал он. На вопрос, предполагает ли регулирование цен на продукты рыночными методами повышение тарифов, например, на транспортировку, представитель Кремля отметил, что "это целиком и полностью прерогатива правительства". Песков также не ответил на вопрос, планируется ли компенсация из бюджета выпадающих доходов, которые возникнут у участников рынка в связи с принятием мер урегулирования. По этой теме пресс-секретарь президента переадресовал журналистов в правительство. Ранее премьер-министр РФ Михаил Мишустин  раскритиковал  действия министерств, не отреагировавших своевременно на рост цен на отдельные продукты. Накануне президент РФ Владимир Путин в ходе совещания по экономическим вопросам  заявил , что рост цен на базовые продукты питания нельзя списать на пандемию и потребовал своевременно применять меры по сдерживания цен. "Все инструменты сдерживания цен известны, во всяком случае, по этим позициям известны, нужно только своевременно реагировать на то, что происходит", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
