<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733973</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733973</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 22:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МИД Армении обсудил с советником Трампа конфликт в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Глава МИД Армении Зограб Мнацаканян и советник президента США по вопросам национальной безопасности Роберт О`Брайан на встрече в Вашингтоне в пятницу заявили о необходимости прекращения огня в зоне карабахского конфликта. "Стороны подчеркнули необходимость выполнения договоренностей о прекращении огня, а также отметили, что мирное урегулирование проблемы Нагорного Карабаха возможно лишь в рамках формата Минской группы ОБСЕ, наделенной международным мандатом", - сообщает пресс-служба МИД Армении. Как отметили в пресс-службе, Мнацаканян проинформировал об обстановке в зоне карабахского конфликта, обстрелах вооруженными силами Азербайджана гражданских инфраструктур. "Глава МИД Армении выразил глубокую озабоченность в связи с проводимой Турцией на Южном Кавказе экспансионистской политикой, чем эта страна стремится превратить регион в новый очаг нестабильности, используя для этого Азербайджан в качестве базы. Непосредственное военное участие Турции в войне и привлечение наемников террористов создают серьезную угрозу для безопасности всего региона", - отметили в МИД Армении. Ранее госсекретарь США Майк Помпео заявил в пятницу по итогам переговоров с главами МИД Армении и Азербайджана, что их странам следует воздержаться от насилия в Нагорном Карабахе и возобновить переговорный процесс. "Во время встреч по отдельности с главой МИД Армении Мнацаканяном и главой МИД Азербайджана Байрамовым мы обсудили ключевые шаги, необходимые для прекращения насилия в Нагорном Карабахе. Обе стороны должны соблюдать прекращение огня и вернуться к серьезным переговорам", - написал Помпео в твиттере. Со своей стороны, президент США Дональд Трамп заявил о достижении существенного прогресса в переговорах по решению карабахского конфликта. "Мы обсуждаем это, мы работаем с Арменией... Посмотрим, что произойдет, мы сейчас видим по-настоящему большой прогресс", - сказал он журналистам в Белом доме.]]></text>
</doc>
