<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730969</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730969</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван и Баку заявили о серьезных потерях в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Армения и Азербайджан заявили о больших потерях в Карабахе с обеих сторон. Азербайджанские военные в ходе боев в Нагорном Карабахе за минувшие сутки потеряли убитыми 350 человек, сообщает в воскресенье единый информационный центр Армении. Там также сообщили об уничтожении двух единиц бронетехники и трех беспилотников. Общее число погибших азербайджанских военных в Нагорном Карабахе с начала боев 27 сентября, по оценке армянской стороны, достигло 4 719 военнослужащих. Сообщается также, что в ходе боев силы непризнанной Нагорно-Карабахской Республики уничтожили 165 беспилотников азербайджанских военных, 16 вертолетов, 17 самолетов, 510 единиц бронетехники и четыре огнеметных установки ТОС-1А. В свою очередь министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) сообщило еще о 25 погибших военнослужащих в боях с азербайджанскими подразделениями в зоне карабахского конфликта. Всего, по уточненным данным Минобороны НКР, с начала боевых действий 27 сентября погибли 429 военнослужащих армии обороны Карабаха. В свою очередь Минобороны Азербайджана сообщало, что подразделения ВС Армении ночью попытались атаковать фронт небольшими группами в направлении Гадрута и Джебраила, но все попытки были отбиты. Ведомство также утверждало, что Вооруженные силы Армении потеряли большое количество живой силы, а также пять танков Т-72, шесть пушек-гаубиц Д-20 и Д-30, пять грузовиков с боеприпасами, 11 других машин, три РСЗО БМ-21 "Град", 5 САУ 2С1 "Гвоздика", восемь систем ПВО и радиолокационную станцию. Минобороны Азербайджана также сообщило, что части ПВО сбили армянский беспилотник, совершавший полет в направлении Мингячевира. Между тем, накануне Армения и Азербайджан достигли договоренности о прекращении огня с полудня 10 октября.]]></text>
</doc>
