<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727834</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727834</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суточный прирост случаев COVID-19 в Москве достиг максимума с июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  6 196 случаев  в 84 регионах, в Москве он достиг максимума за три месяца и составил  915 случаев , следует из данных оперативного штаба. В конце прошлой недели в России впервые с июля количество выявленных случаев превысило отметку шесть тысяч. Рост выявлений отмечен с 14 сентября, что объяснили увеличением числа сделанных тестов. До этого, начиная с 4 сентября, число выявляемых случаев колебалось в значениях от 5 до 5,5 тыс. В России нарастающим итогом зарегистрировано  1 109 595 случаев  (+0,6%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 19 489 человек (за сутки зафиксирован  71 летальный исход ). Число выписанных составило 911 973 человека, в том числе  2 616 выписанных  за последние сутки. В Москве за сутки зарегистрировано максимальное число случаев заражения коронавирусом с 22 июня: тогда сообщалось о 1 081 заболевшем. Умерли 12 пациентов, 988 человек выписаны. Общее число заболевших COVID-19 в Москве с начала пандемии достигло 277 408, выздоровели 237 935 человек. Еще 209 новых случаев COVID-19 зафиксированы в Санкт-Петербурге, 193 - в Московской области, 177 - в Ростовской области, 162 - в Нижегородской области, 160 - в Воронежской области, 140 - в Ставропольском крае, 130 - в Кемеровской области, 124 случая в Ульяновской области, 123 - в Свердловской области, 112 - в Самарской области, 102 - в Саратовской области, 101 случай - в Красноярском крае, 100 - в Оренбургской области. В других регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
