<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734133</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734133</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 00:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число задержанных на воскресных акциях в Белоруссии достигло 280</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 октября. INTERFAX.RU - По данным незарегистрированного в Белоруссии правозащитного центра "Весна", число задержанных на несанкционированных акциях протеста в воскресенье в республике увеличилось до 280 человек. Задержания, по данным "Весны", проводились в Бресте, Бобруйске, Борисове, Витебске, Волковыске, Гродно, Жабинке, Лиде, Ляховичах, Минске, Могилеве, Новополоцке, Пинске, Полоцке, Пружанах, Речице. Некоторых уже отпустили из милиции. Начальник ГУВД Мингорисполкома Иван Кубраков сообщил белорусским СМИ об около 120 задержанных в Минске и двух пострадавших сотрудниках милиции. Ранее официальный представитель МВД Белоруссии Ольга Чемоданова подтвердила агентству "Интерфакс-Запад" информацию о том, что на акции протеста в Минске применялись спецсредства. "Правоохранители применили спецсредства для пресечения противоправных действий протестующих", - заявила Чемоданова в воскресенье, подчеркнув, что спецсредства применялись "исключительно для сдерживания напора митингующих и предотвращения нападения на правоохранителей". Она также уточнила, что информация о возможных пострадавших при пресечении акций протеста в Минске появится в понедельник. В Белоруссии третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
