<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль немного снизился к доллару и евро на фоне дешевеющей нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">курсы валют</tag>
    <tag type="str">рубль</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
    <tag type="str">евро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Доллар и евро растут на Московской бирже в среду утром, рубль умеренно дешевеет к бивалютной корзине на фоне снижающейся нефти. Первые сделки по доллару прошли в диапазоне 76,21-76,29 руб., по итогам первой минуты торгов курс составил 76,23 руб. (+12,25 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подорожал до 89,14 руб. (+0,5 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 8,06 копейки к уровню закрытия вторника, до 82,05 рубля. Доллар при этом оказался на 2,11 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 34,13 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль немного понижается на старте торгов на фоне дешевеющей нефти. Давление на рынки оказывают опасения по поводу роста числа заражений коронавирусом в мире. Еще одним поводом для беспокойства инвесторов является усиление напряженности в отношениях между США и Китаем, которое может привести к ответным мерам в отношении американских технологических компаний со стороны КНР. Доллар укрепляется более уверенными темпами после того, как накануне Палата представителей Конгресса США одобрила законопроект о финансировании правительства, который позволит избежать "шатдауна" до президентских выборов. Законопроект, который предусматривает финансирование государственных учреждений до 11 декабря, был направлен на голосование в Сенат, отмечает CNBC. Трейдеры также оценивают вчерашнее выступление председателя Федеральной резервной системы (ФРС) США Джерома Пауэлла в комитете по финансовым услугам Палаты представителей Конгресса США. По словам Пауэлла, экономика США будет быстрее восстанавливаться после кризиса, вызванного пандемией коронавируса, при одновременной работе мер бюджетного и монетарного стимулирования. Он отметил, что улучшение ситуации в экономике США после кризиса, вызванного пандемией COVID-19, было в значительной мере связано с бюджетными стимулами. Со временем экономика начнет чувствовать на себе негативные последствия завершения бюджетных программ помощи, считает он. В среду Пауэллу предстоит еще одно выступление в Палате представителей, а в четверг - в банковском комитете Сената. Цены на нефть умеренно снижаются в ходе торгов в среду после того, как Американский институт нефти (API) сообщил о росте запасов нефти в США на прошлой неделе. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 по московскому времени уменьшилась на 0,58% - до $41,48 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени снизилась на 0,75% - до $39,5 за баррель. API во вторник сообщил, что запасы нефти в США на неделе, завершившейся 18 сентября, выросли на 691 тыс. баррелей. По данным API, запасы бензина упали на 7,7 млн баррелей, дистиллятов - на 2,1 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге увеличились на 298 тыс. баррелей. Еженедельный доклад Минэнерго США о запасах нефти, бензина и дистиллятов в стране будет опубликован в среду в 17:30 по московскому времени.]]></text>
</doc>
