<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 23:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ремдесивир почти не снизил смертность среди заболевших коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">ремдесивир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Применение ремдесивира не оказывает существенного влияния на снижение смертности у пациентов, заболевших коронавирусом COVID-19, сообщила в четверг  The Financial Times  со ссылкой на исследование ВОЗ. В ходе исследования эксперты оценивали эффективность ремдесивира и ряда других лечебных препаратов, которые получали 11 266 госпитализированных пациентов. "Схемы лечения ремдесивиром, гидроксихлорохином, лопинавиром и интерфероном, как оказалось, оказывают мало влияния на смертность в больницах", – цитирует издание выдержки из исследования. Исследователи выяснили, что эти препараты не оказывают особого влияния на длительность госпитализации пациентов. В начале мая в США разрешили использовать ремдесивир в больницах для лечения пациентов с коронавирусом, затем его применение одобрили в Японии и Южной Корее. В Европейской комиссии использование ремдесивира санкционировали в начале июля. Ремдесивир – это лекарство против COVID-19 для взрослых и подростков старше 12 лет. Его дают людям с пневмонией, которым нужна кислородная поддержка. Оценка эффективности препарата в значительной степени основана на результатах исследования, проводившегося при поддержке американского Национального института аллергии и инфекционных заболеваний. Исследование, проведенное институтом в 10 странах с участием более тысячи пациентов, показало, что ремдесивир, вводимый пациентам внутривенно, ускорил процесс выздоровления госпитализированных. В среднем препарат сокращал госпитализацию пациентов с 15 до 11 дней. Ранее, когда у президента США Дональда Трампа подтвердилось заражение коронавирусом, врачи, в частности, прописали ему ремдесивир.]]></text>
</doc>
