<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк инвестирует в "Манжерок" 4 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Манжерок</tag>
    <tag type="str">Барус</tag>
    <tag type="str">Республика Алтай</tag>
    <tag type="str">Олег Хорохордин</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанк России сообщил, что инвестирует в развитие курорта "Манжерок" 4 млрд рублей. Об этом говорится в меморандуме, который подписали президент - предправления Сбербанка Герман Греф и глава республики Алтай Олег Хорохордин. Вложенные средства Сбербанка обеспечат строительство гостиницы, ресторанов, спа-комплекса, оздоровительного центра, горнолыжных трасс, канатных дорог и других объектов туристической инфраструктуры, говорится в сообщении. Документ предполагает комплексное сопровождение проекта по принципу одного окна в органах государственной власти республики Алтай. Сбербанк с 2012 года занимается созданием всесезонного курорта "Манжерок". В середине июля Хорохордин сообщил, что Сбербанк вложит в "Манжерок" около 6 млрд рублей за 3 года. Сбербанк в течение нескольких лет владеет горнолыжным комплексом "Манжерок". В 2019 году компания "Сбербанк капитал" внесла дополнительный денежный вклад в имущество ЗАО "Горнолыжный комплекс "Манжерок" в размере 1,21 млрд рублей, но позднее в том же 2019 году продала все ценные бумаги "Манжерока". На момент реализации горнолыжного комплекса стоимость финансового вложения в него у "Сбербанк капитала" составила 3,82 млрд рублей. По данным " СПАРК-Интерфакс " на 17 июня 2020 года, группа Сбербанка полностью контролирует "Всесезонный курорт "Манжерок" через ООО "Барус" и "Сбербанк инвестментс лимитед", зарегистрированную на Кипре.]]></text>
</doc>
