<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 04:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Южных Курилах ввели режим ЧС после первого случая коронавируса в регионе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Курилы</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Режим чрезвычайной ситуации введен в Южно-Курильском районе (острова Шикотан и Кунашир, Южные Курилы) в связи с зарегистрированным первым на Курильских островах случаем заболевания коронавирусом, район закрыт для въезда, сообщает в пятницу пресс-служба правительства региона "На Курильских островах зафиксировали первый случай заболевания коронавирусом. Чтобы организовать экстренные мероприятия по установлению круга контактных лиц и не допустить распространения инфекции муниципалитет ввел режим чрезвычайной ситуации", - говорится в сообщении. По данным пресс-службы, COVID-19 выявлен у жителя Дагестана, прибывшего на Кунашир несколько дней назад. "Предварительный экспресс-тест в аэропорту показал отрицательный результат. Пассажир получил предписание Роспотребнадзора об обязательной двухнедельной самоизоляции и сдал анализы-мазки из носа и горла. При этом, не дожидаясь окончания карантина, он вышел на работу. Сегодня из лаборатории пришли положительные результаты. Ведется расследование о нарушении карантинного режима", - сообщает пресс-служба. Пациента незамедлительно изолировали в районное медицинское учреждение. В Южно-Курильск направлен вертолет санавиации, он доставит больного на Сахалин для госпитализации в инфекционный госпиталь в городе Долинске. "До тех пор, пока не будет полностью выявлен круг контактных лиц, с островом (о. Кунашир, где находится аэропорт - ИФ) прекращается транспортное сообщение", - отмечает пресс-служба. Прибывший житель Дагестана должен был работать водолазом на судне "Байкал", принадлежащем ООО "Салюс", на добыче трепанга и морского ежа. "По информации пограничного управления ФСБ России по Сахалинской области, сегодня в отношении предприятия (ООО "Салюс" - ИФ) возбуждено уголовное дело по факту незаконной добычи водных биологических ресурсов. На судно наложен арест. Ранее эта компания неоднократно задерживались с браконьерской продукцией", - сообщает пресс-служба. Как сообщалось, с 14 мая правительство Сахалинской области ввело цифровые пропуска, чтобы обезопасить область от незаконных работников. Въезд в островной регион закрыт для тех, у кого нет сахалинской регистрации, оформленных трудовых отношений или близких родственных связей с местными жителями. По информации пресс-службы, в пятницу поступило положительные результаты на коронавирус лабораторных анализов еще нескольких человек. На сегодняшний день, в Сахалинской области зафиксировано 50 случаев коронавирусной инфекции: 27 человек выздоровели и выписаны из больницы, 23 получают лечение.]]></text>
</doc>
