<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кукуян назначен главным арбитром матча РПЛ "Спартак" - "Зенит"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Назначены арбитры и инспекторы на матчи десятого тура Тинькофф Российской Премьер-Лиги, сообщает пресс-служба Российского футбольного союза в среду. На главный поединок тура "Спартак" - "Зенит" получили назначение главный судья - Павел Кукуян; ассистенты судьи - Максим Гаврилин, Арам Петросян; резервный судья - Николай Волошин; VAR - Сергей Карасев; AVAR - Николай Богач; инспектор - Геннадий Куличенков. На матч "Уфа" - "Ротор" главным арбитром назначен Виталий Мешков; ассистенты судьи - Андрей Веретешкин, Наиль Сейфетдинов; резервный судья - Лаша Верулидзе; VAR - Алексей Амелин; AVAR - Илья Елеференко; инспектор - Юрий Чеботарев. Игру "Тамбов" - "Арсенал" рассудят главный арбитр Владислав Безбородов; ассистенты судьи - Валентин Мурашов, Андрей Гурбанов; резервный судья - Евгений Буланов; VAR - Павел Шадыханов; AVAR - Алексей Лунев; инспектор - Андрей Бутенко. Матч "Урал" - ЦСКА доверен главному судье Станиславу Васильеву; ассистенты судьи - Алексей Стипиди, Рустам Мухтаров; резервный судья - Дмитрий Стрельцов; VAR - Сергей Иванов; AVAR - Тихон Калугин; инспектор - Алексей Румянцев. "Локомотив" и "Химки" будут судить главный арбитр Евгений Кукуляк; ассистенты судьи - Алексей Лунев, Владимир Миневич; резервный судья - Игорь Низовцев; VAR - Артем Любимов; AVAR - Антон Аверьянов; инспектор - Сергей Анохин. На игру "Рубин" - "Ахмат" получили назначение главный судья Владимир Москалев; ассистенты судьи - Дмитрий Жвакин, Алексей Ширяев; резервный судья - Артур Федоров; VAR - Михаил Вилков; AVAR - Алексей Стипиди; инспектор - Фейзудин Эрзиманов. Игра "Сочи" - "Ростов" доверена судье Евгению Турбину; ассистенты судьи - Дмитрий Мосякин, Рашид Абусуев; резервный судья - Олег Соколов; VAR - Игорь Панин; AVAR - Антон Кобзев; инспектор - Сергей Французов. На игре "Динамо" - "Краснодар" будут работать главный судья Кирилл Левников; ассистенты судьи - Валерий Данченко, Андрей Болотенков; резервный судья - Дмитрий Сафьян; VAR - Алексей Сухой; AVAR - Игорь Демешко; инспектор - Сергей Зуев. Матчи будут сыграны 3 - 4 октября.]]></text>
</doc>
