<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ряде стран выросли темпы распространения коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - В некоторых странах, где наблюдается стабилизация ситуации с коронавирусом, продолжают возобновлять работу, тогда как в некоторых государствах фиксируют рекордные суточные показатели случаев заражения COVID-19. Как сообщает американский телеканал CNN, все 50 штатов  США  приступили к снятию введенных из-за коронавируса ограничений, несмотря на опасения активизации распространения COVID-19. Последним штатом, который приступил к возобновлению работы, стал Коннектикут. В среду в этом штате начали открываться магазины розничной торговли и рестораны. В США зафиксировано рекордное количество случаев заражения и смертей среди людей с коронавирусом. Так, в стране выявлено свыше 1,5 млн инфицированных, причем более 93 тыс. скончались. В  Германии , в частности, в федеративной земле Северный Рейн-Вестфалия со среды возобновляют работу бассейны на открытом воздухе. Немецкие вирусологи уверены, что хлор, которым дезинфицируют воду в бассейнах, способен убивать коронавирус. При этом посещение таких бассейнов регулируется правилами, которые в частности включают систему онлайн-бронирования и ограничение на ежедневное количество посетителей. В стране по состоянию на среду выявлено свыше 177 тыс. заражений COVID-19, более 8 тыс. инфицированных скончались. В  Южной Корее  в среду открываются старшие школы. Тем не менее, преподаватели и студенты должны будут носить маски и соблюдать другие меры по сдерживанию распространения коронавируса. В стране с начала коронавирусной пандемии выявлено более 11 тыс. случаев заражения, зафиксировано 263 летальных исхода. Власти  Ирана  заявляют, что в стране удалось взять распространение коронавируса под контроль. "За последние три месяца мы с каждым шагом улучшаем (ситуацию - ИФ)... в борьбе с этим опасным вирусом, и мы почти что в двух шагах от контроля над болезнью", - заявил на заседании кабинета министров президент Ирана Хасан Рухани. Между тем, в среду представитель Минздрава страны Киануш Джаханпур заявил, что за последние сутки в стране от последствий заражения коронавирусом скончались 64 человека, выявлено еще 2346 заражений. Общее число летальных исходов среди инфицированных выросло до 7183, количество случаев коронавируса - до 126949. Вылечились более 98,8 тыс. человек, но 2 673 пациента остаются в критическом состоянии. Джаханпур подчеркнул, что большинство скончавшихся - люди старше 70 лет. В тоже время в ряде стран фиксируется рекордный  ежесуточный прирост случаев заражения . Как сообщает издание The Guardian, в  Индонезии  за сутки выявили 693 заражения, что является самым высоким ежесуточным показателем с момента появления вируса в стране. По состоянию на 20 мая в Индонезии диагностировали более 19 тыс. инфицированных, свыше 1000 заразившихся скончались. В  Бразилии  также зафиксировали самый высокий суточный прирост случаев заражения и летальных исходов. Так, за последние 24 часа в стране скончались 1179 человек с коронавирусом. Кроме того, выявили 17408 новых заражений. По данным работников больниц, в Рио-де-Жанейро и Сан-Паулу заполнены более 85% реанимационных отделений. По состоянию на среду, в Бразилии диагностировано свыше 271 тыс. случаев заражения, почти 18 тыс. инфицированных скончались. Коронавирус продолжает распространяться в  Венесуэле . Власти страны ввели режим комендантского часа еще в нескольких городах вдоль границы с Колумбией и Бразилией. Власти Венесуэлы связывают такое развитие событий с потоками мигрантов. По данным министра информации Хорхе Родригеса, за последние 24 часа в стране выявили 131 случай заражения, что является рекордным суточным показателем. Таким образом, по состоянию на 20 мая в стране диагностировано 749 случаев заражения COVID-19, 10 человек с коронавирусом скончались. Власти  Испании  подтвердили, что с четверга 21 мая ношение масок станет для всех обязательным в закрытых помещениях и на улицах в случае, когда невозможно соблюдать дистанцию в два-три метра. Исключение составят дети до шести лет. В то же время власти все же рекомендуют носить маски детям в возрасте от трех до пяти лет. Испания является одной из наиболее эпидемиологически неблагоприятных стран. По количеству выявленных случаев заражения COVID-19 Испания находится на третьем месте. По состоянию на среду в стране выявлено более 278 тыс. заражений, количество летальных исходов людей с коронавирусом превышает отметку в 27 тыс. Согласно данным статистического сайта Worldometer, в среду количество заразившихся COVID-19 в мире превысило отметку в 5 млн. При этом более 325 473 инфицированных скончались. Тем не менее, число выздоровевших приближается к 2 млн - на данный момент зафиксировано 1 977 093 излечившихся от коронавируса. По состоянию на 20 мая, в мире болеют 2 709 939 человек.]]></text>
</doc>
