<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росприроднадзор не нашел токсичности в пробах воды с Камчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">прокуратура</tag>
    <tag type="str">Авачинский залив</tag>
    <tag type="str">Халактырский пляж</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">ДВФУ</tag>
    <tag type="str">Новатэк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В пробах морской воды, взятой у берегов Камчатки, токсичные вещества не обнаружены, сообщила на встрече с пострадавшими серферами руководитель Росприроднадзора Светлана Радионова. "Будем искать по загрязнителям. Мы сделали запросы по морским судам о том, были ли у них аварии. Работаем с природопользователями, водоканалом и ТЭЦ. Сегодня пробы на полигоне отобрали", - сказала она. Результаты исследований проб воды, отобранных с полигона, по ее словам, будут готовы 9 октября, проб грунта - 11-12 октября. Собираются также исследовать и отобрать пробы мелкой реки Мутнушка, которая протекает возле полигона и впадает в реку Налычево. Она попросила у серферов контакты дайверов, которые фиксировали гибель морских животных на морском дне, чтобы "заснять, что на дне". Чиновница также сообщила, что с "Новатэком" достигнута договоренность о создании на Камчатке центра экологического мониторинга с современной лабораторией. Ранее в четверг проректор Дальневосточного федерального университета (ДВФУ) Дмитрий Земцов  сообщил , что не подтвердилась версия о загрязнении моря ракетным топливом с полигона Радыгино. По его словам, следов ракетного топлива там пока не нашли. В ответ на планы властей края проверить "Камчатский водоканал" и "Камчатскэнерго" на предмет возможной причастности к загрязнению акватории "Камчатскэнерго"  заявило , что это исключено. "Технологический процесс работы Камчатских ТЭЦ (станции ТЭЦ-1 и ТЭЦ-2) не предполагает слив каких-либо производственных отходов в бухту, также на станциях не было зафиксировано никаких аварий и утечек топлива и каких-либо отходов", - заявила энергокомпания и выразила готовность подтвердить свои слова документами. Эксперты и чиновники ищут источник загрязнения вод Авачинского залива после того, как серферы стали жаловаться на сильное раздражение глаз и кожи, а местные жители зафиксировали массовую гибель морских животных. По факту  возбуждено  уголовное дело.]]></text>
</doc>
