<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Футбольный клуб "Ахмат" оштрафовали почти на 400 тысяч рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">РФС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза (КДК РФС) вынес крупные штрафы в отношении грозненского "Ахмата". Как сообщает пресс-служба РФС, 200 тыс. рублей клуб должен выплатить по итогам матча молодежного первенства "Ахмат" – "Спартак" (0:0) в Грозном. Данное наказание вынесено, в связи с инцидентом, случившемся по окончании игры. Российская премьер-лига сообщала, что "представитель грозненского клуба напал на судью матча Богдана Головко, арбитру нанесли несколько ударов". Этот инцидент РПЛ назвала вопиющим. Кроме того, РФС обязал ближайшие пять домашних матча "Ахмата" в рамках молодежного первенства провести без зрителей.  В свою очередь, специалист службы безопасности "Ахмата" Сайд-Хусейн Алханов лишен права осуществлять любую связанную с футболом деятельность сроком на три года. Игра "Ахмат" – "Спартак" состоялась 23 октября. Помимо этого, "Ахмат" заплатит 170 тыс. руб. за нарушения в матче чемпионата РПЛ против "Уфы" в Грозном – "за необеспечение безопасности на стадионе, за массовое появление на поле посторонних лиц и за нарушение  обязательных требований раздела III Санитарного регламента чемпионата (пункты 3.3, 3.1.5.2 санитарного регламента чемпионата)".  Еще 10 тысяч штрафа "Ахмату" вынесено "за неправомерные действия зрителей, выраженные в массовых нарушениях обязательных требований" соответствующих раздела и пункта санитарного регламента. Игра "Ахмат" – "Уфа" прошла 25 октября и завершилась победой хозяев со счетом 3:1.]]></text>
</doc>
