<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 01:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ООН заявил, что мировое сообщество не прошло испытания пандемией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Антониу Гутерриш</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Обсуждение борьбы с последствиями пандемии COVID-19 в Совете Безопасности ООН вызвало разногласия между США и другими членами Совета, в том числе РФ и Китаем, по вопросу о роли Пекина и Всемирной организации здравоохранения в распространении вируса. Генсекретарь ООН Антониу Гутерриш, выступая в четверг на встрече СБ высокого уровня в рамках юбилейной 75-й сессии Генассамблеи, назвал причину выхода коронавируса COVID-19 из-под контроля. "Пандемия стала испытанием эффективности международного сотрудничества - испытанием, которое мы не выдержали. В глобальном масштабе она привела к гибели почти 1 млн человек, заразились вирусом более 30 млн. Вирус вышел из-под контроля. Это произошло из-за того, что мир не был готов проявить сотрудничество, единство и солидарность", - заявил Гутерриш. Он призвал мировое сообщество объединиться в борьбе с пандемией и ее последствиями. "У нас нет выбора. Либо мы объединимся в глобальные институты, которые соответствуют поставленным целям, либо нас ждет раскол и хаос", - предупредил глава ООН. Глава МИД РФ Сергей Лавров согласился с генсеком, "что преодолевать последствия (коронавирусной инфекции - ИФ) необходимо сообща, отодвинув в сторону конънюнктурные разногласия". Лавров выразил сожаление, что пандемия не только "не сгладила межгосударственные противоречия, а напротив, усугубила многие из них". "Обнажились те самые кризисные моменты, которые мы наблюдали в международных отношениях и ранее. В целом ряде стран возрос соблазн искать за рубежом виновных в собственных внутренних проблемах. Налицо попытки отдельных государств использовать текущую ситуацию для продвижения узкокорыстных, сиюминутных интересов, для сведения счетов с неугодными правительствами или геополитическими конкурентами", - отметил российский министр. При этом он подчеркнул, что Россия считает "абсолютно несправедливыми участившиеся нападки на систему ООН в целом и ее специализированные учреждения", прежде всего на ВОЗ. "По оценке подавляющего большинства стран, на всех этапах кризиса ВОЗ действовала профессионально, своевременно предпринимала эффективные упреждающие шаги в тесном контакте со всеми государствами-членами", - сообщил Лавров. Ближе к концу заседания, на котором представители других государств, помимо Лаврова, назвали несправедливыми нападки на ВОЗ, а также поддержали усилия ООН в борьбе с COVID-19, слово взяла постпред США при Организации Келли Крафт. Она удивилась и возмутилась содержанием дискуссии в Совбезе, обрушилась с критикой в адрес Китая и ВОЗ. "Это позор для каждого из вас. Я удивлена и возмущена содержанием сегодняшней дискуссии. Мне, право же, очень стыдно за этот Совет, за тех членов Совета, которые воспользовались этой возможностью, чтобы сконцентрировать внимание на политических претензиях, а не на важнейшем вопросе. Боже мой!", - заявила Келли Крафт. По ее словам, США будут делать все, "что правильно, даже если это непопулярно, потому что это - не конкурс популярности". При этом Крафт отметила, что США "неустанно борется с COVID-19 как в собственной стране, так и за рубежом", напомнив о выделении более $20 млрд "на международные меры в связи с пандемией, включая обязательства по разработке вакцин, терапевтических средств и обеспечение медицинской инфраструктуры". Американская постпред вслед за президентом США Дональдом Трампом обвинила Китай в том, что он "несет ответственность за распространение этой чумы (пандемии -ИФ)". Она повторила, что ВОЗ помогала Китаю уходить от сотрудничества и скрывать правду от мира. При этом в конце своего выступления Крафт призвала все страны "взять на себя обязательство работать сообща в условиях транспарентности и добросовестности". "Мы все ощущаем на себе последствия COVID-19, которые должны служить для нас источником единения, а не раздора", - заключила она. Взяв ответное слово, постпред Китая при ООН Чжан Цзюнь назвал обвинения США в адрес его страны беспочвенными и призвал Вашингтон не злоупотреблять платформой ООН и Совета Безопасности для распространения "политического вируса" и "дезинформации". По его словам, с таким поведением "невозможно победить вирус, напротив, оно серьезно подрывает совместные усилия международного сообщества в борьбе с пандемией". "Прекратите, это уж слишком. Вы уже создали достаточно проблем для мира. Китай первым пострадал от COVID-19. Реакция Китая была своевременной, а его действия - открытыми", - призвал Цзюнь, добавив, что США должны признать, что не справились с COVID-19. Ответное слово взял и постпред РФ при ООН Василий Небензя, согласившись со своим китайским коллегой: "Мы сожалеем, что представитель Соединенных Штатов выбрала это заседание - площадку Совета Безопасности для безосновательных обвинений одного из членов СБ, а заодно и всего Совета в целом". "Сегодня Постоянный представитель Соединенных Штатов говорила о том, что нам нужны "единство, а не разделение". С этим трудно не согласиться, но, к сожалению, суть ее выступления, его форма и тон не соответствовали этому призыву", - отметил Небензя. По последним данным университета Джонса Хопкинса, в мире было выявлено свыше 32 млн случаем заражения и более 979 тыс летальных исходов из-за COVID-19. США при этом находятся на первом месте по числу заболевших (почти 7 млн) и умерших (более 200 тыс).]]></text>
</doc>
