<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735015</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735015</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 22:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американские ведомства приготовятся к беспорядкам в Вашингтоне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">выборы-2020</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Иммиграционная и таможенная полиция США (ICE) и Погранично-таможенная служба США (CBP) получили информацию, что в день президентских выборов 3 ноября в Вашингтоне могут вспыхнуть беспорядки, сообщил телеканал  NBC  со ссылкой на двух неназванных сотрудников министерства внутренней безопасности. Представители этого ведомства, которому подчиняются ICE и CBP, пояснили, что власти предпринимают повышенные меры безопасности, в частности, из-за волны протестов и нападений на объекты федеральной собственности, охватившей США в этом году. В свою очередь представитель ICE рассказал на условиях анонимности, что агенты ICE готовы защищать в Вашингтоне здания, находящиеся в федеральной собственности, а также работать с местной полицией. В свою очередь издание The Hill отмечает, что эти предупредительные меры являются лишь частью подготовки властей к беспорядкам, которые могут вспыхнуть в связи с президентскими выборами. Так, ранее губернатор штата Калифорния Гэвин Ньюсом заявил, что он готовится к беспорядкам после выборов. В свою очередь власти Чикаго провели учения на случай дестабилизации ситуации, связанной с выборами. Мэр города Лори Лайтфут заявила: "мы готовимся к худшему". "Чтобы внести ясность, министерство внутренней безопасности имеет ограниченные полномочия в том, что касается физической охраны: наша юрисдикция касается лишь федеральной собственности", – уточнил он. Ранее в октябре компания YouGov обнародовала результаты опроса общественного мнения, согласно которым большинство избирателей – 56% – ожидают роста насилия в стране после выборов 2020 года.]]></text>
</doc>
