<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-главу управления Ростехнадзора Слабикова перевели под подписку о невыезде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ростехнодзор</tag>
    <tag type="str">Григорий Слабиков</tag>
    <tag type="str">Елена Слабикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Дзержинский районный суд Петербурга смягчил меры пресечения четверым фигурантам дела о многомиллиардном мошенничестве с деньгами саморегулируемых организаций, в том числе бывшему руководителю Северо-Западного управления федеральной службы по экологическому, технологическому и атомному надзору (Ростехнодзор) Григорию Слабикову и его дочери Елене. Как сообщила в среду объединенная пресс-служба судов города, Слабиков переведен с домашнего ареста под подписку о невыезде. Такая же мера пресечения избрана его дочери Елене и пособницам Юлии Каминской и Екатерине Гольцовой (ранее в отношении женщин был избран запрет определенных действий). Еще двое фигурантов дела, Барсов и Пронин, также находятся под подпиской (мера продлена). Отмечается, что суд отклонил ходатайство о рассмотрении дела в особом порядке. Из картотеки суда следует, что первое слушание назначено на 11 ноября. Как сообщалось, подсудимым вменяется мошенничество в особо крупном размере. По версии следствия, обвиняемые с декабря 2009 года по октябрь 2017 года объединились в преступную группу, чтобы похитить членские взносы и деньги компенсационного фонда саморегулируемых организаций. Используя расчетные счета подконтрольных юридических лиц, они похитили 5,6 млрд рублей, которые потратили по своему усмотрению, говорится в обвинительном заключении. В деле есть седьмой фигурант – бизнесмен Марат Каюмов. Как сообщалось, он заключил досудебное соглашение и в октябре был приговорен к трем годам условно.]]></text>
</doc>
