<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 11:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине открыли производство по материалам о Байдене и Порошенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джозеф Байден</tag>
    <tag type="str">Петр Порошенко</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Андрей Деркач</tag>
    <tag type="str">Burisma</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Офис генпрокурора Украины открыл производство по статье о государственной измене и злоупотреблении властью или служебным положением по заявлению народного депутата Украины Андрея Деркача. Он обнародовал аудиоматериалы, которые могут свидетельствовать о влиянии бывшего вице-президента США Джозефа Байдена на пятого президента Украины Петра Порошенко. "По заявлению Деркача внесены сведения в ЕРДР ( Единый реестр досудебных расследований - ИФ ) - информацию по части 1 статьи 111 и части 2 статьи 364", - сообщили агентству "Интерфакс-Украина" в пресс-службе Офиса генпрокурора в среду. 19 мая Деркач  обнародовал  аудиоматериалы, которые, по его словам, могут свидетельствовать о влиянии Байдена на Порошенко. По словам депутата, записи он получил от журналистов-расследователей, а саму запись разговоров делал лично Порошенко. Первая тема записей , как отметил депутат, касается получения "$1 млрд в обмен на сохранение схем "Burisma" и международной коррупции". Записи, как отмечает Деркач, датируются 2015-2016 годами, в них в частности, речь идет о необходимости увольнения занимавшего в то время пост генпрокурора Виктора Шокина, "который в то время расследовал дело "Burisma" и вышел на Байдена". Депутат утверждает, что полученный $1 млрд был направлен на получение военных госзаказов предприятиями, имеющими отношение к Порошенко. Вторая тема записей , как рассказал Деркач, касается развала парламентской коалиции и выборов в феврале 2016 года. Также, по его словам, в аудиозаписях речь идет о влиянии Байдена через набсоветы крупных госпредприятий. В США осенью 2019 года разгорелся политический скандал после  разговора  президента США Дональда Трампа и президента Украины Владимира Зеленского. Причиной стали публикации СМИ о том, что Трамп  оказывал давление  на Зеленского, чтобы тот начал расследование в отношении Байдена и его сына Хантера. Расследование должно было коснуться роли Байдена в увольнении генерального прокурора Украины Виктора Шокина, который расследовал деятельность компании Burisma, когда там работал Хантер Байден. Расследование в отношении Burisma касается периода между 2010 и 2012 годом, а Хантер Байден начал работать в компании в 2014 году, однако некоторые СМИ утверждают, что Шокин готовился задать вопросы о деятельности компании и Хантеру Байдену. В результате "украинского скандала" демократы в Палате представителей в сентябре 2019 года  инициировали  процедуру импичмента Трампа. В феврале 2020 года американские сенаторы  признали невиновным  президента США по всем пунктам обвинения в рамках слушаний по импичменту.]]></text>
</doc>
