<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-27 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Черчесов сообщил о примирении Соболева и Дзюбы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Артем Дзюба</tag>
    <tag type="str">Станислав Черчесов</tag>
    <tag type="str">Александр Соболев</tag>
    <tag type="str">ФК Зенит</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 августа. INTERFAX.RU - Главный тренер сборной России по футболу Станислав Черчесов заявил, что разногласий между нападающим "Спартака" Александром Соболевым и форвардом петербургского "Зенита" Артемом Дзюбой, делавшие совместное присутствие в национальной команде, больше нет. "Cегодня мне позвонил Александр Соболев и сообщил, что у него состоялся разговор с Артемом Дзюбой. Насколько я понял со слов Александра, вопрос между ними урегулирован", - приводит слова Черчесова "Спорт-Экспресс". "Тренерский штаб принял эту информацию как факт. Свою ситуацию применительно к сборной он знает и по-прежнему остается в числе кандидатов в сборную", - отметил Черчесов. "Сейчас же у нас сформирован список из 25 игроков для подготовки к матчам с Сербией и Венгрией", - отметил главный тренер сборной России. Ранее Черчесов сообщал, что не стал приглашать одного из самых результативных игроков прошлого и нынешнего сезонов Соболева из-за его конфликта с Дзюбой. "Он заметно прибавил, это правда. Но я скажу честно: у него есть ситуация с Артемом Дзюбой. Прежде чем что-то показывать вместе, они должны привести эту ситуацию к нулю. Не хочется иметь игроков в сборной, которые себя не так хорошо понимают", - приводит слова Черчесова "Чемпионат". "Конкуренция – это хорошо. Но Соболев себе позволил в сторону Дзюбы кое-что, значит, у них есть неприязнь. Соболеву нужно закрыть эту тему. С другой стороны, мы и с Артемом поговорим, ведь он старше. Поговорим с ним, чтобы, возможно, он сделал что-то со своей стороны. Потому что не хочется собирать команду, когда есть такие ситуации", - отметил главный тренер сборной России. Конфликтная ситуация между Дзюбой и Соболевым, едва не переросшая в рукопашную, произошла в недавнем  кубковом матче  "Зенита" и "Спартака". До этого Соболев публично раскритиковал Дзюбу за то, что тот не поддержал Алексакдра Кокорина, тогда еще игрока "Зенита", во время судебных тяжб за драки. Изначально в сборную России на сентябрьские матчи Лиги Наций УЕФА против Сербии и Венгрии были вызваны 26 игроков. Один из них, нападающий тульского "Арсенала", Евгений Луценко получил травму.]]></text>
</doc>
