<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">690690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/690690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-10 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр города в Казахстане обратился к Майклу Бэю из-за фильма "Призрачная шестерка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майкл Бэй</tag>
    <tag type="str">Туркестан</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 января. INTERFAX.RU - Аким (мэр) города Туркестан на юге Казахстана Рашид Аюпов написал обращение к американскому режиссеру Майклу Бэю после выхода фильма "Призрачная шестерка". Свое обращение аким  опубликовал  в фейсбуке. Аюпов в письме выразил благодарность режиссеру за фильм, а также указал на тот факт, что звучание вымышленной страны "Тургистан", показанной в фильме, схоже с названием казахстанского города Туркестан. По мнению чиновника, зрители после просмотра фильма могут "негативно думать" о его городе. Аюпов подчеркнул в обращении, что реальный казахстанский Туркестан "совершенно отличается от того, что изображен в фильме". Он также рассказал в своем обращении, что город, имеющий более чем 1,5-тысячелетнюю историю, включен в список культурного наследия ЮНЕСКО. "Как мэр Туркестана, я хотел бы пригласить вас посетить наш город, чтобы увидеть исторические шедевры XVII века, великолепные современные архитектурные здания, чтобы получить доказательства того, что на самом деле есть гораздо больше интересных достопримечательностей и мест, которые можно было бы показывать в любом из ваших фильмов", - отметил Аюпов. "Призрачная шестерка" - американский боевик Майкла Бэя, вышел в свет 13 декабря 2019 года на стрим-канале Netflix. В сюжете фильма американский миллиардер, сделавший свое состояние на изобретении сверхсильных неодимовых магнитов, становится свидетелем жестокого подавления народного восстания в ближневосточной стране Тургистан. Диктатор Тургистана Ровач Алимов применяет против собственных граждан боевую авиацию и химическое оружие. Мировое сообщество смотрит на эти преступления сквозь пальцы. Герой фильма решает помочь народу Тургистана избавиться от диктатора и его приспешников.]]></text>
</doc>
