<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прилепин возглавит список партии "За правду" на выборах-2021 в Госдуму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Захар Прилепин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">За правду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Партия "За правду" будет участвовать в выборах в Госдуму в 2021 году, список партии возглавит ее лидер, писатель и активист Захар Прилепин, сообщила пресс-служба партии в пятницу. Также в список войдут члены экспертного совета партии "За правду" Николай Стариков и Сергей Михеев. Прилепин заявил, что у него нет планов выдвигаться в кандидаты по одномандатному округу от Нижегородской области. "Партия "За правду" воспринимает себя как политическую силу, имеющую все основания для масштабного присутствия в российской политике", - сказал Прилепин, слова которого приводит пресс-служба. Кроме того, лидер партии сообщил, что Михеев и Стариков также не будут выступать в качестве кандидатов по одномандатным округам и пойдут в партийном списке. "На выборах в сентябре 2021 года партия "За правду" обязательно получит результат. Ни у лидера партии Прилепина, ни у меня нет в этом ни малейших сомнений. Поэтому принято решение не участвовать в выборах в одномандатных округах, а идти в Госдуму только по списку. Мне кажется, что это правильное командное решение", - заявил Стариков. По его словам, партия "За правду" будет участвовать в выборах в Госдуму в 2021 году с новой экономической программой. Партия "За правду" была основана в октябре 2019 года. На сайте организации отмечается, что она выступает за "консервативные, традиционные ценности" на фоне "западного агрессивного постмодернизма, пост-правды и пост-нравственности".]]></text>
</doc>
