<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Воздух с МКС утекает через четырехсантиметровую трещину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Размер трещины в российском модуле "Звезда" Международной космической станции (МКС) составляет не более 4 см, сообщили во вторник "Интерфаксу" в пресс-службе госкорпорации "Роскосмос". "Трещина, через которую идет утечка атмосферы с МКС, составляет не более четырех сантиметров", - сказал представитель пресс-службы. Он подчеркнул, что безопасности станции и экипажа ничего не угрожает. В понедельник российский космонавт Иван Вагнер, находящийся на станции, сообщил, что место утечки воздуха  изолировано временными средствами . По его словам, утечку удалось найти благодаря чайным пакетикам. В данный момент космонавт Сергей Рыжиков устанавливает новую временную заплатку в месте утечки. Каптоновую ленту и другие материалы, которые использовались для обработки и изоляции места утечки, вернут на Землю для изучения. Об утечке воздуха на МКС  стало известно  20 августа. Тогда пресс-служба Роскосмоса сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента Международной космической станции (МКС) и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте.]]></text>
</doc>
