<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиян ограничили в праве перевозить немаркированные сигареты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем чтении законопроект об ограничении для физлиц на перевозку табачной продукции, не маркированной российскими акцизными марками, из стран дальнего зарубежья и стран ЕАЭС. Законопроект № 684924-7 весной 2019 года в палату внесла группа депутатов, ко второму чтению  его доработали  в правительстве. Первое чтение законопроект прошел в сентябре. В той редакции в нем говорилось о праве совершеннолетних россиян ввозить в страну и перевозить не маркированную в соответствии с законодательством табачную продукцию в количестве не более 600 сигарет, или 150 сигар (сигарилл), или 750 граммов табака, или указанных изделий в ассортименте общим весом не более 750 граммов на одного человека. В законопроекте указывается, что данное ограничение касается, в том числе, продукции, произведенной в странах ЕврАзЭС. В поправках правительства была убрана норма о запрете на ввоз, а в части перевозки по территории России немаркированного табака допустимый объем товара сократили в три раза - до уровня не более 200 сигарет, или 50 сигар, или 250 граммов табака на одного совершеннолетнего. Депутаты-авторы поправок объясняли, что повышение акцизных ставок на табачные изделия в России и независимая акцизная политика стран ЕАЭС при отсутствии таможенных границ создают предпосылки для роста нелегального рынка: более дешевые сигареты могут ввозить в Россию из стран ЕАЭС крупными партиями как если бы для личного потребления. Закон вступит в силу через 10 дней после официального опубликования.]]></text>
</doc>
