<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">АСВ выставило на торги серебряный рубль 1796 года за 217 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АСВ</tag>
    <tag type="str">Экспресс-кредит</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Госкорпорация "Агентство по страхованию вкладов" (АСВ) выставляет на торги коллекционную монету - серебряный рубль Санкт-Петербургского монетного двора 1796 года с изображением императора Павла I,  сообщается  в информации на сайте АСВ. Монета принадлежит московскому банку "Экспресс-кредит", конкурсным управляющим которого является агентство. Подлинность монеты подтверждена экспертизой Государственного исторического музея. Это одна из самых редких и дорогих монет в России, степень редкости - R4 (очень редкая). В государственных коллекциях аналогичная монета находится только в собрании Государственного исторического музея. Портретный рубль был выпущен ограниченным тиражом - серией из нескольких штук - и не пошел в обращение. Монета представляет собой пробный портретный рубль Павла I, ее штемпель создан одним из лучших медальеров того времени - академиком Императорской Академии художеств Карлом Леберехтом. Ее особая ценность заключается в том, что со времен Петра I на монетах изображался профиль императора, однако Павел I, взошедший на трон в 1796 году, не продолжил эту практику. Вместо портрета в массовом тираже монеты был напечатан текст немного сокращенного девятого стиха 113-го псалма Давида "Не намъ не намъ а имяни Твоему". Монета будет продана в ходе электронных торгов на площадке "Российского аукционного дома", которые планируется провести 2 февраля. Прием заявок на участие в аукционе открыт, начальная цена лота - 217 млн рублей. Денежные средства от реализации имущества пополнят конкурсную массу АО КБ "Экспресс-кредит" и будут направлены на удовлетворение требований кредиторов в максимально возможном объеме. ЦБ РФ отозвал лицензию у "Экспресс-кредита" (тогда он занимал 299-е место по размеру активов) 16 ноября 2016 года в связи с неудовлетворительным качеством активов, неадекватной оценкой принятых в связи с этим рисков, а также вовлеченностью кредитной организации в проведение сомнительных транзитных операций. В начале 2017 года сообщалось, что отрицательный капитал "Экспресс-кредита" по результатам обследования временной администрации составил 1,144 млрд рублей (до обследования отрицательный капитал указывался равным 229 млн рублей). Чистая ссудная задолженность банка после обследования сократилась в 2,2 раза, до 754 млн рублей с 1,669 млрд рублей. Активы банка после обследования временной администрации оценивались в 2,664 млрд рублей против 3,579 млрд рублей до обследования. При этом объем обязательств банка перед физлицами составлял 3,452 млрд рублей. Арбитражный суд Москвы 9 марта 2017 года признал банк несостоятельным и открыл конкурсное производство, возложив функции конкурсного управляющего на АСВ. Агентством был предъявлен иск о привлечении к субсидиарной ответственности на сумму 2,8 млрд рублей двенадцати бывших руководителей банка "Экспресс-кредит". Арбитражный суд Москвы в декабре 2019 года отказал АСВ в аресте денежных средств бывших руководителей банка "Экспресс-кредит", в феврале 2020 года Девятый арбитражный апелляционный суд подтвердил определение Арбитражного суда.]]></text>
</doc>
