<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $39,67 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти продолжают снижаться в пятницу на ухудшающихся перспективах спроса в связи с ростом заболевемости COVID-19 во всем мире. Однако по итогам недели Brent может прибавить более 7%, WTI - более 6%, пишет Trading Economics. Росту нефтяных цен ранее на этой неделе способствовали данные о сокращении запасов нефти в США на прошлой неделе почти на 8 млн, а также ожидания, что страны ОПЕК+ отложат запланированное на начало следующего года снятие части ограничений на добычу нефти. К 14:32 по Москве январские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $1,26 (3,08%), до $39,67 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на $1,36 (3,51%), до $37,43 за баррель. В центре внимания остаются  президентские выборы в США , результат которых по-прежнему не объявлен. Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден  вырвался вперед  в штате Джорджия, где осталось подсчитать 1% голосов, свидетельствуют данные телеканала Fox News. Победа в штате позволит ему объявить о победе на выборах. "Президентские выборы не решают проблему коронавируса и локдаунов, - сказал Bloomberg аналитик Blue Line Futures LLC в Чикаго Фил Штрайбл. - В ближайшее время мы не увидим восстановления спроса на нефть". "Политическая неопределенность держит людей в подвешенном состоянии, и трейдеры просто ждут", - добавил он. Тем временем все больше европейских стран ужесточают меры, призванные сдержать распространение коронавируса. Ограничения на передвижения людей были введены в некоторых районах Дании, а в Греции с субботы вводится общенациональный карантин. "Самые важные вопросы для нефти заключаются в том, как быстро станет доступна вакцина от COVID-19 и удастся ли достичь сделки по стимулам в США в беспокойной и неопределенной политической обстановке", - отмечает аналитик AxiCorp Стивен Иннс, которого цитирует S&P Global Platts.]]></text>
</doc>
