<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 04:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шестая за год авария на магистрали Газпрома произошла на Урале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Разгерметизация магистрального газопровода "Игрим-Серов-Нижний Тагил" с последующим возгоранием произошла в 0:27 четверга по московскому времени на территории Новолялинского городского округа Свердловской области, сообщили САЦ Минэнерго и ГУ МЧС по области. Диаметр газопровода – 1000 мм. Авария произошла в лесной зоне, вне территории населенного пункта, в двух километрах от поселка Красный Яр, но это не привело к лесному пожару. Минэнерго сообщило, что пострадавших и угрозы близлежащим населенным пунктам нет. Режим транспортировки газа не нарушен, так как в этом месте одновременно проходят четыре ветки газопровода. В 0:36 разрыв газопровода локализован отключением участка 532 км - 539 км газопровода. Через полчаса выгорание газа завершено, возгорание ликвидировано. Ведутся аварийно-восстановительные работы. С начала года это уже шестая по счету авария на магистралях "Газпрома". Первая была в феврале на лупинге магистрального газопровода "Ямбург - западная граница СССР" ("Прогресс") в Пермском крае; вторая – в марте на МГ "Надым - Пунга-1" в ХМАО; третья – в июле на газопроводе "Саратов-Горький"; четвертая – в июле на отводе газопровода "Починки-Изобильное"; пятая в ноябре на МГ "Ямбург - западная граница СССР" в ЯНАО; шестая – в декабре в Свердловской области на газопроводе "Игрим - Серов - Нижний Тагил". За 2019 год на трубах "Газпрома" было семь аварий.]]></text>
</doc>
