<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совкомбанк купит российскую страховую "дочку" MetLife</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">MetLife</tag>
    <tag type="str">Совкомбанк</tag>
    <tag type="str">Метлайф</tag>
    <tag type="str">Сергей Хотимский</tag>
    <tag type="str">Андрей Оснос</tag>
    <tag type="str">Жанна Гончарова</tag>
    <tag type="str">Игорь Лаппи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Совкомбанк сообщил, что заключил договор о покупке страховой компании "МетЛайф" российской "дочки" MetLife. Сделку предполагается закрыть в первом квартале 2021 года после получения одобрений регулирующих органов и выполнения других стандартных условий. Положения договора о конфиденциальности запрещают сторонам назвать сумму сделки. Совладелец и первый зампред правления Совкомбанка Сергей Хотимский допустил в беседе с журналистами, что сделка может быть закрыта и раньше: в декабре-январе. "У банка большой запас капитала, у нас нет в группе компаний страхования жизни, поэтому мы считаем, что вполне реалистично получить довольно быстро согласование и Центрального банка, и Федеральной антимонопольной службы", - объяснил управляющий директор Совкомбанка Андрей Оснос. Он заверил, что планируется обеспечить максимально комфортный переход страховой компании в собственность Совкомбанка. Предполагается, что "МетЛайф" сменит название. Президентом компании после закрытия сделки и получения необходимых согласований будет назначена Жанна Гончарова, которая проработала в "МетЛайф" более 15 лет. Председателем совета директоров компании станет генеральный директор "Совкомбанк страхования" (новое название "Либерти страхования") Игорь Лаппи. Эксперты считают, что в настоящее время успешной в сегменте страхования жизни оказывается бизнес-модель, в которой страховщик работает в тесном партнерстве с банком. Как пояснил "Интерфаксу" вице-президент Всероссийского союза страховщиков (ВСС) Виктор Дубровин, так, 83% всех продаж по линии страхования жизни в стране осуществляется через банковский канал. На топ-10 страховщиков по объему сборов по страхованию жизни за 9 месяцев 2020 года приходится доля 88%, отметил он. Группа лидеров по сборам в основном представлена как раз страховщиками жизни, которые работают в тесном сотрудничестве с банками, подчеркнул Дубровин. MetLife является одной из ведущих в мире компаний по оказанию финансовых услуг, в частности, услуг страхования. Компания основана в 1868 году и ведет деятельность на более чем 40 рынках по всему миру (лидирующие позиции в США, Японии, Латинской Америке, Азии, Европе и на Ближнем Востоке). Дочерняя компания MetLife в России специализируется на страховании жизни, а также имеет лицензии на страхование от несчастного случая и добровольное медицинское страхование. Совкомбанк по итогам третьего квартала 2020 года занял 9-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
