<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-06 18:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Первый канал" покажет скандальный документальный фильм о Майкле Джексоне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Покидая Неверленд</tag>
    <tag type="str">Майкл Джексон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 марта. INTERFAX.RU - Документальный фильм "Покидая Неверленд" производства НВО о Майкле Джексоне будет показан на "Первом канале" в ночь с 15 на 16 марта, сообщили в пресс-службе телеканала. "Документальный фильм "Покидая Неверленд" ("Leaving Neverland") исследует происходившие независимо друг от друга, но похожие события из жизни десятилетнего Джеймса Сейфчака и семилетнего Уэйда Робсона, которые случились с ними в то время, когда они были друзьями Майкла Джексона. Благодаря той дружбе они и их родные оказались допущенными в поистине сказочный личный мир звезды, находившейся в зените славы", - говорится в сообщении пресс-службы. Фильм построен на "шокирующих интервью" с Сейфчаком (сейчас ему 37 лет) и Робсоном (41 год), а также с их близкими. По данным пресс-службы, в 1986 году восьмилетний Сейфчак из Калифорнии был приглашен для участия в съемках рекламного ролика для Pepsi, где также был занят Джексон, который скоро стал "лучшим другом" семьи мальчика. В 1987 году пятилетний Робсон из австралийского Брисбена как победитель детского танцевального конкурса удостоился приглашения за кулисы шоу Джексона, а в 1990 году певец пригласил всю его семью к себе в гости в США. Согласно утверждениям, озвученным в фильме обоими героями, Джексон совершал в отношении них сексуальное насилие, говорится в сообщении телеканала. Между тем, якобы чувствуя, что их жизнь связана с певцом особыми узами, "в 1990-х, когда другие обвиняли Джексона в сексуальном насилии, певец призвал Сейфчака и Робсона выступить в его защиту, что они и делали, категорически и публично отрицая, что Джексон вел себя с ними неподобающим образом". "Оба со временем обзавелись собственными семьями и стали отцами сыновей. Наблюдая за тем, как росли их дети, они одновременно чувствовали растущую в душе бурю эмоций, внезапно обнаружив, что спустя десятилетия вынуждены переживать отзвуки сексуального насилия, которому подвергались в детстве", - говорится в релизе. Создатели фильма утверждают, что "пребывая в эмоциональном кризисе, оба в итоге нашли выход в том, чтобы рассказать правду своим родным, смогли открыться собственным детским травмам и воспоминаниям; и сейчас, после нескольких лет психологической реабилитации, приняли решение рассказать свои истории публично". Премьера фильма прошла недавно на кинофестивале 2019 Sundance, вызвав неоднозначную реакцию. Радиостанции в разных западных странах решили убрать из эфира композиции Джексона. Семья певца перед премьерой подала иск к HBO на $100 млн за распространение порочащих его сведений. В 2003 году состоялся суд по обвинению певца в растлении несовершеннолетних. Обвинение утверждало, что на ранчо "Неверленд" происходило большинство предполагаемых злодеяний певца. В 2005 году Джексон был оправдан присяжными, после чего покинул свое владение. После суда певец уехал в Бахрейн, предпочитая жить за пределами США. В марте 2009 года Майкл объявил о том, что собирается дать последнюю серию концертов в Лондоне под названием "This Is It Tour". Концерты должны были начаться 13 июля 2009 и завершиться 6 марта 2010. Когда 5 марта 2009 на специальной пресс-конференции Джексон объявил о возвращении на сцену, речь шла о десяти концертах на стадионе "The O2 arena", вмещающем 20 тысяч человек. Спрос на билеты был настолько высок, что пришлось запланировать еще 40 выступлений, но концертный тур не состоялся по причине смерти певца 25 июня 2009 года в результате передозировки лекарств.]]></text>
</doc>
