<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Администрацию Калининграда возглавит экс-министр правительства области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Елена Дятлова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Главой администрации Калининграда по итогам открытого конкурса стала экс-министр развития инфраструктуры области Елена Дятлова, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе мэрии. "В конкурсе на должность главы администрации Калининграда, который прошел сегодня, 16 ноября, принимали участие два кандидата. Это депутат городского Совета Владислав Матвеев, а также экс-министр правительства области Елена Дятлова, которая до этого момента была врио главы администрации Калининграда. Программа развития города, представленная Дятловой, была признана конкурсной комиссией лучшей, а сама она признана победителем и будет назначена на должность главы администрации", - рассказали в мэрии. Глава администрации, согласно действующему законодательству, избран на срок действия городского Совета депутатов, но не менее чем на два года. Выборы нового состава Совета депутатов Калининграда пройдут в единый день голосования в сентябре 2021 года, отметил собеседник агентства. По его словам, проведение данного конкурса было необходимо в связи с тем, что в сентябре 2020 года был изменен порядок выборов главы Калининграда, которым до этого являлся выбираемый сити-менеджер и глава администрации. Теперь глава Калининграда избирается из числа депутатов городского Совета на срок полномочий представительного органа, а глава администрации города (сити-менеджер) назначается по контракту по итогам конкурса. Прежний глава администрации, глава Калининграда Алексей Силанов  ушел в отставку  по собственному желанию 23 октября. В этот же день депутаты городского Совета утвердили Дятлову в качестве временно исполняющей обязанности главы администрации. При этом депутаты избрали главой Калининграда председателя Совета Андрея Кропоткина. Также они назначили конкурс на должность сити-менеджера, главы администрации Калининграда. В правительстве Калининградской области в должности министра развития инфраструктуры Дятлова работала с 2013 года.]]></text>
</doc>
