<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727000</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727000</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рада поддержала введение санкций ЕС против фальсификаторов выборов в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Верховная Рада разделила оценку ЕС о недемократическом характере президентских выборов в Белоруссии и поддержала введение санкций Евросоюза против виновных в фальсификации результатов президентских выборов. За соответствующее постановление "О заявлении украинского парламента о ситуации в Беларуси" (№ 3053А) проголосовало 228 народных депутатов. "Мы присоединяемся к оценкам Европейского Союза о недемократическом характере президентских выборов в Беларуси и поддерживаем введение санкций против ответственных за фальсификации результатов выборов и применение насилия против протестующих", - говорится в заявлении. В заявлении отмечается, что выборы президента Беларуси прошли с существенными нарушениями, и украинский парламент считает, что они не были свободными и честными, и прошли в условиях полного отсутствия соревнования между кандидатами, свободных СМИ, а также авторитетных наблюдателей от международных организаций, таких как ОБСЕ, Совет Европы. Народные депутаты осудили применение правоохранительными органами Белоруссии чрезмерной силы и жестокости по отношению к протестующим. "Верховная Рада требует освобождения всех без исключения задержанных и надеется, что официальная власть Беларуси не допустит дальнейшей эскалации и напряжения в белорусском обществе, преследований, как по политическим мотивам своих оппонентов, так и граждан Беларуси, которые вышли на улицы городов показать свое несогласие с действиями официальной власти", - говорится в заявлении. Верховная Рада также осудила незаконные задержания украинских граждан и пообещала, что будет всеми законными способами защищать их права и интересы. В заявлении отмечается, что Украина поддерживает суверенитет Белоруссии и отбрасывает обвинения белорусской стороны в причастности Украины к дестабилизации ситуации в республике. "Считаем недопустимыми какие-либо намерения привлечь силы Российской Федерации и ОДКБ ( Организация Договора о коллективной безопасности - ИФ ) для урегулирования ситуации в Беларуси. Будем считать такой шаг прямой угрозой для общеевропейской безопасности и безопасности Украины", - говорится в заявлении. Верховная Рада призвала белорусскую власть к равноправному диалогу с обществом для поисков путей мирного выхода из кризиса.]]></text>
</doc>
