<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 19:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник сообщил о возможном повторении в Москве карантина для пожилых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Московские власти рассматривают возможность возвращения к карантинным мерам для пожилых людей и горожан с хроническими заболеваниями на фоне роста числа заражений коронавирусом, сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией. "Число заболевших коронавирусом в Москве медленно, но верно растет, что ставит под угрозу жизнь и здоровье прежде всего пожилых людей и людей с хроническими заболеваниями", - сказал собеседник агентства. По его словам, в этой связи "рассматривается возможность повторного введения карантинных мер для этих категорий граждан". Вместе с тем, источник подчеркнул, что пока "закрывать" экономику, а также возвращаться к пропускному режиму в столице не планируется. Оперативный штаб Москвы в четверг сообщил, что в Москве фиксируется рост заболеваемости коронавирусом, преодолена психологическая отметка в  более чем 1000 выявленных случаев . Кроме того, по информации мэрии, за последнюю неделю ежедневное число госпитализированных в городе увеличилось примерно на 30%. В пресс-службе мэра и правительства столицы в четверг сообщили "Интерфаксу", что все крупные предприятия столицы получат письма рекомендательного характера о переводе максимально возможного количества сотрудников  на дистанционный режим работы . "Письма рекомендательного характера подписаны мэром Москвы Сергеем Собяниным", - сказал представитель пресс-службы. Ранее в четверг на встрече с губернаторами президент РФ Владимир Путин обратил внимание на необходимость принятия мер по охране здоровья прежде всего людей старшего поколения, "людей, которые входят в группу риска в связи с хроническими заболеваниями". "Все это нужно делать аккуратно, исходя из реальной ситуации на конкретной территории, которую вы возглавляете. Но нельзя эти проблемы уводить и на второй, третий план. Иначе они с новой силой полыхнут так, что нам мало не покажется", - предупредил Путин. В то же время Путин  рассчитывает , что ситуация с коронавирусом не заставит возвращаться к жестким коронавирусным мерам, как это делается сейчас во многих странах мира. "Очень не хотелось бы возвращаться к тем ограничительным мерам, которые мы вводили весной этого года", - сказал президент.]]></text>
</doc>
