<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузия блокировала участие депутатов Украины в наблюдении за выборами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Елизавета Ясько</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Тбилиси отменил разрешение на прилет около 30 народных депутатов Украины из трех фракций, которые должны были стать наблюдателями в ходе голосования на парламентских выборах в Грузии 31 октября, сообщила украинский нардеп из фракции "Слуга народа", глава украинской делегации в ПАСЕ Елизавета Ясько. "31 октября состоятся очередные выборы в парламент Грузии. Около 30 народных депутатов Украины из трех фракций запланировали визит в страну, чтобы быть наблюдателями в ходе голосования. Поездка должна была состояться по приглашению "ЕНД"  ("Единого национального движения" - ИФ) , ведущей оппозиционной партии. Однако сегодня ночью грузинская власть отменила разрешение на прием самолета из Украины", - написала Ясько  в фейсбуке  в пятницу. По ее словам, досадный инцидент с блокировкой участия украинских парламентариев в мониторинге избирательного процесса дает поводы для беспокойства. "Поэтому, призываю всех участников процесса, прежде всего, действующую власть, придерживаться европейских избирательных стандартов, законов и конституции", - отметила Ясько. По словам нардепа, такое решение вызывает сожаление, поскольку прозрачность избирательных процедур - основа демократии. "Эту прозрачность и, как следствие, доверие к результатам выборов, в том числе обеспечивают наблюдатели. Казалось бы, прилет наблюдателей из дружественной страны-партнера должен был бы быть еще одним проявлением сотрудничества государств, которые в дополнение к исторически теплым отношениям разделяют еще и общие вызовы безопасности в виде оккупации частей территорий Россией. Впрочем, к сожалению, сегодняшнее решение идет вразрез с этими рациональными соображениями", - пояснила она. Ясько подчеркнула, что, несмотря на все, украинцы поддерживают грузинский народ и демократию в этой замечательной стране, а Украина готова работать с демократически избранным будущим парламентом Грузии независимо от конфигурации большинства и фамилии премьер-министра. Парламентские выборы в Грузии пройдут 31 октября. Заявку на участие в выборах подали 58 политических партий и два предвыборных блока. Оппозиционная партия "Единое национальное движение" (ЕНД) 29 октября по призыву своего лидера, экс-президента Грузии Михаила Саакашвили провела акцию в центре Тбилиси с целью мобилизации своих избирателей. В настоящее время Саакашвили возглавляет на Украине Национальный комитет реформ.]]></text>
</doc>
