<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Работники соцучреждений получат дополнительные выплаты до 60 тыс. рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин заявил в понедельник о введении дополнительных выплат для работников соцучреждений. "Повышенную нагрузку, риски, несут и работники соцучреждений. В этой связи считаю необходимым установить для них специальную федеральную доплату на три месяца - с 15 апреля по 15 июля", - сказал он на совещании с регионами по санитарно-эпидимиологической ситуации в РФ с коронавирусом. Путин отметил, что работники получат выплаты и за уже прошедший апрель. "Для врачей, работающих в соцучреждениях, оплата составит 40 тыс. рублей за двухнедельную смену. Если непосредственно оказывают помощь больным, зараженным коронавирусом - 60 тыс. рублей для социальных и педагогических работников, среднего медицинского и административного персонала - 25 тыс. рублей, если работают с заболевшими людьми - 35 тыс.рублей. Для младшего персонала - 15 и 20 тыс. рублей. Для техперсонала - 10 и 15 тыс. рублей", - сказал президент. На совещании Путин анонсировал окончание единого периода нерабочих дней в России и начало поэтапного выхода из режима ограничений, введенных в стране из-за распространения коронавируса, начиная с 12 мая. В понедельник оперштаб сообщал, что число случаев новой коронавирусной инфекции в России за прошедшие сутки выросло на 11 656. На сегодня в стране насчитывается 221 344 заболевших COVID-19 .]]></text>
</doc>
