<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 06:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп напомнил Байдену, что тот не помешал присоединению Крыма к РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в ходе дебатов раскритиковал своего соперника на предстоящих выборах Джо Байдена за то, что тот на посту вице-президента в 2014 году не смог воспрепятствовать присоединению Крыма к России. "Именно при нем Россия забрала себе часть Украины", - напомнил Трамп на теледебатах. Президент США отметил, что поставил Украине вооружение, тогда как прежняя администрация "продавала ей подушки". Говоря о противостоянии России, Трамп подчеркнул, что ввел против нее санкции и усилил военные возможности НАТО. Байден во время слов соперника своим видом показывал, что не согласен с доводами Трампа. Говоря о России, он предположил, что Трамп даже не обсуждал с российским руководством недопустимость иностранного  вмешательства  в американские выборы. По утверждению Трампа, он был вынужден стать президентом, потому что экс-президент Барак Обама и Байден плохо работали. "Я тогда баллотировался в президенты, потому что вы с Обамой плохо работали", - сказал он Байдену в ходе теледебатов. Байден призвал американцев в день голосования сравнить его с Трампом характеры и репутацию, и только после этого сделать выбор. Трамп, развивая мысль о репутации Байдена, в очередной раз обвинил его в получении денег от других государств, в том числе - от России. Байден заверил, что никогда не получал денег от представителей других стран. В американском Нэшвилле в ночь на пятницу прошли финальные дебаты кандидатов в президенты США. И Трамп, и Байден выразили уверенность, что Россия выступает против их победы на выборах. Также кандидаты, в числе прочего, обвинили друг друга в получении денежных средств из-за рубежа. Россия присоединила Крым в 2014 году по результатам проведенного на полуострове референдума. Украина его итоги не признает и считает Крым своей временно оккупированной территорией. В 2009-2017 гг. Байден занимал должность вице-президента США при администрации 44-го американского президента Барака Обамы.]]></text>
</doc>
