<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723100</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723100</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-25 01:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 6 тысяч человек приняли участие в Ночном забеге в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">марафон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 августа. INTERFAX.RU - Более 6 тысяч любителей бега приняли участие в Ночном забеге. Он стартовал в 22:30 мск субботы, участники пробежали 10 км по территории Лужников и набережным Москвы. Маршрут забега пролегает по Лужнецкой и Фрунзенской набережным, по территории Олимпийского комплекса. Участники стартовали возле стен Большой спортивной арены. На последнем километре забегали внутрь стадиона, принимавшего матчи футбольного чемпионата мира. Бежали вдоль трибун. В итоге финишировали на Центральной площади Лужников. На финише все бегуны получили значки с символикой забега, а победители и призеры соревнования — кубки и денежные призы. Трое лидировавших в забеге мужчин объединились и пересекли финишную черту вместе, держась за руки. Такого ранее еще не наблюдалось. Однако главный судья соревнования распределил все равно призовые места. Победителем признан Антон Тишакин, вторым стал Иван Парфенов, третьим – Павел Адышкин. Время каждого из них по понятным причинам одинаковое - 30 минут 13 секунд. Первой среди женщин прибежала Алла Сидорова с результатом 35 мин 25 сек. Второй стала Юлия Конякина, отставшая от победительницы на четыре секунды. На третьей ступени пьедестала почета разместилась Ольга Дедова. Ее время - 35 минут 37 секунд. Ночной забег прошел с соблюдением необходимых санитарных норм. Это - единственный официальный ночной забег, проходящий в Москве. 20 сентября в российской столице ожидается Московский марафон, который традиционно будет пролегать по центру Москвы.]]></text>
</doc>
