<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков сообщил о смещении удара эпидемии от Москвы на восток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Ситуация с коронавирусом в России складывается достаточно тяжелая, основные силы эпидемиологического удара ушли от Москвы в регионы, на восток, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. По его словам, это "требует чрезвычайно энергичных усилий от федерального правительства и правительства регионов, что и делается". Он заверил, что власти стремятся найти золотую середину, чтобы меры по борьбе с вирусом не нанесли ущерб перспективам экономического развития, на это губернаторы получили особые полномочия. "Разные регионы сейчас принимают разные решения в плане введения ограничений. Все эти решения не носят характер остановки экономики", - отметил Песков. Президент Владимир Путин получает всю информацию о заболеваемости коронавирусной инфекцией, добавил пресс-секретарь. "Работает штаб, помимо штаба работает информационный центр. Конечно, по линии федерального центра и по линии отдельных регионов вся информация главе государства докладывается", - сказал он. Сейчас находятся под контролем мощности в области здравоохранения, в числе которых запас койко-мест, лекарств и средств индивидуальной защиты. Песков сказал, что это позволяет контролировать эпидемиологическую ситуацию. Он отметил, что сейчас весь мир столкнулся с ежесуточным приростом заболеваемости COVID-19, и это стало новой реальностью. На прошлой неделе Путин  заявил,  что в России нет необходимости закрывать экономику и снова, как весной, вводить оплачиваемые нерабочие дни. По его словам, это стало возможным за счет того, что российская система здравоохранения успела подготовиться, создать резервы коечного фонда и подготовить лекарства и протоколы лечения. 26 октября мэр Москвы Сергей Собянин  заявил , что в регионе за минувшую неделю темпы по выявляемости коронавируса снизились в десять раз, а темпы загрузки коечного фонда - в пять раз.]]></text>
</doc>
