<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума рассмотрит кандидатуры министров и вице-премьеров во вторник</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Государственная дума на пленарном заседании во вторник может утвердить предложенные правительством РФ кандидатуры федеральных министров и вице-премьера, сообщил спикер Госдумы Вячеслав Володин. "Сегодня этот вопрос также будет рассмотрен в рамках Совета думы, мы планируем включить его в повестку завтрашнего пленарного заседания", - сказал Володин, слова которого в понедельник приводит пресс-служба Госдумы. По словам спикера, кандидатуры министров и вице-премьеров поступили в Госдуму в соответствии с обновленной ст. 112 Конституции РФ. Дума на совещании с руководителями фракций и председателями профильных комитетов определила порядок рассмотрения кандидатур: в понедельник назначения обсудят в комитетах, также их обсудят на заседаниях фракций - КПРФ, "Единая Россия" и ЛДПР проведут заседания позже в понедельник, "Справедливая Россия" - утром во вторник. Совет думы, как ожидается, в 16:00 рассмотрит вопрос и включит его в повестку заседания на вторник. 9 ноября вступил в силу новый порядок формирования правительства, и уже утром президент Владимир Путин своими указами освободил от должностей министра транспорта  Евгения Дитриха  (на его должность премьер-министр Михаил Мишустин предложил СЕО "Аэрофлота"  Виталия Савельева ), министра природных ресурсов  Дмитрия Кобылкина  (вместо него предложена кандидатура главы Минвостокразвития  Александра Козлова ) и министра строительства  Владимира Якушева  (Мишустин предложил назначить на эту должность  Ирека Файзуллина , первого замглавы Минстроя). Якушев уже назначен полпредом президента на Урале. Кроме того, Путин подписал указ, увеличивающий число вице-премьеров с девяти до  десяти .]]></text>
</doc>
