<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735366</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735366</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 08:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon опубликовал проспект к предстоящему IPO на NASDAQ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">SEC</tag>
    <tag type="str">NASDAQ</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">АФК Система</tag>
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Интернет-ритейлер Ozon опубликовал проспект к планируемому IPO на бирже NASDAQ, документ размещен на сайте Комиссии по ценным бумагам и биржам США (SEC). Параметры IPO, включая сумму привлекаемых инвестиций, в проспекте не раскрыты. Там указан лишь условный объем для целей расчета госпошлины. Андеррайтерами IPO станут Morgan Stanley и Goldman Sachs (совместными ведущими букраннерами), Citigroup, UBS, Sberbank CIB, "ВТБ Капитал" (совместными букраннерами) и "Ренессанс Капитал" (ведущий менеджер). При этом фонды, связанные с Baring Vostok, могут в перспективе принять участие в частном размещении акций по цене IPO (объем размещения также не указан). В начале октября Ozon  сообщал , что направил в SEC проект регистрационного заявления по форме F-1 о намерении провести IPO. Параметры планируемого IPO, включая количество акций к размещению на бирже, их ценовой диапазон и сроки планируемого размещения тогда не были определены. Ранее The Wall Street Journal со ссылкой на собственные источники сообщала, что Ozon может провести IPO в США в конце 2020 или начале 2021 года, а бизнес может быть оценен в $3-5 млрд. Сейчас Ozon на 42,999% принадлежит ПАО АФК "Система" (с учетом 11,699% у венчурного фонда Sistema_VC), примерно столько же - у Baring Vostok. В проспекте Ozon акционерные доли раскрываются с учетом возможной реализации всех предусмотренных опционов, конвертируемых займов и других инструментов. Согласно документу, с учетом реализации конвертируемых займов (в течение 60 дней начиная с 1 ноября 2020 года), Ozon на 45,2% принадлежит ПАО АФК "Система", на 45,1% - Baring Vostok. Совладельцами Ozon также являются фонды Index Ventures (6%) и Princeville Global (5,6% при условии приобретения акций в рамках конвертируемого займа). При условии, что гендиректор Ozon Александр Шульгин полностью реализует предназначенные для него опционы, его доля в компании составит 1,8%. В проспекте также указано, что компания использует финансирование Сбербанка для развития. Ozon основан в 1998 году. На площадке представлено более 6 млн товарных наименований в 24 категориях. Логистическая инфраструктура Ozon включает 8 фулфилмент-фабрик и более 30 сортировочных центров общей площадью более 200 000 кв. м. Компания доставляет заказы в более чем 13 500 населенных пунктов страны и имеет более 16 000 точек выдачи заказов по России. В текущем году Ozon привлек $150 млн от американской Princeville Capital, АФК "Система" и Baring Vostok через конвертируемые займы, а также заем на 6 млрд рублей в Сбербанке на пополнение оборотных средств под залог компаний группы. Ранее топ-менеджмент "Системы" говорил, что в течение 2020 года Ozon может потребоваться около 10 млрд рублей от инвесторов, при этом сама корпорация также готова принимать участие в финансировании актива. При этом АФК ведет поиск инвестора в капитал Ozon, который поддержал бы рост интернет-ритейлера и позволил бы ему развивать логистические мощности. Ранее некоторые СМИ сообщали, что покупателем пакета акций Ozon может стать Сбербанк. "Система" эту информацию не подтверждала и не опровергала.]]></text>
</doc>
