<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737308</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737308</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Армении опроверг слова Пашиняна об условии передачи Шуши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Армении опровергло слова премьер-министра республики Никола Пашиняна о том, что перед армянской стороной ставился вопрос об отказе от города Шуши в Нагорном Карабахе. "Ни на одном этапе переговорного процесса не было вопроса об отказе от города Шуши", - написала пресс-секретарь МИД Армении Анна Нагдалян. Ранее Пашинян заявил, что в переговорах по Нагорному Карабаху ставился вопрос о передаче Азербайджану ряда районов в Карабахе, в том числе города Шуши (азербайджанское название - Шуша). Президент Азербайджана Ильхам Алиев  заявил о взятии  азербайджанскими войсками города Шуши, одного из ключевых в Нагорном Карабахе, 8 ноября. 9 ноября пресс-секретарь президента НКР Ваграм Погосян сообщил, что Армия обороны непризнанного Карабаха утратила контроль над Шуши, а азербайджанские войска находятся  на подступах  к Степанакерту. Поздно вечером 9 ноября стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян приняли трехстороннее заявление, согласно которому с 00:00 (по московскому времени) 10 ноября объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения ВС Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Было принято решение о вводе в Нагорный Карабах миротворцев. Пашинян назвал текст трехстороннего заявления болезненным для Армении. Он отметил, что принял это решение в результате "глубокого анализа военного положения и оценки людей, лучшим образом владеющих ситуацией", Алиев заявил, что военная фаза конфликта в Нагорном Карабахе завершена.]]></text>
</doc>
