<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">695282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/695282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-13 21:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Создатели фильма "Дау" подали в суд на Минкультуры из-за отказа в прокате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дау</tag>
    <tag type="str">Илья Хржановский</tag>
    <tag type="str">Дарья Виолина</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Феномен Филмз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 февраля. INTERFAX.RU - Создатели фильма "Дау" режиссера Ильи Хржановского обратились в Арбитражный суд с требованием признать незаконным решение Минкультуры РФ о частичном отказе в выдаче прокатного удостоверения этой картине, сообщила официальный представитель проекта на территории России Дарья Виолина. "13 февраля кинокомпанией "Феномен Филмз" был подан иск в Арбитражный суд города Москвы о признании незаконным отказа в выдаче прокатных удостоверений четырем фильмам кинопроекта "ДАУ" ("Дау. Наташа", "Дау. Нора Сын", "Дау. Саша Валера", "Дау. Новый человек"). В качестве ответчика выступает Министерство культуры РФ, которое наложило запрет на прокат указанных фильмов на территории России", - сообщила Виолина в четверг "Интерфаксу". Она уточнила, что компания "Феномен Филмз" считает необоснованными обвинения в "пропаганде порнографии", а также ссылается в иске на конституционное право автора фильмов на свободу литературного, художественного, технического и других видов творчества. В ноябре 2019 года Минкультуры  отказало в выдаче прокатного удостоверения  четырем частям кинопроекта "Дау" Хржановского в связи с тем, что они, по оценке ведомства, содержат "материалы, пропагандирующие порнографию". Прокатное удостоверение не выдано: "ДАУ. Наташа", "ДАУ. Новый человек", "ДАУ. Нора Сын", "ДАУ. Саша Валера". Позже режиссер обратился с открытым письмом к руководству Минкультуры РФ с просьбой выдать прокатные удостоверения всем фильмам кинопроекта "Дау", которому министерство частично отказало в прокате в России. В письме Хржановский отметил, что считает несправедливым отказ в выдаче прокатного удостоверения четырём частям картины из-за того, что фильм якобы содержит "материалы, пропагандирующие порнографию". Однако Минкультуры не нашло обоснований в пересмотре своего решения и предложило режиссеру обратиться в суд. В январе 2020 года представитель Хржановскому  говорил  "Интерфаксу" о намерении подать иск. Одна из частей фильма "Дау"- "Дау. Наташа" будет участвовать в основном конкурсе 70-го Берлинале (мероприятие пройдет с 20 февраля по 3 марта).]]></text>
</doc>
