<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 04:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина захотела разместить ракетные комплексы "Нептун" на юге страны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">комплекс Нептун</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Министерство обороны Украины заинтересовано в принятии на вооружение ракетного комплекса "Нептун", дивизионы с таким оружием будут размещены в южных областях страны, сообщил министр обороны Украины Андрей Таран. "Соответствующим решением (...) мы демонстрируем свою безоговорочную заинтересованность иметь как можно скорее "Нептун" в боевом порядке войска", - цитирует министра правительственная газета "Урядовый курьер". "Он (ракетный комплекс - ИФ Украина) станет мощным инструментом сдерживания агрессивных действий врага на море. Дивизионы, вооруженные этим комплексом, разместят в южных областях Украины, которые имеют выход к побережью Черного и Азовского морей", - подчеркнул Таран. Кроме того, по словам Тарана, следующим этапом должно стать создание корабельного варианта комплекса "Нептун". Ранее в июле госконцерн "Укроборонпром" заявил об успешных испытаниях ракетного комплекса Р-360 "Нептун" в Одесской области. Пуски осуществлялись на полигоне "Алибей", стрельба велась с боевой частью ракет. "Нептун" - комплекс крылатых ракет наземного базирования, предназначенных для поражения боевых кораблей и береговых радиоконтрастных целей, в простых и сложных метеорологических условиях в любое время суток и года при активном огневом и радиоэлектронном противодействии противника. Украинские разработчики утверждают, что они практически незаметны для вражеских радаров.]]></text>
</doc>
