<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве задержали семерых активистов на пикетах против кредита Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В центре Москвы задержаны семеро человек, в том числе четверо членов партии "Яблоко", вышедших на пикет против предоставления кредита Белоруссии, сообщил "Интерфаксу" во вторник пресс-секретарь партии Игорь Яковлев. Накануне президент России Владимир Путин в ходе переговоров с президентом Белоруссии Александром Лукашенко в Сочи заявил, что Россия  предоставит  Белоруссии госкредит в размере $1,5 млрд. Заместитель министра финансов Белоруссии Андрей Белковец заявил, что в республике ожидают поступление финансового кредита России на $1,5 млрд в короткие сроки. "Ожидается, что мы достигнем соглашения и получим эти средства достаточно оперативно. В короткие сроки сможем разместить эти средства на счетах Минфина", - сказал Белковец в эфире онлайн-проекта Cbonds. Замминистра отметил, что ранее финкредит РФ в таких объемах не планировался и обсуждался. Просьба была связана с резким сокращением золотовалютных резервов Белоруссии в августе за счет скачка спроса на инвалюту со стороны населения и компаний в течение "протестного" августа. "В августе сложилась негативная ситуация – произошел отток золотовалютных резервов ( на $1,4 млрд за месяц - ИФ ), что было вызвано значительными объемами покупки валюты со стороны населения и предприятий", - сказал Белковец. "Негативная динамика по золотовалютным резервам подтолкнула нас общаться с российскими партнерами. В первую очередь средства российского кредита будут направлены на поддержание золотовалютных резервов, которые заметно просели", - добавил он. Пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков позже сообщил, что часть нового кредита Белоруссии будет использована для рефинансирования ранее предоставленных заемных средств. "Как вы знаете, об этом сказал президент, согласован и будет выделен Белоруссии новый кредит, 1,5 млрд долларов США. Часть из этого кредита будет использована для рефинансирования ранее предоставленных заемных средств", - сказал Песков журналистам. Он отметил, что другая часть кредита – новые денежные средства. В конце августа Лукашенко заявил, что премьер-министры Белоруссии и России проведут переговоры о рефинансировании $1 млрд белорусского госдолга на основании его договоренностей с Путиным. Он уточнил, что "речь идет о рефинансировании в текущем году $1 млрд из долга перед Российской Федерацией". "То есть мы у себя этот миллиард долларов, договорившись с Россией, оставим. И это будет хорошее подкрепление нашей национальной валюты", - сказал Лукашенко. Министр финансов РФ Антон Силуанов сообщил 1 сентября, что ведомства РФ и Белоруссии начинают техническую проработку условий рефинансирования долга Минска перед Москвой. Ранее также сообщилось, что в августе Минфин Белоруссии официально обратился в правительство РФ с просьбой о выделении средств для рефинансирования долговых обязательств перед Москвой в 2021 году. Сумма подлежащего погашению долга Белоруссии перед РФ в 2021 году составляет $600 млн. Минск рассчитывает привлечь ресурсы на 15 лет, оптимальным сроком их поступления белорусская сторона считает январь-февраль 2021 года.]]></text>
</doc>
