<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738974</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738974</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве раскритиковали заявление главы Минобороны ФРГ по России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аннегрет Крамп-Карренбауэр</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Игорь Конашенков</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В Минобороны РФ подвергли критике заявление главы военного ведомства Германии Аннегрет Крамп-Карренбауэр о необходимости вести с Россией переговоры о разоружении с позиции силы. "Вынуждены напомнить госпоже Крамп-Карренбауэр, что именно предложенная ею на днях в Бундестаге хорошая позиция германской внешней политики вести диалог с позиции силы в двадцатом веке уже приводила к трагическим последствиям для всего мира, самой Германии и немецкого народа", - заявил в пятницу официальный представитель российского министерства Игорь Конашенков. По его словам, в Минобороны РФ обратили внимание на недавнее заявление Крамп-Карренбауэр в Бундестаге. "Мы не стали торопиться с ответом, рассчитывая, что здравомыслящие политики в Германии сами поправят министра, помня, к чему в прошлом приводило следование таким призывам. К сожалению, этого не произошло", - сказал официальный представитель Минобороны РФ. "Вынуждены констатировать, что уже не в первый раз заявления отдельных политиков Федеративной Республики Германия в отношении выстраивания диалога с Россией напоминают попытки школьника младших классов компенсировать незнание предмета громкостью произносимого абсурда. Госпожа Аннегрет Крамп-Карренбауэр не так давно заняла кресло главы оборонного ведомства Германии. Но, как и предшественница, демонстрирует неспособность предложить что-либо значимое для реального укрепления безопасности в Европе", - сказал Конашенков.]]></text>
</doc>
