<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732107</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732107</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле еще не сформировали мнение о запрете "особых мнений" судей КС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Кремле пока нет окончательно сформулированной позиции по поводу поправки к законопроекту "О Конституционном суде", по которой судьям запретят публиковать особое мнение, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. На вопрос, поддержит ли эту поправку Владимир Путин, он ответил: "Там сейчас идут обсуждения. Сейчас я не могу вам ответить на этот вопрос. Когда это примет окончательный вид, тогда можно будет говорить о реакции президента". "Я пока вам не могу сказать о какой-то сформулированной позиции. Там есть те, кто это предлагает, и у них есть своя позиция. Если эта аргументация покажется убедительной, это одно дело, если нет - (другое). Обсуждение продолжается", - повторил он. Обсуждаемая поправка предусматривает запрет судьям КС на публичную критику решений этого суда в какой-либо форме. В частности, им предлагается запретить высказываться в СМИ, печатных изданиях, публичных выступлениях, на интернет-ресурсах, а также в переписке "с органами публичной власти, организациями и гражданами, которые исходя из обстоятельств ее ведения могут ее обнародовать", по вопросам, которые могут "стать предметом рассмотрения в Конституционном суде Российской Федерации ", изучаются либо уже находятся на его рассмотрении. Поправку ко второму чтению президентского законопроекта внесли сопредседатели рабочей группы по поправкам к Конституции, главы комитетов Госдумы и Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас и Павел Крашенинников. Они также предложили запретить судьям обнародовать дискуссии, которые происходят на закрытых совещаниях, и публиковать результаты голосования. "Судьи и другие лица, присутствовавшие на закрытом совещании, не вправе разглашать содержание дискуссии и результаты голосования, в том числе обнародовать свое несогласие с принятым решением в какой бы то ни было форме", - говорится в поправке, одобренной ко второму чтению законопроекта. Законопроект о КС предусматривает, что судья КС, не согласный с решением этого суда, может письменно изложить особое мнение. Особое мнение или мнение судьи приобщается к протоколу заседания суда и хранится вместе с ним. Внесенные ко второму чтению поправки предусматривают, что судья КС "не вправе обнародовать особое мнение или мнение в какой-либо форме или публично на него ссылаться". 19 октября спикер Госдумы Вячеслав Володин сообщил, что на этой неделе депутаты рассмотрят во втором чтении президентские конституционные законопроекты о правительстве, Конституционном суде и прокуратуре. Еще пять президентских инициатив - поправки в законы о Федеральной службе безопасности (ФСБ) и внешней разведке, о безопасности, об уполномоченном по правам человека и судебной системе, - будут рассмотрены в первом чтении. "Законопроекты касаются вопросов, которые, как показало общероссийское голосование, имеют для граждан принципиально важное значение. Речь в них идет о приоритете Конституции над решениями международных организаций и судов. А в семейном праве - о безусловном приоритете наших традиционных ценностей", - цитирует Володина пресс-служба Госдумы. Также ближайший Совет Думы определит порядок рассмотрения законопроекта о Госсовете и пяти инициатив о приоритете Конституции России над международным правом, добавил спикер.]]></text>
</doc>
