<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727217</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727217</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Силуанов заявил о будущем уменьшении дефицита бюджета с 4,4% ВВП в 2020 г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Дефицит федерального бюджета РФ после достижения уровня 4,4% ВВП в 2020 году будет снижаться и выйдет на траекторию около 1% ВВП с 2022 года, сообщил министр финансов РФ Антон Силуанов на заседании правительства в среду. "В переходный период 2021 года у нас сохраняется еще повышенный объем расходов и повышенный объем дефицита бюджета. Мы будем увеличивать объем заимствований в следующем году сверх тех параметров и ориентиров на 875 млрд рублей в целях компенсации выпадающих нефтегазовых и ненефтегазовых доходов. Кроме того, с учетом увеличения государственных заимствований в переходный период увеличим объем государственного долга в 2021-2022 годах до уровня 20% ВВП", - сказал он. Сохранение динамики госдолга около этого уровня - порядка 20% ВВП - важно с точки зрения оценки страновых рисков и уровня долгосрочных процентных ставок в экономике. Краткосрочный рост заимствований бюджетного сектора допустим в период спада, отметил министр. В то же время по мере восстановления спроса частного сектора наращивание госзаимствований может привести к вытеснению частных инвестиций и снижению доступности финансовых средств для частного сектора. В связи с этим, отметил Силуанов, предусматривается постепенное сокращение объема дефицита бюджета. "С 4,4% ВВП в текущем году до 2,4% ВВП в следующем году, и мы выйдем на траекторию около 1% ВВП с 2022 года и далее", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
