<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 19:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В штаб-квартире ВОЗ 65 человек заразились коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) с начала пандемии зарегистрировала 65 случаев заражения COVID-19 среди сотрудников в своей штаб-квартире, сообщает Associated Press со ссылкой на письмо, которое имеется в распоряжении агентства. "Последние пять случаев (заражения - ИФ) увеличивают общее число заразившихся сотрудников в Женеве до 65 человек с начала пандемии ", - говорится в сообщении руководителя деловых операций организации Рауля Томаса. Представитель ВОЗ Фарах Дахлаллах подтвердил агентству достоверность этих сведений, хотя ранее организация заявляла, что в женевском офисе случаев заражения нет. Что касается последних пяти случаев, речь идет об одном очаге заражений, потому что четверо заболевших из одного подразделения, а пятый человек с ними контактировал. В письме уточныется, кто именно из сотрудников заболел, но источник агентства сообщил, что один из них входит в команду гендиректора организации. Еще 49 случаев заражения коронавирусом выявили в течение последних восьми недель. Руководство попросило сотрудников избегать личных встреч, в том числе в общих зонах или в кафе. Обычно в штаб-квартире ВОЗ в Женеве работают примерно 2,4 тыс. человек. В прошлом месяце доступ в здание ограничили для ключевых сотрудников, включая руководство. В начале ноября руководитель ВОЗ по техническому реагированию на COVID-19 Мария Ван Керхове заявляла, что в штаб-квартире заражений или очагов заражения нет.]]></text>
</doc>
