<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734537</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734537</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У Яузского бульвара дореволюционные стены встроили в клубный дом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Скуратов</tag>
    <tag type="str">Insigma</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Группа компаний Insigma к 2023 году достроит неподалеку от Яузского бульвара в центре Москвы клубный дом, в фасад которого будут интегрированы стены двух исторических зданий. Их обещают сохранить в полном объеме: очистить дореволюционный "брусковый" кирпич и встроить в новый проект. В компании рассказали, что используют также современный кирпич ручной формовки. Из подобного кирпича сложены полы Успенского собора Московского Кремля, подклет сеней Грановитой палаты и фрагменты древних зданий в Китай-городе. "Получено заключение о соответствии застройщика и проектной декларации нормам 214-ФЗ. Ввод клубного дома в эксплуатацию планируется в 2023 году", - говорится в презентации проекта "Тессинский, 1". Дом на 71 квартиру уже строят на пересечении Тессинского и Большого Николоворобинского переулков. Он будет переменной этажности от 4 до 8 этажей. Его площадь превысит 13,7 тыс. кв.м. Под зданием будет двухуровневая парковка, а во дворе - водоем с фонтаном. Проект дома разработало бюро архитектора Сергея Скуратова. "Все здания будут строиться в соответствии с гением места и его уникальностью, с точки зрения размещения в Москве, его рельефа, расположения рядом с Яузским бульваром, с местами, описанными Гиляровским. Дом с должным уважением и пиететом относится к исторической застройке, часть фасада - фрагменты двух исторический зданий, которые он вбирает - выстраивает политкорректные взаимоотношения, и пластические, и цветовые", - подчеркнул Скуратов. Insigma - финансовая группа, фокусирующаяся на девелопменте, инвестициях в недвижимость и услугах fee-девелопмента. В портфеле компании насчитывается более 10 реализованных проектов.]]></text>
</doc>
