<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709198</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709198</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российское правительство утвердило правила дистанционной продажи лекарств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росздравнадзор</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Правительство РФ утвердило правила для аптек по дистанционной продаже и доставке лекарств, сообщает в понедельник пресс-служба кабинета министров. "Для того, чтобы получить право на торговлю в новом формате, потребуется направить заявление и комплект документов в Росздравнадзор. Служба обязана рассмотреть их в течение пяти дней. После этого аптека сможет принимать заказы онлайн или по телефону, а также осуществлять доставку лекарств", - сообщили в пресс-службе. Важные условия для дистанционной торговли лекарствами - это "наличие лицензии на этот вид деятельности, с момента выдачи которой прошло не менее одного года, сайта или мобильного приложения, собственной курьерской службы или договора с компанией, предоставляющей такие услуги", отмечается в сообщении. "Министерству здравоохранения поручено в течение шести месяцев со дня вступления постановления в силу организовать мониторинг применения утвержденных правил, и представить в правительство доклад о результатах", - добавили в пресс-службе. Там напомнили, что, в соответствии с новыми изменениями, доставку безрецептурных медицинских препаратов можно будет заказать по телефону или онлайн. Ранее в понедельник премьер-министр Михаил Мишустин пояснил, что дистанционные услуги аптек  особенно востребованы  при режиме самоизоляции и у больных, находящихся на карантине дома. "Уверен, многие воспользуются этой возможностью, и при этом нужно внимательно следить, чтобы не нарушались условия хранения и транспортировки лекарств, соблюдались санитарные нормы при их передаче покупателям", - сказал он на заседании президиума Координационного совета при правительстве по борьбе с распространением новой коронавирусной инфекции в РФ.]]></text>
</doc>
