<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ИМЭМО РАН и "Интерфакс" проведут экспертную встречу на тему "Турция при Эрдогане: глобальные интересы в полицентричном мире"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Интерфакс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В четверг, 26 ноября, в 11:30 состоится вторая экспертная встреча в рамках совместного проекта ИМЭМО-"Интерфакс" "Россия и мир: профессиональный разговор" на тему "Турция при Эрдогане: глобальные интересы в полицентричном мире". Мероприятие пройдет в онлайн-режиме. Модератор  - Федор Войтоловский, директор ИМЭМО РАН, член-корреспондент РАН. В дискуссии примут участие: Ирина Свистунова, старший научный сотрудник Центра ближневосточных исследований ИМЭМО РАН; Алексей Малашенко, доктор исторических наук, профессор, независимый политолог; Ирина Звягельская, руководитель Центра ближневосточных исследований ИМЭМО РАН; Алексей Давыдов, научный сотрудник Центра ближневосточных исследований ИМЭМО РАН. Вопросы для обсуждения: Внутриполитическая динамика турецкого общества при Эрдогане; Проекция турецкого влияния на Кавказ, Среднюю Азию, Россию, Южную Европу; Турция на Ближнем Востоке; Запад и Турция: проблемы взаимоотношений. "Россия и мир: профессиональный разговор" - новый совместный проект ИМЭМО им. Е.М. Примакова РАН и Группы "Интерфакс", в рамках которого проходит серия экспертных встреч, посвященных важнейшим событиям в мировой политике и экономике. Дискуссии с участием научных и общественных деятелей, представителей власти, проводятся ежемесячно, в онлайн-формате с прямой трансляцией на Youtube-канале. Для участия в мероприятии представителям СМИ необходимо пройти предварительную онлайн аккредитацию на сайте interfax.ru/presscenter Задать вопрос участникам пресс-конференции: presscenter@interfax.ru Аккредитация и сбор вопросов завершается за час до начала мероприятия. Ссылка на трансляцию будет доступна на сайте interfax.ru/presscenter на странице анонса.]]></text>
</doc>
