<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп высмеял Байдена, перепутавшего его имя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп привлек в понедельник внимание пользователей соцсетей к тому, что его будущий соперник на выборах Джо Байден перепутал его имя. "Вчера Джо Байден назвал меня Джорджем. Он не смог вспомнить мое имя. По ходу интервью ему потребовалась помощь ведущего", -  написал  Трамп в твиттере. По его мнению, многие американские СМИ активно работают, чтобы избиратели в США не получали информацию о подобных оплошностях Байдена. Американские СМИ поясняют, что Байден, вероятно, перепутал Трампа с бывшим президентом Соединенных Штатов Джорджем Бушем. В интернете действительно опубликовано несколько видеороликов из воскресного интервью Байдена. В нем кандидат в президенты от демократов заявляет, что президентские выборы 3 ноября 2020 года крайне важны, потому что страну ожидают проблемы "в случае, если Джордж останется у власти еще четыре года". Чуть позже Байден назвал Трампа уже по фамилии и на этот раз не ошибся. Трамп систематически обвиняет Байдена в том, что тот все время путается, забывает информацию. В соцсетях американский президент часто называет своего оппонента Сонным Джо. В интернете можно найти множество видеороликов, в которых собраны допущенные Байденом оплошности. К примеру, на одном из его недавних митингов Байден поблагодарил присутствовавших за поддержку. Однако оказалось, что обращался он, сам того не зная, к группе сторонников Трампа, пришедших на митинг Байдена и скандировавших лозунг "Еще четыре года".]]></text>
</doc>
