<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский регулятор счел вакцину Moderna безопасной и эффективной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) сочла разработанную компанией Moderna вакцину от коронавируса COVID-19 безопасной и эффективной,  сообщает  во вторник агентство Bloomberg со ссылкой на доклад ведомства. В нем отмечается, что эффективность вакцины в предотвращении заражения COVID-19, сопровождающегося симптомами, составляет 94,1%. Эти данные подтверждают опубликованные ранее  собственные результаты  биотехнологической компании. Согласно докладу, вакцина оказалась практически одинаково эффективна среди различных расовых и этнических групп. При этом, разработка показала 86,4% эффективности в группе людей старше 65 лет и 95,6% – в группе лиц возрастом от 18 до 65 лет. Доклад опубликован в преддверии встречи группы экспертов ведомства, подчиняющегося Минздраву США. На ней специалисты примут решение о том, рекомендовать ли данную вакцину FDA для массового использования или нет. 1 декабря американская Moderna сообщила, что  направила запрос  в Управление по санитарному надзору США (FDA) для получения разрешения на экстренное использование вакцины от коронавируса COVID-19. Ранее сообщилось о 94,1% ее эффективности. Заявка на экстренное использование – это запрос на начало применения препарата, не дожидаясь завершения абсолютно всех проверок его воздействия на организм. Ранее FDA  одобрило  применение вакцины компаний Pfizer и BioNTech. Накануне в США стартовала массовая вакцинация.]]></text>
</doc>
