<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716178</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/716178</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-07 05:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НХЛ договорилась с профсоюзом игроков возобновить сезон 1 августа</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Также стороны договорились о продлении коллективного соглашения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НХЛ</tag>
    <tag type="str">Хоккей</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 июля. INTERFAX.RU - Национальная хоккейная лига (НХЛ) и профсоюз игроков (NHLPA) предварительно договорились возобновить 1 августа сезон-2019/20, прерванный из-за пандемии коронавируса,  сообщается  на официальном сайте НХЛ. Предварительное соглашение устанавливает следующие даты: - 13 июля  открываются тренировочные лагеря на базе команд лиги; - 26 июля  команды отправляются в города, где пройдут матчи квалификационной стадии; - 1 августа  начнутся матчи квалификационной стадии, города их проведения пока неизвестны. Помимо согласования даты возобновления сезона, НХЛ и NHLPA договорились о продлении коллективного соглашения сроком на четыре года - до 15 сентября 2026 года. Предыдущее соглашение, ратифицированное в январе 2013 года, истекает 15 сентября 2022 года. НХЛ  приостановила  сезон 12 марта из-за пандемии коронавируса. В конце мая лига объявила, что регулярный чемпионат доигрывать не будут. Сезон  продолжится матчами плей-офф , куда попали не как обычно 16, а 24 команды - по 12 лучших из Западной и Восточной конференций. Далее пройдут матчи квалификационного раунда с участием 16 команд. Победители сыграют с четырьмя лучшими клубами Запада и Востока, которые в свою очередь в играх кругового турнира определят посев для первого раунда.]]></text>
</doc>
