<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730193</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730193</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело об истязании детей в Среднеуральском монастыре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Среднеуральский монастырь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Следственные органы СКР по Свердловской области возбудили уголовное дело по факту истязания детей в Среднеуральском женском монастыре, на территории которого остается отлученный от церкви схимонах Сергий. СКР уточняет, что расследование ведется по статьям об истязании и халатности (пп. "а, г" ч. 2 ст. 117 УК РФ, ч. 1 ст. 293 УК РФ). По предварительным данным следствия, неизвестные лица, находясь на территории Среднеуральского женского монастыря, с 2004 по 2019 били и совершали другие насильственные действия в отношении семерых детей. "Противоправные действия в отношении четверых детей совершались в период проживания на территории монастыря без законных представителей, что стало возможным ввиду ненадлежащего исполнения неустановленными должностными лицами органов и учреждений системы профилактики безнадзорности своих обязанностей", - подчеркивается в сообщении. Как сообщалось, 3 июля суд Екатеринбургской епархии признал находящегося в монастыре отца Сергия (Романова) виновным в нарушении монашеских обетов и священнической присяги и лишил его сана. 24 июля это решение утвердил патриарх. 10 сентября суд Екатеринбургской епархии принял решение об отлучении схимонаха от церкви и направил его на утверждение правящему архиерею. Сам Сергий заявлял, что не намерен покидать Среднеуральский женский монастырь. Вместе с ним в монастыре остаются более 150 насельниц. Им предлагали перевестись в другие обители, но они отказались. Также сообщалось, что Екатеринбургская епархия собирает свидетельства ненадлежащего обращения с несовершеннолетними в Среднеуральском монастыре, изучает свидетельства бывших воспитанников. Некоторые из событий происходили десять и более лет назад.]]></text>
</doc>
