<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле подтвердили приостановку финансовой помощи Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Россия приостанавливает свою финансовую помощь Киргизии, пока ситуация в республике не стабилизируется и не заработают в полном объеме органы власти, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Сейчас, естественно, поскольку как такового нет правительства, и поскольку мы видим сейчас такой кризисный момент в республике. Поэтому, конечно, до того, как заработают все ведомства, все организации, конечно, определенная пауза имеет смысл", - сказал Песков журналистам в четверг, отвечая на вопрос, правда ли Россия приостановила финансовую помощь Киргизии до стабилизации обстановки в республике. "Со временем мы, безусловно, проинформируем после того, как ситуация будет более понятна", - добавил он. Он подчеркнул, что контакты с Киргизией продолжаются. "Работает и наше посольство, и министерство иностранных дел. Контакты осуществлялись и будут осуществляться, это естественно", - сказал Песков. Важны любые действия, которые помогут стабилизировать обстановку в Киргизии, заявил Песков. Он отметил, что в Кремле внимательно отслеживают происходящее в Киргизии. "Мы хотим, чтобы ситуация там как можно скорее успокоилась и развивалась дальше исключительно в конституционном русле без каких-либо деструктивных действий с любой стороны", - сказал Песков. Пресс-секретаря также спросили, может ли решение Жээнбекова быть примером для других политиков, которые столкнутся с подобными ситуациями. "Однозначно, что в каждой отдельно взятой стране ситуация является уникальной и должна соответствующим образом расцениваться", - сказал он. Ранее в четверг президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  объявил об отставке . Это произошло на фоне политического кризиса, который начался 5 октября из-за недовольства оппозиции результатами парламентских выборов.]]></text>
</doc>
