<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652332</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652332</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-27 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Лето" Серебренникова и "Война Анны" стали лидерами по количеству номинаций на премию "Ника"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Фильмы "Лето" и "Война Анны" имеют больше всего номинаций премии "Ника", сообщила в среду пресс-служба кинофорума. Картина "Лето" режиссера Кирилла Серебренникова представлена в 12 категориях, "Война Анны" режиссера Алексея Федорченко - в 10, следом идет "Человек, который удивил всех" Натальи Меркуловой и Алексея Чупова (шесть номинаций), "История одного назначения" режиссера Авдотьи Смирновой (пять номинаций), "Довлатов" Алексея Германа-младшего (четыре номинации). Все они представлены в категории "Лучший игровой фильм". Лучшим режиссером могут стать Алексей Герман-младший, Наталья Меркулова и Алексей Чупов, Авдотья Смирнова или Кирилл Серебренников. В актерских номинациях заявлены Марта Козлова ("Война Анны"), Наталья Кудряшова ("Человек, который удивил всех"), Ирина Старшенбаум ("Лето"), Степан Девонин ("Сердце мира"), Алексей Серебряков ( "Ван Гоги"), Евгений Цыганов ("Человек, который удивил всех"). Открытием года может стать Александр Горчилин (как режиссер фильма "Кислота"), Рома Зверь (за роль в картине "Лето") или Марта Козлова (за роль в "Войне Анны"). Награждение победителей 32-й премии "Ника" пройдет в Москве 30 марта. Национальная кинематографическая премия "Ника" была учреждена в 1987 году Секретариатом Союза кинематографистов СССР. Президентом премии является режиссер Андрей Кончаловский. Первым президентом Академии был сценарист, режиссер Виктор Мережко, затем его сменил Эльдар Рязанов, а после - Алексей Баталов. С начала 1990-х годов победители определяются путем тайного голосования членов Академии кинематографических искусств, в которую входят представители всех кинематографических специальностей. Победителям премии в каждой номинации вручаются статуэтки крылатой древнегреческой богини Ники (автор - скульптор Сергей Микульский).]]></text>
</doc>
