<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732017</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732017</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Французы после убийства учителя вышли протестовать против мракобесия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Представители основных политических партий, общественных организаций и профсоюзов Франции проводят в воскресенье манифестации за свободу выражения мнений, против обскурантизма и варварства в связи с убийством учителя истории исламским радикалом. В Париже основная акция началась на площади Республики. Манифестации под лозунгом "Я - Самюэль" в память об обезглавленном в минувшую пятницу преподавателе Самюэле Пати и в поддержку фундаментальных республиканских ценностей - просвещения, свободы выражения мнений и светскости государственного образования - организованы также в Лионе, Тулузе, Нанте, Лилле, Марселе, Страсбурге и в других французских городах. СМИ сообщают о тысячах людей, собравшихся на акции, не уточняя пока конкретных цифр. На кадрах телевидения видно море людей, заполнивших, несмотря на пандемию коронавируса, площадь Республики французской столицы. Среди участников - несколько членов правительства. К призыву организаторов акций солидарности в память жертвы исламского террориста присоединился  журнал Charlie Hebdo , переживший в январе 2015 года трагедию с нападением вооруженных исламистов после публикации карикатур на пророка Мухаммеда. В результате нападения боевиков погибло 12 человек, 11 были ранены. Тогда возникло движение "Я - Шарли" в поддержку светских ценностей и демократии. Самюэль Пати, учитель истории, географии и гражданского общества в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине ( департамент Ивелин, под Парижем ) за несколько дней до гибели демонстрировал ученикам эти карикатуры из журнала в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. 16 октября Пати  был убит и обезглавлен  иммигрантом из России - 18-летним чеченцем, уроженцем Москвы, имевшим статус беженца, который ранее распространял угрозы, в том числе в соцсетях, в адрес преподавателя. Убийство расценено правоохранительными органами как  террористическое нападение . Французский эксперт в области борьбы с терроризмом Роже Марьон в своем комментарии в воскресенье телеканалу France 24   связал это преступление с исламским прозелитизмом радикальных форм, наблюдаемым последние десятилетия во Франции. Ранее канцелярия президента Франции объявила, что национальная церемония прощания с Пати состоится в среду, 21 октября. По данным французских СМИ, в рамках расследования этой трагедии задержаны уже девять человек.]]></text>
</doc>
