<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737307</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737307</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заверил, что Армения сохранит союзнические отношения с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Армяно-российские отношения останутся союзническими, продолжат носить стратегический характер, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "В этом ни у кого нет сомнений", - сказал Пашинян на встрече с депутатами правящей фракции "Мой шаг" в парламенте в понедельник. Глава армянского правительства отверг заявления о том, что война в Нагорном Карабахе завершилась не в пользу Армении, поскольку в армяно-российских отношениях были проблемы. "Миф, что в отношениях что-то было не то, поэтому так получилось. За последние пять лет позиция по Карабаху абсолютно не изменилась. Миф также, что была возможность изменить ход войны, если я уйду в отставку, но я коварным образом удержался за власть", - сказал Пашинян. По словам премьера, у него был "прямой разговор" с некими людьми, может ли его отставка "изменить ситуацию и есть ли вообще такой компонент". "Так что это миф", - подчеркнул политик. ВС Азербайджана начали боевые действия в зоне карабахского конфликта 27 сентября. В ночь на 10 ноября РФ, Азербайджан и Армения приняли трехстороннее заявление о прекращении огня в Нагорном Карабахе и вводе в регион российских миротворцев, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято как капитуляция, в Ереване в ночь на 10 ноября начались беспорядки и акции протеста. Вечером в понедельник 17 оппозиционных партий Армении проведут очередной митинг с требованием отставки премьер-министра.]]></text>
</doc>
