<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экспорт швейцарских часов снижается восемь месяцев подряд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швейцария</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Федерация швейцарской часовой промышленности</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В сентябре экспорт швейцарских часов в сентябре сократился на 12% в годовом измерении, до 1,6 млрд швейцарских франков ($1,76 млрд), свидетельствуют данные Федерации швейцарской часовой промышленности. Показатель снижается восемь месяцев подряд, это самый продолжительный период непрерывного падения за три года. Поставки швейцарских часов в Китай взлетели на 79% - до 289,7 млн франков. Одновременно экспорт в подавляющее большинство других стран снизился. Так, поставки в США в сентябре уменьшились на 13,8%, в Гонконг - на 15,8%, в Великобританию - на 10,3%, в Японию - на 26,8%, в Сингапур - на 24,7%. Экспорт часов в Европу сократился в сентябре на 19,2%. Нидерланды увеличивают закупки швейцарских часов третий месяц подряд - на 23,2%, что "без сомнений обусловлено реэкспортом часов на другие рынки", отмечают в Федерации часовой промышленности. За девять месяцев текущего года экспорт швейцарских часов снизился на 28% по сравнению с тем же периодом годом ранее, составив 11,4 млрд франков. Объем швейцарского экспорта в целом в сентябре уменьшился на 1,9% по сравнению с предыдущим месяцем - до 17,9 млрд франков, свидетельствуют таможенные данные. В частности, сократились поставки за рубеж химической и фармацевтической продукции, электроники, металлов и ювелирных украшений. Швейцария сократила экспорт в еврозону, США, Японию, Сингапур, Гонконг и страны Ближнего Востока в прошлом месяце. Объем импорта в сентябре увеличился на 1,9%, до 15,2 млрд франков. В результате профицит торгового баланса Швейцарии в прошлом месяце составил 2,7 млрд франков по сравнению с 3,3 млрд франков в августе.]]></text>
</doc>
