<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727566</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727566</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 11:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпания "Россия" решила взыскать 30 млн рублей за повреждение самолета трапом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Платов</tag>
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
    <tag type="str">Арбитраж Ростовской области</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Аэропорты регионов</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Авиакомпания "Россия" (входит в группу "Аэрофлот") направила в арбитраж Ростовской области иск о взыскании с АО "Ростоваэроинвест" (входит в холдинг "Аэропорты регионов") 29,6 млн рублей компенсации убытков, которые перевозчику причинили, повредив его самолет трапом. Об этом говорится в картотеке арбитражных дел. Авиакомпания также хочет взыскать с ответчика 58 700 рублей расходов на оплату услуг переводчиков. Инцидент с самолетом "России" произошел в апреле 2019 года. Лайнер, вылетевший из Петербурга, приземлился в аэропорту "Платов". К нему подогнали самоходный трап. Платформа трапа резко ударила борт и повредила обшивку фюзеляжа рядом с передней левой дверью. На обшивке остались вмятины и царапины, рассказали в пресс-службе суда. Комиссия расследовала случившееся и признала виновным водителя трапа. Чтобы самолет не простаивал, авиакомпания направила нескольким сервисам просьбу починить его как можно скорее. Откликнулась только компания из Нидерландов, куда лайнер и отправили. Суд принял иск в производство 15 сентября и назначил предварительное заседание по его рассмотрению на 19 октября. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", АО "Ростоваэроинвест" зарегистрировано в мае 2012 года, является совместным предприятием Ростовской области и холдинга "Аэропорты регионов". Компания являлась исполнителем работ по строительству аэропорта "Платов" в Ростове-на-Дону по аэровокзальной части и инфраструктурным объектам. В настоящее время управляет данным аэропортом.]]></text>
</doc>
