<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-22 03:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Токио назвали условием проведения Олимпиады разработку вакцины от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Токио</tag>
    <tag type="str">Олимпиада-2020</tag>
    <tag type="str">МОК</tag>
    <tag type="str">Есиро Мори</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 июля. INTERFAX.RU - Президент оргкомитета "Токио 2020" Есиро Мори считает, что разработка вакцин и методов лечения COVID-19 будет ключевым фактором при принятии решения о проведении Олимпийских и Паралимпийских игр в следующем году,  сообщает  телеканал NHK. По его словам, самым важным фактором в решении о проведении Игр является то, удастся ли взять коронавирус под контроль и будет ли прогресс в разработке вакцин или методов лечения COVID-19. Он допустил, что если обстоятельства не изменятся, то Олимпиада не состоится, но окончательное решение примет Международный олимпийский комитет. Также Мори выразил мнение, что перенести Игры вновь, если они не состоятся в следующем году, будет сложно. Он объяснил, что города - хозяева Олимпиады названы уже вплоть до 2028 года. Пекин принимает зимние Игры в 2022 году, а Париж летние - в 2024-м. По его мнению, Париж вряд ли откажется от своей очереди на проведение Игр. Что касается планов по сокращению числа зрителей, чтобы сократить расходы и предотвратить заражение, Мори считает, что это легче сказать, чем сделать. По его словам, число зрителей может быть ограничено только японцами. Пока, добавил Мори, организаторы не рассматривают вариант отсутствия зрителей. МОК и оргкомитет Игр в Токио в конце марта  объявили  о переносе летней Олимпиады на 2021 год из-за коронавируса. Игры  должны пройти  с 23 июля по 8 августа 2021 года.]]></text>
</doc>
