<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735875</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735875</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У школы в Сен-Дени задержали подозрительного мужчину с резаком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Сен-Дени</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Жеральд Дарманен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - У школы в департаменте Сен-Сен-Дени (Seine-Saint-Denis) полицейские задержали подозрительного мужчину с резаком. Об этом в твиттере сообщил глава МВД Франции Жеральд Дарманен. По его словам, задержанный высказывал угрозы. Задержание прошло быстро. Министр поблагодарил полицию за скорость и хладнокровие. 16 октября у колледжа в Конфлан-Сент-Онорине 18-летний  уроженец Москвы  убил и обезглавил учителя истории Самюэля Пати, узнав, что тот на занятиях о свободе выражения показывал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда. Президент Франции Эммануэль Макрон осудил исламский радикализм и заявил о кризисе ислама. Мусульмане начали осуждать Макрона за то, что он поддерживает право на создание и показ оскорбляющих их карикатур. Посольство Франции в Москве  выразило обеспокоенность  в связи с поступающими угрозами в адрес французов. 29 октября утром в Ницце выходец из Туниса  напал с ножом  на людей в базилике Нотр-Дам. Погибли три человека, одну жертву он обезглавил. Напавший был ранен при задержании. Мэр Ниццы Кристиан Эстрози потребовал "любой ценой искоренить исламский фашизм" во Франции. В тот же день в Авиньоне был застрелен мужчина с ножом, который  угрожал  прохожим и полиции и кричал "Аллах акбар". В тот же день было совершено нападение на охранника консульства Франции в Джидде, охранник был ранен. 2 ноября был совершен  теракт в Вене , там погибли четыре человека, а напавшего застрелили полицейские. Ответственность за теракт взяло на себя ИГ (запрещено в России).]]></text>
</doc>
