<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738966</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738966</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 13:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два человека пострадали при стрельбе в школе Нальчика</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кабардино-Балкария</tag>
    <tag type="str">Нальчик</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Два человека пострадали в Кабардино-Балкарии в результате инцидента со стрельбой в пятницу в одной из школ Нальчика, сообщила "Интерфаксу" помощник главы Минздрава КБР Лилия Шомахова. "В медучреждение доставлены два человека. Один из них – мужчина, получивший травму вследствие выстрела из травматического оружия. Медики уже извлекли пули из мягких тканей. Его жизни ничего не угрожает. Второй пострадавший также доставлен в медучреждение. Это учитель. У него сочетанная травма", - сказала Шомахова. По ее словам, состояние второго пострадавшего, получившего травмы в результате избиения, оценивается как средней степени тяжести. Он будет госпитализирован. Оба пострадавших получили необходимую медпомощь в республиканской клинической больнице, добавила собеседница агентства. Инцидент со стрельбой произошел в пятницу в одной из школ столицы Кабардино-Балкарии. По предварительным данным МВД по КБР, между учеником 8 класса и его преподавателем возникло разногласие по учебному вопросу. Школьник позвал своих знакомых для разбирательства с преподавателем. В ходе инцидента произошла потасовка между учителем и двумя пришедшими местными жителями 36 и 26 лет. После чего учитель вышел на улицу за травматическим пистолетом, находившимся в его автомобиле, и вернулся в школу. Сотрудники правоохранительных органов выясняют все обстоятельства произошедшего.]]></text>
</doc>
