<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663704</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663704</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-04 18:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В интернете начали сбор подписей под петицией в защиту блогера BadComedian</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Блогера также поддержали Юрий Дудь, Тина Канделаки и Ксения Собчак</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BadComedian</tag>
    <tag type="str">Евгений Баженов</tag>
    <tag type="str">Kinodanz</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - На сайте Change.org  запустили  сбор подписей под петицией в защиту блогера Евгения Баженова, который занимается кинокритикой. Его блогу BadComedian грозит закрытие после иска компании компания Kinodanz, которая обвинила его в нарушении авторских прав. На 17:50 4 июня по московскому времени петицию подписали 2830 человек. Ранее Баженов сообщил, что Kinodanz подала на него в суд после его обзора картины "За гранью реальности". Она потребовала, чтобы он удалил видеоролик с обзором из-за нарушения авторских прав и выплатил 1 миллион рублей компенсации. До того он критиковал снятый фильм Kinodanz "Танцы насмерть". В обоих случаях он утверждал, что Министерство культуры выделяет бюджетные средства на ленты, которые проваливаются в прокате. Создатели петиции призвали поддержать свободу слова и право "честного критика, говорить то, что он думает без судов и штрафов!" Они выразили сомнение, что деньги, которые Минкультуры России выделило на создание фильма, пошли на съемки, "поскольку выглядит он очень дешево", и напомнили о низких рейтингах и скромных сборах картины. Поэтому они призвали прекратить выделять бюджетные деньги компании Kinodanz и проверить реальные затраты на ленту "За гранью реальности". Также они потребовали прекратить судебное преследование Баженова и любых других зрителей за мнение о фильме. За Баженова заступились многие российские знаменитости. Журналист, замгендиректора Sports.ru Юрий Дудь  написал  в твиттере, что все должны иметь право высказывать свое мнение, "особенно когда критикуем то, что снято за наши деньги". Продюсер Александр Роднянский считает, что на BadComedian "оказывается мощное давление с помощью крайне странных судебных исков". Он напомнил, что не является поклонником Баженова после "несправедливого и неточного" обзора "Левиафана" в его блоге. Однако продюсер считает, что киноиндустрии для развития нужна непредвзятая критика. "Скажу прямо - попытки заставить Евгения Баженова прекратить публиковать свои обзоры - это, если уж называть вещи своими именами, трусость, непрофессионализм и цензура", -  написал  он в инстаграме. Журналист, экс-кандидат в президенты России Ксения Собчак написала, что Баженова "прессуют за критику не очень хороших фильмов, в которые вложился Минкульт" и призвала "чиновников" остановиться. Генпродюсер "Матч ТВ" Тина Канделаки выразила готовность купить канал BadComedian и "покрыть все возможные издержки". Также за Баженова вступились петербургский  депутат  от "Яблока" Борис Вишневский,  режиссер  Сарик Андреасян,  стендап-комик  и блогер Данила Поперечный.]]></text>
</doc>
