<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738980</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738980</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Венгерские эксперты приедут в РФ для оценки производства COVID-вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Венгрия</tag>
    <tag type="str">Петер Сийярто</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Венгерские эксперты приедут в Россию для оценки производства вакцины от коронавируса на следующей неделе, заявил министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко. "Российская сторона с удовольствием примет специалистов из Венгрии уже на следующей неделе, чтобы познакомить с работой лабораторий и производственной части", - сказал Мурашко на брифинге в Будапеште в пятницу. Он отметил, что контроль за вакциной в России "один из самых передовых". Также, по словам министра, в Венгрии обсуждалось сотрудничество по тест-системам для выявления коронавируса. Между тем, в пятницу также стало известно, что власти Венгрии получили документацию к российской вакцине от COVID-19. Об этом сообщило агентство Bloomberg со ссылкой на министра иностранных дел страны Петера Сийярто. Согласно сообщению, венгерские врачи будут наблюдать за тестированием вакцины от COVID-19 в России. Ранее в ноябре в Венгрию поступили первые образцы доз российской вакцины от коронавируса "Спутник V". Препарат, разработанный центром имени Гамелеи, был зарегистрирован в России 11 августа. В РФ в настоящее время продолжается пострегистрационное исследование вакцины на 40 тыс. добровольцев, из них половина уже привиты. Заявки на приобретение свыше 1,2 млрд доз "Спутника V" поступили от более чем 50 стран.]]></text>
</doc>
