<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727233</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727233</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уральский полпред не увидел разницы между избранным и назначенным мэром</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Николай Цуканов</tag>
    <tag type="str">УрФО</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Евгений Ройзман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Эффективность управления городом не зависит от того, выбран мэр или назначен, и возвращение прямых выборов мэра Екатеринбурга не будет означать решение всех городских проблем, заявил полпред президента в Уральском федеральном округе Николай Цуканов. Так он прокомментировал усилия активистов добиться законодательного возвращения прямых выборов мэров городов в регионе. Цуканов считает маловероятным, чтобы избранность или назначение мэра как-либо отражалась "на успехах или неудачах". "Опираться на мнение жителей ничего не мешает и сегодня любому сити-менеджеру", - отметил он. "Если завтра пройдут выборы, и Екатеринбург начнет развиваться как Сингапур, я бы сам первый побежал и проголосовал, но я сомневаюсь, что это произойдет. Ничего сегодня ( мэрам - ИФ ) не мешает работать", - сказал чиновник. При этом он не против обсуждения возможности возвращения выборов и выразил готовность согласиться с любым решением, которое примут власти региона. Инициативная группа 10 сентября сдала в Заксобрание Свердловской области 13 109 подписей в поддержку инициативы по введению прямых выборов мэров городов. После проверки подписей на рассмотрение Заксобрание поступит соответствующий законопроект. В 2018 году это же Заксобрание по предложению губернатора Евгения Куйвашева приняло закон об отмене выборов мэра Екатеринбурга. Тогдашний мэр Евгений Ройзман подал в отставку в знак протеста. После этого вопрос о возвращении выборов поднимался не раз. Соответствующий законопроект депутата Вячеслава Вегнера Заксобрание  отклонило . Инициативная группа по сбору подписей в поддержку такой же инициативы несколько раз получала отказ в регистрации из-за недочетов в оформлении документов.]]></text>
</doc>
