<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727037</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727037</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 16:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Винзавод" удивился объявлению о продаже здания на его территории</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Центр попросил мэрию не вводить общественность в заблуждение</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Винзавод</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Центр современного искусства "Винзавод" опроверг заявление департамента Москвы по конкурентной политике о том, что здание 1938 года постройки на земле комплекса выставлено на торги. На территории центра нет зданий, принадлежащих московскому правительству, заявили в пресс-службе. "Мы заявляем, что на территории центра нет объектов, принадлежащих правительству Москвы. Информируем также, что никакие помещения на территории центра на сегодняшний день не выставлены на продажу", - сообщили в пресс-службе "Винзавода". Центр попросил департамент разместить достоверную информацию о продаваемом объекте и не вводить в заблуждение СМИ и потенциальных покупателей. Департамент 14 сентября опубликовал на портале мэрии mos.ru объявление о продаже здания площадью 160 квадратных метров. Начальная цена была установлена в 16,4 млн рублей. "Приобрести здание и использовать его в коммерческих целях могут любые юридические или физические лица, в том числе индивидуальные предприниматели. При этом расположение в границах объекта культурного наследия накладывает на будущего собственника определенные ограничения. Так, на территории памятника нельзя возводить новые объекты, увеличивать площадь и размеры существующих зданий, запрещается проводить земляные, строительные, мелиоративные и иные работы, не связанные с сохранением объектов культурного наследия", — заявил через пресс-службу глава департамента Владимир Ефимов.]]></text>
</doc>
