<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 18:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минприроды заявили, что пока рано добывать полезные ископаемые в космосе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кобылкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Минприроды не планирует развивать добычу полезных ископаемых в космосе, сообщил журналистам глава министерства Дмитрий Кобылкин. "Улетать на другие планеты и заниматься там добычей полезных ископаемых пока рано", - сказал Кобылкин. По его словам, для начала человечеству необходимо научиться добывать ресурсы на Земле без аварийных и экологических катастроф. "Не очень хотелось бы чтобы Мексиканский залив образовался на Луне", - добавил министр. В апреле 2010 года произошла авария на буровой платформе Deepwater Horizon на скважине Macondo, располагавшейся в Мексиканском заливе. Она привела к гибели 11 человек и одному из самых масштабных в истории отрасли разливов нефти. В результате возникшего пожара платформа затонула, а из скважины в течение 85 дней в океан вытекала нефть. В воды залива попало 473 млн литров нефти. Суд  возложил  основную вину на британскую компанию BP. В 2015 году Конгресс принял  закон , который прямо  разрешает  американским компаниям и гражданам использовать ресурсы Луны и астероидов. 6 апреля 2020 года президент США Дональд Трамп подписал указ в поддержку коммерческого освоения ресурсов на Луне и других небесных телах, Указ предписывает американской администрации противиться любым попыткам рассматривать космическое пространство в качестве всеобщего достояния человечества. В Госкорпорации "Роскосмос"  раскритиковали  планы США по коммерческому освоению Луны и других планет.]]></text>
</doc>
