<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 03:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Туристическое такси" предложили создать в России</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Общероссийское объединение пассажиров (ООП) обратилось к руководителю Федерального агентства по туризму (Ростуризм) Зарине Догузовой с инициативой создания "туристического такси", сообщает во вторник газета "Известия" со ссылкой на текст соответствующего письма. "Средства на создание нового сервиса предложено выделить по нацпроекту "Туризм и индустрия гостеприимства". Инициатива предполагает создание автоматизированных точек вызова такси даже при отсутствии связи или при разряженном телефоне, субсидирование таксомоторных компаний, перевозящих пассажиров к туристическим центрам, а также обучение водителей навыкам гида", - говорится в публикации. Издание уточняет, что в письме, отправленном главе Ростуризма 22 октября, ООП предложила ведомству включить в национальный проект "Туризм и индустрия гостеприимства" три мероприятия, предусматривающие бюджетные субсидии на таксомоторный транспорт. Организация рекомендует внести в проект по туризму программу субсидирования таксомоторных компаний, которые возят пассажиров в туристские дестинации (популярные туристические направления). Перечень таких адресов и размер субсидии Ростуризм в случае одобрения инициативы установит самостоятельно, поясняется в письме. Еще одно предложение - установить точки вызова такси в популярных туристических местах. Также среди инициатив ООП - создание обучающего курса, после которого водители смогут рассказывать пассажирам о достопримечательностях города или региона, проводить экскурсии. В статье отмечается, что в ООП затруднились назвать объем субсидий, которые потребуются для реализации предложений. В то же время опрошенные изданием эксперты оценивают программу в 300 млн - 1 млрд рублей. При этом часть специалистов сомневаются, что подобные точки вызова такси будут востребованными.]]></text>
</doc>
