<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738930</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738930</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большая пресс-конференция Путина пройдет 17 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Ежегодная пресс-конференция президента РФ Владимира Путина пройдет 17 декабря, сообщает пресс-служба Кремля. В этом году она будет проведена в режиме видеоконференция: глава государства выйдет на связь из своей резиденции в Ново-Огареве. Решение о таком формате мероприятия принято в связи со сложной эпидемиологической обстановкой, отмечается в сообщении пресс-службы. При этом представители федеральных и зарубежных СМИ будут работать в привычном уже для них зале Центра Международной Торговли. Журналисты региональных СМИ смогут участвовать в мероприятии, не выезжая за пределы своего Федерального округа: для связи с Москвой в каждом округе будут организованы специальные площадки. Количество участников будет ограничено с учетом требований Роспотребнадзора. Площадки для участия представителей СМИ в пресс-конференции будут организованы в Москве, Туле, Санкт-Петербурге, Ростове-на-Дону, Ставрополе, Нижнем Новгороде, Екатеринбурге, Новосибирске, Владивостоке. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков также говорил, что к пресс-конференции будут добавлены элементы "прямой линии", которую Путин также проводит ежегодно, выходя на связь с россиянами. В этом году из-за пандемии коронавируса "прямая линия" не состоялась. Российский лидер традиционно под конец года отвечает на вопросы журналистов. Большие ежегодные пресс-конференции Путин проводит с 2001 года. Временного лимита мероприятие не имеет, оно длится обычно не менее трех часов. 
 
 В 2019 году большая пресс-конференция  прошла 19 декабря. За 4 часа 18 минут он ответил на 71 вопрос.]]></text>
</doc>
