<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин напомнил об отказе США от переговоров о продлении СНВ-III</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">СНВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Стремление России продлить договор о сокращении стратегических наступательных вооружений (СНВ-III) не находит ответа у США, заявил президент России Владимир Путин. "Сейчас есть угроза еще и прекращения договора СНВ. Тогда вообще не останется никаких ограничений, связанных с системой вооружений. А мы изначально призывали и призываем наших партнеров к тому, чтобы хотя бы на год продлить этот договоров и в течение года вести субстантивные переговоры", - сказал Путин на своей ежегодной пресс-конференции в четверг. "Мы понимаем, что у России возникли современные гиперзвуковые системы, которых нет ни у кого в мире. Мы отдаем себе в этом отчет. Мы же не против того, чтобы учитывать это обстоятельство. Но с нами до сих пор никто на этот счет никак не разговаривает", - подчеркнул Путин. Президент напомнил, что ранее Вашингтон  вышел  из ряда международных договоров, в том числе ДРСМД (договор о ликвидации ракет средней и меньшей дальности) и  Договора по открытому небу . По словам Путина, Россия ведет существенно менее агрессивную политику по сравнению с США. "У нас две-три базы базирования, причем на террористически опасных направлениях - в Кыргызстане, Таджикистане и Сирии. А у другой страны, я имею в виду США, по всему миру огромная сеть. У нас знаете сколько военный бюджет? 46 миллиардов. У Великобритании больше намного, у США 770 млрд. Россия по военным расходам где-то шестое место занимает", - отметил глава государства.]]></text>
</doc>
