<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ликвидированные в Грозном боевики прибыли в Чечню из-за рубежа</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они планировали теракты на территории республики, заявил Рамзан Кадыров</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грозный</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Ликвидированные в Грозном четверо боевиков прибыли в Чечню из другой страны, информацию об их прибытии правоохранительные органы получили заранее, сообщил глава республики Рамзан Кадыров. "В Чеченской Республике давно покончили с террористическими формированиями. Информация же о том, что в регион из-за рубежа прибыли участники НВФ, у правоохранительных органов появилась заблаговременно. Проводились оперативные мероприятия по их поимке", - написал Кадыров  в своем телеграм-канале  во вторник. По его словам, местные жители также помогли правоохранительным органам найти террористов. "Первыми на место прибыли сотрудники ОМОНа Грозненского ЛО МВД России на транспорте. К сожалению, двое сотрудников правоохранительных органов республики погибли от рук "шайтанов", - сообщил глава республики. Он пообещал, что от имени Общественного фонда имени Героя России Ахмата-Хаджи Кадырова "родственникам погибших будет оказана всемерная помощь". Кадыров добавил, что ликвидированные боевики планировали ряд террористических актов на территории региона, с места боя изъяты оружие, средства связи, боеприпасы. Ранее сообщалось, что в результате КТО в Октябрьском районе Грозного  были убиты четверо боевиков . По данным Национального антитеррористического комитета, в ходе боя погибли  трое сотрудников правоохранительных органов .]]></text>
</doc>
