<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вирусолог опроверг слухи о чипизации во время вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Георгий Игнатьев</tag>
    <tag type="str">Центр имени Чумакова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Внедрение чипов в вакцину от COVID-19 невозможно с технической точки зрения, заявил заведующий отделом общей вирусологии научного центра имени Чумакова РАН Георгий Игнатьев. "Поскольку я немножко знаком с технологией производства вакцин, я не совсем представляю, какой должен быть уровень технологий производства этих чипов, которые можно спрятать в этой вакцине", - сказал Игнатьев на пресс-конференции в среду. "Это настолько несуразно. Это, конечно, вызывает некоторый смех, но, наверное, люди думают об этом, считают, что это возможно. На мой взгляд, это вообще технически невозможно", - отметил он. По его словам, любой чип сразу зафиксирует система контроля как чужеродный элемент. "При контроле такой вакцины с каким-либо чипом, скорее всего, сработает датчик механического включения", - пояснил Игнатьев. "Если это какой-то биологический чип, то уж точно не в нашей стране с нашей задачей. Такой ерундой заниматься и каким-то образом делать биологическое чипирование...нам бы вакцину сделать", - сказал Игнатьев. С начала пандемии коронавируса в соцсетях и блогах распространяется информация о возможном чипировании населения во время вакцинации от новой инфекции. Генпрокуратура РФ весной активно блокировала сайты "с ложной информацией о коронавирусе и обязательном "чипировании" людей после пандемии". В сентябре в Минпромторге РФ сообщили, что в России планируют создать специальные чипы для вживления в тело человека, они помогут людям с ограниченными возможностями. "Например, есть интересное предложение - разработка чипа, который помог бы начать ориентироваться незрячим. Чип, который вживляется в голову и дает возможность слепым людям, в том числе и не просто с приобретенной слепотой, а слепым от рождения, начать видеть", - заявил директор департамента радиоэлектронной промышленности министерства Василий Шпак журналистам на форуме "Микроэлектроника-2020". По его словам, чипизация становится нормой и подобные проекты развиваются во всем мире. "Наша киборгизация потихоньку идет. Вопрос в тех целях, которые ставит перед собой человек, кто эти процессы двигает", - отметил чиновник.]]></text>
</doc>
