<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741785</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741785</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Башкирии проверят систему соцвыплат после вопроса Путину на пресс-конференции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Радий Хабиров</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Власти Башкирии проверят систему социальных выплат гражданам по поручению руководителя республики. "Радий Хабиров поручил разобраться с системой социальных выплат в республике, в том числе тех, которые предназначены для поддержки жителей в период пандемии коронавируса", - сообщила пресс-служба главы Башкирии. Вопрос о выплатах задала жительница города Кумертау Альгиза Туктарова  на ежегодной пресс-конференции  президента России Владимира Путина. Она сообщила, что не получила выплаты на своего девятимесячного ребенка в ноябре и декабре. "Необходимо проверить всю систему социальных выплат, чтобы исключить возможные сбои. Люди должны получить то, что им положено, в полном объеме", - приводятся в пресс-релизе слова Хабирова. В свою очередь вице-премьер республиканского правительства Ленара Иванова сообщила, что инцидент с выплатами жительнице Кумертау исчерпан. "Пенсионный фонд по Республике Башкортостан сообщил, что Альгиза Туктарова из Кумертау все положенные ей выплаты получила в срок", - передает пресс-служба слова Ивановой. Туктарова, по данным вице-премьера, объяснила, что спрашивала о дополнительных выплатах на детей, о которых она узнала из интернета. "Все действующие выплаты, повторюсь, она получила вовремя и в полном объеме. Вопрос с нашей стороны решен", - добавила Иванова.]]></text>
</doc>
