<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 13:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователи нашли тайник с 50 млн рублей на кладбище в Краснодаре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Следователи и сотрудники ФСБ обнаружили тайник с крупной суммой денег на Славянском кладбище в Краснодаре. Находка была сделана в рамках расследования уголовного дела в отношении заместителя генерального директора электросетевой компании Краснодарского края. В тайнике было более 50 млн рублей,  сообщает  пресс-служба следственного управления СК по региону в понедельник. По версии следствия, эти деньги, "возможно, были добыты фигурантом преступным путем". В октябре суд в Краснодаре арестовал заместителя генерального директора электросетевой компании ПАО "Россети Кубань" (прежнее наименование ПАО "Кубаньэнерго"), подозреваемого во взяточничестве. Следователи и оперативники УФСБ 8 октября провели обыски в служебном кабинете и жилище подозреваемого. Изъято более 20 млн рублей, $100 тысяч, коллекция дорогих часов люксовых брендов. Также изъята интересующая следствие документация, электронные носители. По данным следствия, в сентябре 2020 года фигуранту стало известно, что в отношении его подчиненного проводится доследственная проверка. Менеджер пообещал своему подчиненному "решить проблему", если тот передаст в правоохранительные органы 10 млн рублей. Сотрудник сначала согласился с предложением руководителя, но попросил время для поиска и сбора денег. Позднее, осознав противоправность своих действий, написал заявление в СКР. ПАО "Россети Кубань" объединяет 11 электросетевых предприятий: Краснодарские, Сочинские, Армавирские, Адыгейские, Тимашевские, Тихорецкие, Ленинградские, Славянские, Юго-Западные, Лабинские, Усть-Лабинские сети. Согласно списку аффилированных лиц на 30 сентября 2020 года, ПАО "Россети" владеет 93,44% акций.]]></text>
</doc>
