<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/730718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Облик Чайного дома в Москве стал объектом охраны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Москомархитектура</tag>
    <tag type="str">Сергей Перлов</tag>
    <tag type="str">Чайный дом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В предмет охраны бывшего чайного магазина Перлова на Мясницкой улице вошли архитектурные и декоративные элементы, формирующие облик здания, интерьеры и сохранившаяся мебель. Об утверждении предмета охраны памятника сообщила пресс-служба Москомархитектуры. Эксперты подробно описали трехэтажный особняк в псевдокитайском стиле для включения в объект охраны всех возможных деталей. Это делает невозможным изменение облика здания в процессе реставрации и его перестройку. Особо ценными признаны не только фасады и архитектурные элементы, но и элементы декора и интерьера. Например, стилизованная под пагоду трехъярусная башенка на фронтоне, украшающие ее колокольчики (они были утрачены, но потом восстановлены в ходе реставрации), лепнина в виде драконов и китайских фонариков, надписи на фасаде и др. Подробно описаны изразцы, керамические плитки, потолки с золоченой росписью, резные столбы и пилястры и даже сохранившиеся со времен открытия магазина в конце XIX века китайские вазы и шкафы. Здание является объектом культурного наследия федерального значения. Чайный дом был построен в 1890-х годах по заказу купца Сергей Перлова. Он торговал чаем, и оформление в псевдокитайском стиле было рекламным ходом, сделавшим место популярным у покупателей. Чайный магазин сохранился даже после национализации: он стал называться "Чаеуправление" и продавал дефицитные сорта чая и кофе. Обветшавшее к концу XX века здание отреставрировали в начале 2000-х, несмотря на споры между нынешними владельцами здания. Именно тогда на башенку вернули колокольчики, восстановили оригинальный цвет элементов фасада и роспись кессонного потолка.]]></text>
</doc>
