<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727222</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727222</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко обвинил США и их сателлитов в агрессии против Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что власти не позволили и не позволят реализовать сценарий уничтожения страны, и назвал "агрессором" США и американских "сателлитов". "Теперь мы можем оглянуться назад и детально разобрать все этапы сценария по уничтожению нашей страны, которому мы, к счастью, не позволили реализоваться и не позволим", - сказал Лукашенко на встрече с политическим активом республики в среду. Его цитирует госагентство БелТА. По его словам, "поэтапный разбор событий в стране выявляет истинные замыслы и тактику внешних даже не оппонентов Белоруссии, а агрессоров", которые "в течение последних десяти лет скрупулезно готовились к нынешнему времени "Ч". "Чтобы сразу снять все маски, назовем этих игроков поименно. На уровне глобальных центров это, прежде всего, Соединенные Штаты Америки, конкретнее - их сеть фондов по поддержке так называемой демократии. На европейском континенте активно действовали американские сателлиты: Польша, Литва, Чехия и, к сожалению, наша Украина", - перечислил Лукашенко. По его словам, каждая из этих стран отрабатывала свою роль: "Чехия - с давних времен в качестве ресурсного хаба, Польша - сначала как инкубатор медиаканалов ("Белсат", "Нехта" и другие), а затем - как площадка для альтернативных органов в изгнании". "Литва, уязвленная темой БелАЭС, - как таран белорусско-европейских отношений. Украина, несмотря на нашу неизменную ее поддержку (например, в вопросах территориальной целостности, да и по другим), вопреки духу наших взаимоотношений, стала форпостом политических провокаций", - добавил Лукашенко. "Таким образом, мы четко видим субъектов этого процесса, их проводников и пособников. Тактика организаторов строилась по классическому американскому учебнику цветных революций. Это всем известный Джин Шарп", - заявил он.]]></text>
</doc>
