<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожилую шведку арестовали за то, что она на 30 лет заточила сына дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Стокгольм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Шведская полиция арестовала пожилую женщину, в квартире которой в пригороде Стокгольма нашли ее сына. Она держала его в заточении почти 30 лет, сейчас мужчина госпитализирован. Как  сообщает  "Би-би-си", 70-летняя шведка не признала вину, ей грозит до 10 лет тюрьмы. По информации телерадиокомпании, пленника нашла его сестра. Она пошла в квартиру матери, узнав, что та находится в больнице. Сама женщина уехала, когда была еще подростком и с тех пор не видела брата. Она заявляет, что пыталась привлечь внимание соцслужб, когда мальчик перестал ходить в школу в возрасте 11 или 12 лет. Женщина зашла в незапертую квартиру, где, по ее словам, было темно, стоял затхлый запах, комнаты были завалены мусором и старыми вещами. Она услышала шум на кухне, зашла и увидела в углу мужчину, у которого отсутствовали зубы, а ноги которого были покрыты ранами. По ее словам, пленник узнал сестру и даже назвал по имени. В прокуратуре Стокгольма сообщили, что мужчине требуется операция. Какая именно, не уточнятся. Там подтвердили, что пока официальная версия состоит в том, что пострадавший был пленником собственной матери. Сколько времени он провел в заточении, официальные лица не сообщают. По данным шведских СМИ, ссылающихся на сестру, предполагаемая преступница много лет назад потеряла ребенка. Когда у нее родился мальчик, она дала ему имя погибшего младенца и, мечтая вернуть умершего сына, окружила младшего ребенка чрезмерной заботой.]]></text>
</doc>
