<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728972</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728972</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свердловские депутаты обещали рассмотреть законопроект о выборах мэров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Свердловского заксобрание</tag>
    <tag type="str">Владимир Постников</tag>
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Законодательное собрание Свердловской области рассмотрит народную инициативу о возвращении прямых выборов мэров городов, под которой подписались 15 000 избирателей. Законопроект официально зарегистрировали в областном парламенте, сообщили "Интерфаксу" в "Открытой России". "Трех представителей инициативной группы, два из которых - члены "Открытой России" Владислав Постников и Александр Грезев, пригласили в региональный парламент, где сообщили об этом", - рассказал представитель "Открытой России" Константин Фомин. В истории России это первый случай, когда народной инициативе удалось преодолеть подписной барьер отметил он и напомнил, что активисты собрали 15 000 подписей, из которых 13 000 передали в областное Заксобрание на проверку. Только 1300 подписей были признаны недействительными, добавил Фомин. Утром в понедельник в пресс-службе Заксобрания  говорили , что скоро будет назначена дата внесения законопроекта в повестку заседания профильного комитета - по местному самоуправлению. Активисты собирали подписи летом. Инициативную группу областной избирком зарегистрировал после нескольких отказов из-за неправильно оформленных документов. В Свердловской области избиратели мэров не выбирают. Весной 2018 года областное Заксобрание отменило выборы мэра Екатеринбурга, после чего ушел в отставку последний избранный мэр областного центра Евгений Ройзман. Затем были отменены выборы мэра в Нижнем Тагиле.]]></text>
</doc>
