<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734343</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734343</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума повысила в пять раз порог финподдержки из бюджета, которую определяет правительство</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем, окончательном, чтении поправки в закон о правительстве РФ, которые повышают в пять раз предельный порог финансовой поддержки из бюджета, решения по которым принимаются исключительно на заседании правительства. Поправки к законопроекту (№ 1024645-7) предложили сенатор Андрей Клишас и депутат Госдумы Павел Крашенинников. Сам законопроект был внесен в Госдуму президентом в рамках исполнения обновленной Конституции. Действующая статья 31 закона "О правительстве" устанавливает закрытый перечень вопросов, решения по которым принимаются исключительно на заседании правительства. В частности, там указано, что исключительно в компетенции правительства рассмотрение вопросов оказания финансовой поддержки в размере, превышающем 100 млн рублей. Принятый закон увеличивает этот порог в 5 раз - до 500 млн рублей. Среди вопросов, решения по которым принимаются исключительно на заседаниях правительства, - решения о внесении в Госдуму законопроектов; приобретение государством акций; определение товаров, в отношении которых применяется государственное регулирование цен. По действующему законодательству у правительства есть узкий перечень оснований, по которым только в рамках бюджетной росписи без согласования с парламентом можно направлять средства из бюджета. В разгар пандемии, 31 марта, Госдума приняла закон о создании комиссии Федерального Собрания, которая в 2020 году временно взяла на себя функции утверждения бюджетных трат на мероприятия, связанные с устранением последствий распространения коронавируса. Такую же схему работу предлагается сохранить на 2021 год.]]></text>
</doc>
