<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728932</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728932</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков не увидел попыток повлиять на РФ через конфликт в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле не считают, что обострение в Нагорном Карабахе было спровоцировано специально, чтобы повлиять на Россию, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Он отрицательно ответил на вопрос, не было ли обострение в Нагорном Карабахе спровоцировано намеренно, чтобы повлиять на Россию дополнительно к ситуации в Белоруссии и произошедшим с оппозиционером Навальным. Песков подчеркнул, что официальная позиция Москвы заключается в том, что боевые действия в Нагорном Карабахе должны быть незамедлительно прекращены, а процесс урегулирования перейти в политико-дипломатическое русло. Пресс-секретарь президента заверил, что РФ готова посредничать в урегулировании ситуации в Карабахе, учитывая добрые отношения и с Арменией, и с Азербайджаном. "Россия всегда занимала взвешенную позицию, именно эта позиция дает России возможность использовать свое влияние и традиционно добрые отношения с обеими странами - и с Азербайджаном, и с Арменией", - подчеркнул Песков. По его словам,  РФ контактирует с Турцией по ситуации в Нагорном Карабахе. "Вчера были контакты по линии министерства иностранных дел с Анкарой. Поэтому здесь тоже российская сторона находится в полном контакте", - сказал он. При этом Песков воздержался от ответа на вопрос, считают ли в Кремле необходимым усилить военную готовность России в регионе в связи с ситуацией в Нагорном Карабахе, отметив, что о военных опциях сейчас речи не идет. "Мы сейчас о военных опциях не говорим. Мы говорим о том, что все страны должны приложить усилия для незамедлительной остановки военных столкновений", - сказал он журналистам, отвечая на соответствующий вопрос. Отвечая на вопрос, значит ли это, что о переводе российских войск в режим повышенной готовности речи не идет, Песков сказал: "Здесь я не военный специалист, поэтому воздержусь от комментариев".]]></text>
</doc>
