<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730189</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730189</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения уведомила ОДКБ, что не пришлет военных на учения в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Зайнетдинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Организация договора о коллективной безопасности (ОДКБ) получила уведомление от Армении, что военные этой страны не примут участие в миротворческих учениях на территории Белоруссии в октябре. "В ОДКБ подтверждают, что армянские военнослужащие не смогут принять участие в миротворческих учениях "Нерушимое братство-2020", проведение которых запланировано на территории Белоруссии с 12 по 16 октября. Армения уведомила об этом", - сообщил "Интерфаксу" во вторник пресс-секретарь ОДКБ Владимир Зайнетдинов. 5 октября Минобороны Армении сообщило, что армянские военные не примут участия в маневрах в Белоруссии. С 27 сентября в зоне карабахского конфликта  идут интенсивные боевые действия . В Армении и Карабахе объявлено военное положение и всеобщая мобилизация. 15 сентября Минобороны РФ сообщило, что учения на территории Белоруссии 12-16 октября проведут миротворческие силы ОДКБ. "В командно-штабном учении примут участие подразделения от  шести государств-членов ОДКБ : Российской Федерации, Республики Беларусь, Армении, Казахстана, Киргизии и Таджикистана", - сообщили в российском военном ведомстве. В ОДКБ входят Армения, Белоруссия, Казахстан, Киргизия, Россия и Таджикистан. В  сентябре  в Белоруссии состоялись двусторонние учения "Славянское братство-2020", на которые Россия направляла более 900 военнослужащих - три батальонных тактических группы  из трех дивизий ВДВ РФ  - Псковской, Тульской и Ивановской.]]></text>
</doc>
