<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Благотворителей и экологов выведут из-под нового закона об иноагентах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Резонансный законопроект об иноганетах уточнят: ко второму чтению в нем определят неполитические сферы деятельности, в рамках которых можно будет получать иностранное финансирование без опаски получить статус иноагента. Об этом заявил глава комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Василий Пискарев. На заседании комитета, где рассматривалась предлагаемая к принятию таблица поправок ко второму чтению законопроекта об иноагентах он пояснил, что необходимо четко обозначить, какая деятельность не относится к политической. В этот спектр войдет деятельность в области  науки, культуры, искусства, здравоохранения, профилактики и охраны и здоровья граждан, социального обслуживания, социальной поддержки и защиты граждан, защиты материнства и детства, поддержки инвалидов, пропаганды здорового образа жизни, физической культуры и спорта, защита растительного и животного мира, а также благотворительная деятельность . Также предлагается четко определить понятие "политическая деятельность" в законе, чтобы "не было расширительного и двоякого толкования", сказал Пискарёв. Кроме того предлагается поправка, согласно которой маркировать информацию об иноагентах должны будут  только средства массовой информации , но не блогеры и обычные граждане. Поправки были поддержаны комитетом единогласно. Их поддержал и заместитель министра юстиции Олег Свириденко. Пискарёв отметил, что поправки готовились по итогам обсуждения с участием профильных НКО и общественных деятелей, которое прошло на площадке Общественной палаты.  8 декабря Госдума приняла в первом чтении законопроект, позволяющий признавать иностранными агентами физических лиц и общественные объединения, не имеющие регистрации в виде юридического лица. Сейчас документ готовится к процедуре II чтения. Инициатива предполагает, что иностранными агентами могут быть объявлены общественные объединения, не зарегистрированные в качестве юридических лиц, а также физические лица (в том числе иностранные журналисты, занимающиеся политикой). Авторы предлагают уточнить признаки отнесения физических лиц к категории "иностранных агентов", требующих установленной регистрации на территории РФ. В число таких признаков предлагается включить участие в политической деятельности в России и (или) целенаправленный сбор сведений в области военной, военной-технической деятельности РФ, получение которых иностранными источниками может быть использовано против безопасности РФ. Согласно законопроекту, упоминая о любом иноагенте в своих материалах - как организации, так и физическом лице, СМИ будут обязаны снабжать материалы указанием на то, что лицо - НКО, общественное объединение или физического лицо - исполняет функции иностранного агента.]]></text>
</doc>
