<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге младенцев от суррогатных матерей направили в больницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">BluedBaby</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Органы опеки Калининского района Санкт-Петербурга госпитализировали семидневного младенца, рожденного суррогатной матерью, сообщили журналистам в субботу в аппарате детского омбудсмена Петербурга Анны Митяниной. "Это один из новорожденных, который был передан ( петербургским агентством - ИФ ) китайскому посреднику - компании BluedBaby. (...) Обсуждается вопрос по направлению всех малышей ( ранее переданных этой компании - ИФ ) в профильные учреждения под наблюдение врачей", - уточнили в аппарате омбудсмена. В аппарате добавили, что всего к настоящему времени из числа детей, находившихся у BluedBaby, двое детей от суррогатных матерей находятся в роддоме 3, еще трое госпитализированы в Детскую городскую больницу. Еще один ребенок родился в пятницу и находится в роддоме. У представителей китайского посредника остаются четверо детей. Как сообщалось, в октябре в Петербурге  погибли двое младенцев , рожденных суррогатными матерями для последующего усыновления в Китае. Один из них - у BluedBaby. Осенью пары из Китая стали жаловаться на  невозможность забрать детей  у суррогатных матерей из Петербурга из-за закрытых в рамках коронавирусных ограничений границ. По данным вице-губернатора Олега Эргашева на 16 сентября, в этом году в органах ЗАГС Санкт-Петербурга было зарегистрировано 128 записей о рождении суррогатных детей, родителями (одним из родителей) которых являются граждане КНР.]]></text>
</doc>
