<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 03:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп подписал указ о мерах против ряда стран за недостаточную борьбу с торговлей людьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп подписал указ об ограничительных мерах в отношении ряда стран, которые, как считают в Соединенных Штатах, прикладывают недостаточно усилий для борьбы с торговлей людьми, сообщает Белый дом. "Я определяю, что Соединенные Штаты не будут предоставлять негуманитарную, не связанную с торговлей помощь правительствам Бурунди, Китая, Кубы, Корейской Народно-Демократической Республики (КНДР), Эритреи, Ирана, Никарагуа, России и Сирии на 2021 финансовый год  (с 1 октября - ИФ)  до тех пор, пока правительства этих стран не выполнят минимальные стандарты закона  ("Акт о защите жертв траффикинга" 2000 года - ИФ)  или не предпримут значительных усилий для приведения себя в соответствие с минимальными стандартами", - говорится в указе Трампа. Помимо прочего, в документе содержится распоряжение представителям США в Международном валютном фонде и многосторонних банках развития "голосовать против и прилагать все усилия для отказа в любом кредите или ином использовании средств соответствующего учреждения" для правительств перечисленных стран. Исключением из этого пункта также стали гуманитарная помощь, помощь, связанная с торговлей, а также помощь "в целях развития, которая непосредственно удовлетворяет основные потребности человека, не управляется правительством этих стран и не приносит никакой выгоды этому правительству". При этом правительство США готово сделать "частичные исключения" для программ по борьбе с коронавирусом и вирусом Эбола, а также проектов, направленных на "удовлетворение минимальных стандартов искоренения торговли людьми".]]></text>
</doc>
