<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">678278</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/678278</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-27 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ узнала о планах Apple показывать свои фильмы в кинотеатрах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">Netflix</tag>
    <tag type="str">Apple TV+</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Apple Inc., объявившая о выходе на рынок потокового видео, планирует, что полнометражные фильмы до появления в ее стриминговом сервисе Apple TV+ будут поступать в прокат в кинотеатры,  пишет  The Wall Street Journal со ссылкой на информированные источники. По словам собеседников газеты, компания уже начала переговоры с сетями кинотеатров и представителями киноиндустрии. Apple надеется, что традиционный подход, при котором фильмы поступают в прокат на несколько недель, прежде чем появиться в стриминговом сервисе, позволит ей привлечь ведущих режиссеров и продюсеров, а также избежать проблемы, которую создал в киноиндустрии другой сервис - Netflix, отмечают источники. В случае Netflix фильмы, покупаемые или выпускаемые компанией, обычно становятся доступными в ее стриминговом сервисе в тот же день, когда они поступают в прокат в кинотеатры. В связи с этим компания теряет доступ к ведущим мероприятиям в сфере киноиндустрии, участие в которых обычно предполагает, что фильм не должен появляться в интернете в течение трех месяцев после дебюта. Например, в случае драмы "Ирландец" режиссера Мартина Скорсезе, которая должна выйти на Netflix 27 ноября 2019 года, переговоры сервиса с кинотеатрами провалились из-за неспособности сторон договориться об исключительном праве на показ этого фильма. Тем временем, Apple планирует использовать стратегию, которой придерживалась Amazon.com Inc., пришедшая на этот рынок в 2015 году и использующая "прокатное окно" длительностью от двух недель до трех месяцев. Среди первых крупных кинопремьер Apple - фильм режиссера Софии Копполы "On the Rocks" ("На скалах") с участием Рашиды Джонс и Билла Мюррея. В Apple планируют, что фильм выйдет в середине 2020 года, возможно, после премьеры на Каннском кинофестивале, отмечают источники. Этот фильм продюсируется Apple совместно с киностудией A24, с которой компания договорилась о многолетнем партнерстве в 2018 году. Источники отмечают, что Apple в данный момент в большей степени заинтересована в создании бренда, что может обеспечить ей прокат фильмов в престижных кинотеатрах, чем в получении дохода. Стриминговый сервис Apple TV+ начнет работу с 1 ноября в 100 странах, включая Россию, и на начальном этапе будет предлагать пользователям лишь собственные телешоу. Появление доступа к полнометражным фильмам увеличит привлекательность сервиса, отмечают эксперты. Ранее в сентябре глава Роскомнадзора Александр Жаров  увидел угрозу  конкуренции, которую может составить Apple TV+ аналогичным российским сервисам.]]></text>
</doc>
