<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 17:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция Армении потребовала отставки Пашиняна до полуночи среды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Ишхан Сагателян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Оппозиционные фракции парламента Армении в среду потребовали от премьер-министра республики Никола Пашиняна подать в отставку до конца дня. "Предлагаем следующий вариант: сегодня до 24:00 даем Пашиняну время для отставки и до 24:00 время для проведения заседания парламента", - сказал на митинге оппозиции у здания парламента страны представитель партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян. Он добавил, что, если это требование не будет выполнено, то оппозиция 12 ноября решит вопрос "устранения Пашиняна и его политической команды от власти". Сагателян отметил, что "партии "Процветающая Армения" и "Светлая Армения" собрали необходимое количество подписей для проведения внеочередного заседания парламента". "В повестке заседания -  отставка Пашиняна ", - подчеркнул политик. Он выразил надежду, что депутаты правящей фракции "Мой шаг", без присутствия которых заседание не может состояться, придут в парламент. Беспорядки и протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как Пашинян совместно с лидерами РФ и Азербайджана принял  трехстороннее заявление  о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято в качестве необоснованного решения о капитуляции. В среду в Ереване проходит  многотысячный митинг  с требованием отставки Пашиняна.]]></text>
</doc>
