<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская призвала силовиков перейти на сторону народа до 25 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская призвала сотрудников силовых структур "перейти на сторону народа" до 25 октября, пообещав освободить их от люстрации. "Народный ультиматум - это ваш шанс встать на сторону белорусов. Если вы не согласны исполнять преступные приказы - не делайте этого", - говорится в  обращении  Тихановской в ее телеграм-канале. Она пообещала, что "ответственность понесут персонально те, кто совершал преступления", и "поголовной люстрации не будет". Тихановская сказала, что "новой Беларуси" нужна система силовых ведомств, предложив их сотрудникам связаться с оппозицией и фондами, а также сделать "публичное обращение с поддержкой своего народа". В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен Александр Лукашенко, занимающий пост президента с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Основной соперник Лукашенко на выборах Тихановская через несколько дней после выборов уехала в Литву из-за давления силовиков. 13 октября Тихановская п оставила ультиматум  Лукашенко: он до 25 октября должен объявить о своем уходе, иначе будет начата "национальная забастовка всех предприятий, блокировка всех дорог, обвал продаж в государственных магазинах". 16 октября белорусские власти сообщили, что Тихановская  объявлена в межгосударственный розыск  по статье о призывах к причинению вреда национальной безопасности.]]></text>
</doc>
