<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 22:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии заявил о готовности к переговорам с политическими силами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков заявил о готовности к переговорам со всеми политическими силами, в том числе с Садыром Жапаровым, которого поддержал парламент на пост премьер-министра, сообщила пресс-секретарь киргизского президента Толгонай Стамалиева. "Президент Сооронбай Жээнбеков готов к диалогу со всеми политическими силами, включая Садыра Жапарова", - заявила Стамалиева в четверг агентству 24.kg Ранее пресс-секретарь сказала журналистам, что президент Жээнбеков не принял премьер-министра Кубатбека Боронова, так как от его не поступало соответствующего заявления. 6 октября вечером собравшийся на экстренное заседание парламент Киргизии дал согласие на назначение Жапарова на пост премьер-министра вместо Боронова. Жапаров заявил в четверг, что не встречался с главой государства. В Бишкеке с 5 октября проходят акции протеста, которые начались с выступлений политических партий, недовольных итогами прошедших 4 октября парламентских выборов. Центральная избирательная комиссия признала недействительными итоги выборов 4 октября, по результатам которых в парламент из 16 партий, участвовавших в избирательной кампании, проходили только четыре, среди них три провластные: "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан" и "Кыргызстан", и оппозиционная - "Бутун Кыргызстан". В республике уже создано несколько координационных советов политических партий с различными требованиями, в частности, о люстрации всех политиков, отставки главы государства и роспуска парламента прежнего созыва, который еще действует. Ранее в четверг Стамалиева заявила, что вопрос отставки главы государства не рассматривается.]]></text>
</doc>
