<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный решил подать в суд на Пескова за слова о работе с ЦРУ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ЦРУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Оппозиционер Алексей Навальный сообщил о намерении подать в суд на пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова за его слова о сотрудничестве политика с ЦРУ. "Здесь прямое утверждение от госчиновника. Поэтому, во-первых, я подаю в суд на Пескова. А во-вторых, требую опубликовать доказательства и факты, указывающие на "работу со специалистами ЦРУ". Прямо по телевизору покажите, в прайм-тайм. Разрешаю", - написал Навальный в четверг в своем блоге. Ранее в четверг Песков в ходе общения с журналистами  заявил , что с Навальным работают специалисты ЦРУ. "Наверное, не пациент работает с западными спецслужбами, а западные спецслужбы работают с ним. Так будет корректнее. Действительно, есть такая информация. Я даже могу сказать конкретно - с ним работают специалисты Центрального разведывательного управления США в эти дни", - продолжил Песков. При этом представитель Кремля отметил, что "это уже не первый раз, когда ему  (Навальному - ИФ)  дают разные инструкции". Ранее 1 октября спикер Госдумы Вячеслав Володин также  предположил , что Навальный связан со спецслужбами западных государств. Комментарии прозвучали на фоне интервью Навального немецкому изданию  Spiegel .  Фрагмент текста был опубликован в  переводе  на русский язык, и это единственный подобный случай в новейшей истории журнала.]]></text>
</doc>
