<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин утвердил программу развития Дальнего Востока до 2035 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">ДФО</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">МихаиЛ Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Михаил Мишустин своим распоряжением утвердил трехэтапную программу развития Дальнего Востока,  передает  пресс-служба правительства. Главные цели программы - ускорить развитие экономики региона, улучшить в нем демографическую ситуацию, прекратить миграционный отток, повысить качество жизни людей. Реализация программы рассчитана на три этапа - с 2020 по 2024 год, с 2025 по 2030 год и с 2031 по 2035 год. По каждому из них должен быть утвержден свой план мероприятий. В результате в экономике региона к 2035 году должно появиться не менее 450 тыс. новых рабочих мест; все удаленные населенные пункты должны стать доступны для авиасообщения, в том числе за счет реконструкции сорока аэропортов, и подключены к интернету. Во всех 11 регионах ДФО планируется создание новых туристических кластеров. Особый акцент в программе сделан на развитии социальной инфраструктуры - строительстве новых школ, детских садов, больниц и объектов культуры, отметили в пресс-службе правительства. Программа подготовлена по поручению президента Владимира Путина. Мишустин в августе посетил Дальний Восток, чтобы лично узнать о проблемах округа. 23 сентября  он поручил  профильным министерствам и ведомствам держать работу над национальной программой под постоянным контролем.]]></text>
</doc>
