<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 10:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ограничения ЦБ на ряд операций Киви банка введены на полгода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киви банк</tag>
    <tag type="str">Qiwi</tag>
    <tag type="str">Анастасия Журавлева</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Ограничения по итогам проверки Банком России Киви банка на проведение кредитной организацией ряда операций введены сроком на полгода, группа не может гарантировать, что не будут наложены дополнительные запреты. "В соответствии с заключением по итогам плановой проверки ЦБ Qiwi  ограничивает электронные платежи  в пользу ряда иностранных мерчантов и некоторые обратные платежи на срок до 6 месяцев. Однако в настоящее время мы ведем диалог с ЦБ по устранению выявленных нарушений, а также ведем переговоры по частичной отмене и снижению уровня введенных ограничений", - сообщила "Интерфаксу" директор по коммуникациям Qiwi Анастасия Журавлева. Группа считает, что эти ограничения в первую очередь обусловлены эволюцией общего подхода ЦБ к интерпретации применимого регулирования электронных платежей и общими тенденциями по усилению контроля в областях киберпространства и трансграничных платежей, отметила она. "Мы не можем гарантировать, что в результате этих или любых других выводов плановой проверки ЦБ на нас не будут наложены дополнительные ограничения. В результате приостановки ряда наших операций другие наши процессы могут стать объектом более пристального внимания со стороны ЦБ. Сейчас мы принимаем меры по минимизации влияния данных ограничений на наш бизнес", - добавила представитель группы. В ходе плановой проверки регулятором Киви банка был выявлен ряд нарушений, главным образом связанных с требованиями к отчетности, делопроизводству и предоставлению отчетности в ЦБ, пояснила она. На результаты работы Qiwi в 2020 году ограничения не повлияют, заявила Журавлева. Прогноз на 2021 год группа опубликует в первом квартале следующего года. Qiwi в иллюстративных целях предположила, что если бы данные ограничения ЦБ действовали и соответствующие операции должны были быть исключены в течение 9 месяцев 2020 года, то примерно от 33% до 40% чистой выручки сегмента платежных сервисов за этот период было бы негативно затронуто (она составила за январь-сентябрь по МСФО 16,8 млрд рублей, в том числе в III квартале - 6,1 млрд рублей). Изменения в основном отразились бы на таких сферах работы группы, как расчеты в электронной коммерции и денежные переводы. Qiwi управляет одним из крупнейших в России платежных сервисов. У группы 19,70 млн виртуальных кошельков и более 117 тыс. терминалов и точек приема платежей. Основным акционером Qiwi является Сергей Солонин.]]></text>
</doc>
