<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726500</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726500</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мальдивы изменили требования к COVID-тестам для въезжающих туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мальдивы</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Мальдивы 10 сентября изменили правила въезда: теперь планирующим путешествие иностранным туристам необходимо до вылета из своей страны загрузить результаты ПЦР-тестов на коронавирус на правительственный портал. "В четверг вступили в силу новые правила, обязывающие всех иностранных граждан загружать отрицательные результаты ПЦР-тестов на COVID-19 на иммиграционный портал Imuga непосредственно перед поездкой. Тестирование должно быть проведено не позднее, чем за 72 часа до планируемого путешествия", - говорится в сообщении на портале. Как отмечает портал, справка с отрицательным результатом теста должна быть на английском языке, также в ней должны быть указаны название и адрес лаборатории, дата тестирования, а также имя и подпись ответственного лица. Ранее такую справку необходимо было предъявлять только при въезде в страну. От требований загружать результаты теста перед прибытием освобождены граждане Мальдив, обладатели действующего разрешения на трудоустройство или рабочей визы, вида на жительство в республике, летный экипаж и младенцы в возрасте до года. По словам главы Минтуризма страны Абдуллы Маусума, Мальдивы хоть и открыли границы для иностранцев с соблюдением довольно мягких требований, но стране необходимо обеспечить безопасность всех граждан, включая сотрудников индустрии гостеприимства, которые контактируют с туристами. "Новые требования гарантируют безопасность и защиту самих путешественников, посещающих Мальдивы, и будет способствовать росту турпотока в страну", - цитирует его издание The Edition. По данным Минтуризма, с 15 июля по 8 сентября Мальдивы посетили 11,6 тыс. путешественников, до конца года в стране ожидают еще 100 тыс. туристов. Как ожидается, 15 октября для туристов откроются все острова архипелага, сейчас большая часть из них закрыты. Экономика Мальдив в условиях закрытых границ оказалась в уязвимом положении, поскольку она сильно зависит от туризма. Дефицит иностранной валюты в республике составил около $450 млн. Мальдивы закрыли свои границы для иностранных граждан 27 марта,  с 15 июля страна принимает  иностранных туристов, в том числе россиян.  Авиасообщение между РФ и Мальдивами  возобновлено 10 сентября. Рейсы из Москвы в столицу республики Мале выполняет "Аэрофлот" два раза в неделю. По информации туроператоров, спрос российских туристов на направление резко вырос после открытия прямого сообщения.]]></text>
</doc>
