<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва выделит 3,6 млрд рублей на три года на строительство инноцентра при МГУ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МГУ</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Воробьевы горы</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
    <tag type="str">Виктор Садовничий</tag>
    <tag type="str">Павел Дитятев</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В проекте бюджета Москвы на 2021-2023 годы на строительство научно-технологического центра "Воробьевы горы" при МГУ предусмотрено 3,6 млрд рублей, сообщил в Мосгордуме замруководителя департамента финансов Москвы Павел Дитятев. Из этой суммы 3,2 млрд рублей должно быть выделено в 2021 году. Ранее сообщалось, что на строительство инновационного центра в ближайшие три года выделят 7 млрд рублей. Всего на науку в проекте трехлетнего бюджета Москвы выделяется 10,5 млрд рублей. Дитятев напомнил, что центр создается в целях "формирования новой экосистемы", которая должна сблизить бизнес и науку. На базе центра, в числе прочего, планируется развивать направления медицины и робототехники.Центр будет состоять из кластеров "Биомед", "Геотех", "Инжиниринг", "Инфотех", "Космос", "Нанотех", а также "Междисциплинарного" кластера и "Управленческого кластера". Идея создания центра появилась в начале 2010-х годов. Проект "долины" МГУ "Воробьевы горы" был представлен в 2015 году. НТЦ будет располагаться на территории между Ломоносовским проспектом, проспектом Вернадского, жилыми кварталами на Мичуринском проспекте и улицей Удальцова. Весной 2019 года тогдашний премьер-министр Дмитрий Медведев подписал постановление правительства о создании инновационного научно-технологического центра "Воробьевы горы". Из документа следовало, что Москва готова участвовать в финансировании проекта. В сентябре 2020 года Москва  получила 30%  в проекте. Летом 2020 года стало известно, что МГУ  запросил  из федерального бюджета 10 млрд рублей в 2019-2022 годах на проектирование и строительство НТЦ. В университете считают, что на создание технологической долины всего потребуется 20 млрд рублей до 2022 года, половину из них вуз рассчитывает получить из федерального бюджета. В мае ректор МГУ Виктор Садовничий говорил, что 20 млрд рублей потребуется на строительство технологической долины только на первом этапе, эти денег хватит на инфраструктуру и коммуникации. Он отмечал, что половину этой суммы вуз уже получил от властей Москвы. Общий объем инвестиций в проект он оценил тогда в 110 млрд рублей.]]></text>
</doc>
