<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708744</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708744</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 07:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичи с COVID-19 получили более 170 тыс. телемедицинских консультаций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - За почти два месяца с 23 марта 45 тыс. пациентов с диагнозом "коронавирусная инфекция" в Москве, оставшихся дома, получили свыше 170 тыс. телемедицинских консультаций, сообщила заммэра столицы по вопросам социального развития Анастасия Ракова журналистам в пятницу. "Врачи, используя видеосвязь, находятся в постоянном контакте с пациентами и дают рекомендации. Всего с момента запуска проекта медики провели уже более 170 тыс. дистанционных консультаций. Каждому пациенту также выдается пакет необходимых лекарственных препаратов на весь курс лечения. Такой способ ведения пациентов с COVID-19 показывает свою эффективность - большинство из них успешно лечатся дома до полного выздоровления. За все время в связи с ухудшением состояния было госпитализировано только 4% таких пациентов", - отметила Ракова. По её словам, врачи "скорой помощи" или поликлиники путем осмотра и проведения необходимых исследований оценивают состояние пациента. Если оно стабильно, и у пациента не наблюдается опасных симптомов, врачи информируют пациента о возможности прохождения лечения на дому. При этом заболевшему и живущим с ним запрещается покидать квартиру до тех пор, пока не будет подтверждено отсутствие вируса в организме. При этом врачам доступна вся медицинская информация о пациенте в Единой информационной медицинской системе. В случае выявления ухудшения симптомов и состояния заболевшего, принимается решение об очном осмотре или госпитализации. В московском телемедицинском центре работает 150 квалифицированных врачей в смену, что позволяет проводить более 7 тыс. консультаций в день в случае необходимости. Все специалисты центра прошли дополнительное обучение для оказания помощи пациентам с новой коронавирусной инфекцией COVID-19.]]></text>
</doc>
