<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Челябинске завели административное дело за публичное заклание свадебного барана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Полиция Челябинска возбудила административное дело в отношении мужчины, зарезавшего свадебного барана на глазах у гулявших в сквере детей, сообщает пресс-служба городского УМВД во вторник. Об инциденте в минувшую субботу рассказала в соцсетях женщина, гулявшая с дочерью, когда неизвестный мужчина совершил религиозный свадебный обряд заклания барана. Очевидцы засняли происходящие на видео, и разместили ролик в интернете. В своих комментариях они высказывали возмущение тем, что жестокая сцена разыгралась там, где гуляют дети. По данному факту полиция Курчатовского района провела проверку. Полицейские установили, что обряд совершил 40-летний местный житель. В отношении него составили протокол об административном правонарушении по части 1 статьи 20.1 КоАП РФ ( мелкое хулиганство) . Ему грозит штраф в размере от 500 до 1 тыс. рублей или административный арест на срок до 15 суток, отмечает пресс-служба. Кроме того, к ответственности привлечен еще одни участник скандальной свадьбы, который дрифтовал на своей машине рядом с рестораном, выезжая на встречную полосу и создавая помехи, проезжавшим мимо машинам. Этот момент также попал в кадр и оказался в публичном доступе. Полицейские установили номер автомобиля и его владельца. Нарушителем оказался 21-летний молодой человек. Ранее он неоднократно привлекался к административной ответственности за нарушения правил дорожного движения По сведениям полиции, оба нарушителя "выразили сожаление о случившемся и принесли свои извинения гражданам".]]></text>
</doc>
