<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Хабаровском крае разбился бомбардировщик Су-34</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Восточный военный округ</tag>
    <tag type="str">Су-34</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Бомбардировщик Су-34 разбился во время планового полета в Хабаровском крае, сообщили в пресс-службе Восточного военного округа (ВВО). "21 октября в Хабаровском крае при проведении планового учебно-тренировочного полета потерпел аварию самолет Су-34 Восточного военного округа. Летчики катапультировались. Их здоровью угрозы нет", - сказали в пресс-службе. По словам военных, в настоящее время члены экипажа эвакуированы на аэродром базирования. "Полет выполнялся без боекомплекта. Самолет упал в лесисто-равнинной местности. На земле разрушений нет", - сказали в пресс-службе. Там отметили, что для установления причин и обстоятельств происшествия к месту аварии направлена комиссия Восточного военного округа. Бомбардировщик Су-34 разработан в компании "Сухой" (входит в ОАК госкорпорации "Ростех"), серийно выпускается с 2005 года. Он предназначен для поражения как наземных, так и надводных объектов противника в любое время дня и ночи при любых метеорологических условиях. На Су-34 используется управляемое вооружение класса "воздух-поверхность" и "воздух-воздух" большой дальности. Особенностями Су-34, в частности, являются большая дальность полета - до 4000 км, высокая скорость полета - до 1900 км/ч. Боевая нагрузка самолета может составлять 8 тонн. Экипаж Су-34 - два человека. Члены экипажа самолета размещены в кабине по схеме "рядом" (не друг за другом). В январе 2019 года сообщалось о столкновении двух бомбардировщиков Су-34 дальневосточного объединения ВВС и ПВО во время планового учебно-тренировочного полета над акваторией Японского моря. Летчики катапультировались, однако двое из них позже были найдены мертвыми, третий был спасен в ходе поисковой операции.]]></text>
</doc>
