<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 21:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава СКР потребовал доложить ему о ситуации с гибелью морских животных на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Александр Бастрыкин</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Председатель Следственного комитета РФ Александр Бастрыкин решил лично заслушать доклад о ходе проведения доследственной проверки в связи с загрязнением вод на Камчатке, сообщила официальный представитель СК Светлана Петренко. "Председатель СКР поручил руководителю следственного управления СК России по Камчатскому краю доложить о ходе проведения процессуальной проверки по факту массовой гибели морских животных в акватории Тихого океана", - сказала Петренко в субботу "Интерфаксу". По её словам, уже отобраны пробы морской воды, атмосферного воздуха и песка, выполняются иные проверочные мероприятия, направленные на установление всех обстоятельств произошедшего. "По результатам экспертных исследований и проверочных мероприятий будет принято процессуальное решение", - добавила представитель СК. Как сообщалось, в конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах, морских звездах. Губернатор Камчатского края Владимир Солодов призвал жителей воздержаться от посещения Халактырского пляжа. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке. А в Следственном управлении СК РФ по Камчатскому краю по факту распространения в СМИ сведений о массовой гибели морских животных в районе бухт Авачинского залива проводится процессуальная проверка. Кроме того, сотрудники МЧС обследуют берег пляжа на всем его протяжении. Специалисты Росприроднадзора, Роспотребнадзора, УГМС продолжают отбор проб воды. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В понедельник будут известны результаты проб воды, которые были взяты в бухтах Большой и Малой Лагерных и в бухте Бабья.]]></text>
</doc>
