<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин не увидел у Трампа больших успехов по улучшению отношений с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Президенту США Дональду Трампу не удалось многое сделать для развития двусторонних отношений между Москвой и Вашингтоном из-за противодействия его администрации, заявил президент РФ Владимир Путин. "Я сейчас не буду перечислять всех шагов, которые были предприняты в строительстве российско-американских отношений, они есть, но в полной мере, конечно, не реализованы те намерения, о которых президент Трамп говорил раньше", - заявил президент России в интервью программе "Москва.Кремль.Путин", фрагмент которой вышел в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК). "Думаю, что это в значительной степени связано с определенным двухпартийным консенсусом по поводу необходимости сдерживания России, сдерживания развития нашей страны. Причем эта позиция носит, что называется, комплексный характер - сдерживание по всем векторам развития", - отметил президент. По его словам, "это, конечно, является ограничителем для действующей администрации". Президент добавил, что также не удалось реализовать ряд совместных проектов. Вместе с тем, администрация Трампа вводила больше, чем предыдущие, санкции в отношении России. "Кроме того, все-таки при президентстве Трампа больше всего было введено различного рода рестрикций и ограничений. 46 раз были приняты решения по новым санкциям, либо по расширению действующих", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
