<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-01 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Буре уверен, что ФХР должна определить чемпиона России-2019/20</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
    <tag type="str">ФХР</tag>
    <tag type="str">Павел Буре</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 июля. INTERFAX.RU - Чемпион мира по хоккею Павел Буре выступает за то, что по итогам сезона-2019/20, досрочно завершенного из-за пандемии коронавируса, должны быть определены чемпион России и призеры. Ранее с аналогичным призывом выступил двукратный олимпийский чемпион Борис Михайлов. "Согласен с Борисом Петровичем. Чемпион России по хоккею должен быть определен. Да, не удалось определить обладателя Кубка Гагарина. Но мы не должны выкидывать сезон на свалку истории. Команды бились друг с другом, игроки работали на сборах, выкладывались, отдавали все силы вплоть до остановки сезона, радовали болельщиков", - сказал Буре "Интерфаксу". "Думаю, ФХР должна определить призеров чемпионата. Может быть, по итогам регулярного чемпионата это будет не совсем справедливо, но ведь прошел еще и первый раунд плей-офф. Если совместить показатели, это может быть вполне объективным результатом для распределения призовых мест", - отметил Буре. Как сообщалось, сезоны в КХЛ, МХЛ и ВХЛ (Высшая хоккейная лига) из-за пандемии коронавируса были завершены досрочно. В частности, в главном дивизионе отечественного хоккея, КХЛ, были завершены регулярный чемпионат (его выиграл ЦСКА) и первая стадия плей-офф. Победитель сезона  определен не был . В итоговом протоколе команды, вышедшие в четвертьфинал, были пронумерованы в алфавитном порядке: "Ак Барс" (Казань), "Барыс" (Нур-Султан), "Динамо" (Москва), "Йокерит" (Хельсинки), "Салават Юлаев" (Уфа), "Сибирь" (Новосибирск), СКА (Санкт-Петербург), ЦСКА (Москва). Места с 9-го по 24-е распределены по спортивному принципу. В июне КХЛ анонсировала, что чемпион страны будет определен Федерацией хоккея России.]]></text>
</doc>
