<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В правительстве поддержали законопроект о всероссийской реновации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Правительственная комиссия по законопроектной деятельности одобрила законопроект о комплексном развитии территорий, предусматривающий реновацию жилья в регионах РФ, сообщил один из авторов инициативы, член Совета Федерации Олег Мельниченко. "Вчера данный вопрос был рассмотрен на комиссии по законопроектной деятельности правительства РФ, в целом законопроект поддержан при условии учета целого ряда замечаний: внесения сопрягающихся поправок в 131 закон ("Об общих принципах организации местного самоуправления в РФ " - ИФ), в Жилищный кодекс РФ, с учетом 83 статьи Бюджетного Кодекса, и еще ряда технических замечаний", - сказал Мельниченко на заседании комитета Госдумы по природным ресурсам, собственности и земельным отношениям. Также, по словам сенатора, положительные заключения на проект закона с некоторыми замечаниями дали профильные министерства и ведомства: Минстрой, Минфин, Минэкономразвития, Минюст и Росреестр. "ГПУ (государственно-правовое управление) президента РФ своим письмом от 15 октября определило, что при рассмотрении вопроса о целесообразности принятия законопроекта просит ориентироваться на мнение правительства", - добавил Мельниченко. Ранее законопроект о едином механизме комплексного развития территорий и реновации жилого фонда в регионах внесли члены Совета Федерации Николай Журавлев, Олег Мельниченко, Андрей Шевченко и председатель комитета Госдумы по транспорту и строительству Евгений Москвичев. В документе (1023225-7) отмечается, что за его основу была взята реализуемая с 2017 года в Москве программа реновации жилищного фонда. Авторы поясняют, что реновация будет проводиться в регионах при согласии 2/3 собственников квартир в многоквартирном доме. Ранее вице-премьер РФ Марат Хуснуллин отмечал, что законопроект будет дорабатываться после обсуждения в Госдуме. По его словам, новый закон позволит решить задачи ускоренного расселения аварийного и ветхого жилья. Глава комитета Госдумы по ЖКХ Галина Хованская  призвала отозвать  законопроект в нынешней редакции. Она пояснила, что в законе есть положения, которые предусматривают механизм изъятия жилья у собственников, даже если оно не является аварийным. В свою очередь соавтор законопроекта сенатор Олег Мельниченко сообщил, что ко второму чтению в законопроект планируется внести ряд поправок, в частности закрепить механизм обсуждения и согласования проектов комплексного развития территорий органами власти, конкретизировать положение о территориальном нахождении домов, предоставляемых россиянам при переселении в ходе программ и закрепить на федеральном уровне перечень критериев включения в них жилых домов.]]></text>
</doc>
