<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 10:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мужчину, захватившего детей в Петербурге, проверят на вменяемость</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Следователи предъявили обвинение в незаконном лишении свободы жителю Колпинского района Петербурга, который накануне заперся в квартире с шестью детьми, угрожая их убить, сообщает в среду пресс-служба управления Следственного комитета России по городу. В рамках расследования дела назначен ряд экспертиз, в том числе судебно-психиатрическая экспертиза с целью установления вменяемости обвиняемого, говорится в сообщении. В суде СК будет ходатайствовать об аресте мужчины. В настоящий момент дети находятся в больнице. Как уточнил источник "Интерфакса", у девятилетнего мальчика диагностированы закрытая черепно-мозговая травма, перелом носа, ссадины лица, которые ребенок получил, когда захватчик вытаскивал его из окна и угрожал топором. У ребенка при госпитализации также обнаружили на шее след от лезвия ножа. Трехлетнего мальчика определили в реанимацию с тяжелой анемией. Другие дети помещены на лечение с симптомами ОРВИ, медики оценивают степень тяжести их состояния как среднюю. Во вторник 38-летний житель Колпино Денис Бельтюков заперся в квартире на Пролетарской улице с шестью детьми и угрожал их убить. По предварительной информации, мужчина находился в состоянии алкогольного опьянения, он  состоит на учете в психоневрологическом диспансере . Он  отпустил детей  спустя почти пять часов. Дети - мальчики в возрасте 3, 5, 6, 9, 10 и 15 лет. Мужчина является биологическим отцом двух из них, другие - дети его супруги. Возбуждено дело по ст.127 УК РФ (незаконное лишение свободы), захватчика задержали.]]></text>
</doc>
