<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ярославле вынесли приговор двум фигурантам дела об избиении заключенных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ярославль</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ИК-1</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Заволжский районный суд Ярославля признал виновными в избиении осужденных двоих сотрудников исправительной колонии №8 Ярославля Сардора Зиябова и Дмитрия Никитенко, сообщает фонд "Общественный вердикт", представляющий интересы потерпевших. "Реальное наказание в колонии общего режима. Зиябов – 4 года с лишением права занимать должности в правоохранительных органах на 2 года 6 месяцев. Никитенко – 3 года с лишением права занимать должности в правоохранительных органах на 2 года 6 месяцев", - говорится в сообщении. В фонде добавили, что Зиябова взяли под стражу в зале суде. Никитенко освободили в связи с фактическим отбытием срока наказания. На прениях в Заволжском районном суде обвиняемые не признали свою вину. Гособвинение попросило для Зиябова 6 лет лишения свободы, для Никитенко – 5 лет в колонии общего режима, а также лишить их специальных званий и права занимать должности в правоохранительных органах сроком на 2 года 9 месяцев. Зиябов и Никитенко обвинялись в превышении должностных полномочий (часть 3 статьи 286 УК РФ). "Новая газета" 20 июля 2018 года  опубликовала  видео  избиения заключенного  Евгения Макарова в ярославской ИК-1, которое получили адвокат Ирина Бирюкова и фонд "Общественный вердикт". На записи видны пытки мужчины, скованного наручниками. Попавший на видео инцидент произошел 29 июня 2017 года. На скамье подсудимых в общей сложности оказались 14 человек. Затем газета и фонд распространили  еще один ролик  с избиениями заключенных в ИК-1. На этом видео сотрудники колонии, среди которых есть как те, кто фигурировал на первой записи, так и новые, выстраиваются вдоль стен,  избивая  проходящих мимо заключенных руками и дубинками и оскорбляя их. По данным "Общественного вердикта", Зиябов и Никитенко были прикомандированы из ИК-8 в ИК-1.]]></text>
</doc>
