<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор "Массандры" уйдет с должности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ялта</tag>
    <tag type="str">Янина Павленко</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Массандра</tag>
    <tag type="str">Иван Имгрунт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Янина Павленко в пятницу оставит должность гендиректора производственно-аграрного объединения "Массандра" (старейший и крупнейший винзавод Крыма), сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией. Павленко  подтвердила  уход с должности у себя в фейсбуке. Она руководила предприятием с 2015 года. По словам источника "Интерфакса", до назначения нового гендиректора исполнять его обязанности будет кто-то из заместителей Павленко. 20 ноября депутаты горсовета Ялты в пятницу согласовали назначение Павленко на должность первого заместителя главы администрации города. Ранее глава Крыма Сергей Аксенов предложил Павленко принять участие в конкурсе на замещение должности главы администрации курорта. Она согласилась. Последний сити-менеджер Ялты Иван Имгрунт  умер , заразившись коронавирусом. Павленко 44 года. В 2005-2015 году она была гендиректором завода шампанских вин "Новый Свет" (крымское предприятие продано структуре банка "Россия" в конце 2017 года за 1,5 млрд рублей), с 2014 - председатель совета ассоциации виноградарей и виноделов "Крымское бюро винограда и вина", с февраля 2015 - возглавляла "Массандру". Правительство Крыма акционировало "Массандру" нынешней осенью: государственное унитарное предприятие преобразовали в АО. Соответствующие изменения были внесены в ЕГРЮЛ 1 октября. Депутаты парламента Крыма в середине октября поддержали предложенный Аксеновым проект постановления о включении 100% акций "Массандры" в прогнозный план приватизации имущества в 2020 году. Министерство имущественных и земельных отношений Крыма  выставило на аукцион  100% акций "Массандры" с начальной ценой 5,3 млрд рублей. Аукцион назначен на 14 декабря. Сейчас 100% акций АО - у Минимущества Крыма. Князь Лев Голицын заложил первый в Российской империи подземный винный завод тоннельного типа для производства столовых и десертных вин, стоимость строительства - 1 млн царских рублей. Строительство начали в 1894 году в лично им выбранном месте с хорошим микроклиматом, на склоне горы, в местечке под названием Массандра на юге Крыма. Сейчас "Массандра" объединяет 8 винодельческих хозяйств - филиалов. У предприятия порядка 11 тыс. га земли, в частности, около 4 тыс. га заняты виноградниками, они тянутся на 180 км от Фороса до Судака. Земля находится в аренде.]]></text>
</doc>
