<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 20:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД счел политическим шагом передачу данных по Навальному западным лабораториям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - МИД РФ выразил негативное отношение к передаче Берлином биоматериалов Алексея Навального сертифицированным ОЗХО  лабораториям  Германии, Франции и Швеции. "Весьма негативно оцениваем то, что ФРГ, отказывая в содействии российским правоохранительным органам, скрытно передала своим проверенным партнерам биоматериалы А.Навального. Понятно, что это было сделано с политическим подтекстом - чтобы Париж и Стокгольм автоматически подтвердили голословные обвинения Берлина в адрес России", - говорится в  комментарии  МИД РФ. Министерство констатирует, что "страны Запада перешли все границы, превратив некогда авторитетную ОЗХО в грязный инструмент реализации своих деструктивных замыслов". Навальный находится на лечении в Берлине с 22 августа. Германия заявила, что в его организме были найдены следы яда из группы  "Новичок" . С самого начала Россия и страны Запада стали обмениваться обвинениями в непредставлении информации по ситуации с Навальным. На Западе считают, что Навальный был отравлен, и призывают Москву предоставить необходимые разъяснения. Там уже обсуждается вопрос о введении в отношении России новых санкций, в частности, звучат призывы к заморозке проекта "Северный поток 2". Замглавы МИД РФ Сергей Рябков, отвечая на просьбу прокомментировать  возможные санкции  в отношении России за ситуацию с Навальным, заявил 9 сентября: "Санкции вполне возможны, но это не повод что-то менять в нашем подходе, который абсолютно логичен и объясним". В Москве сетуют, что Германия не передает данные по ситуации с Навальным России, и заявляют о готовности обмениваться информацией. Кроме того, отмечается, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет, хотя доследственные действия проводятся. При этом подчеркивается, что Россия заинтересована в том, чтобы пролить свет на причины произошедшего. 10 сентября пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что Москва намерена контактировать с ОЗХО. На вопрос, получила ли Москва какие-либо данные от ОЗХО, Песков сказал: "Нет, никаких данных мы пока не получали. С ОЗХО еще предстоит осуществить контакты на этот счет, пока нет никаких данных".]]></text>
</doc>
