<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва отвергла свою причастность к "олимпийским" кибератакам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Россия и ее спецслужбы никогда не предпринимали никаких хакерских атак, тем более против олимпийских объектов, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Так он ответил во вторник на просьбу журналистов прокомментировать выдвинутые Великобританией и США обвинения против шестерых россиян, которых они называют "сотрудниками ГРУ". "Мы видели соответствующую информацию на этот счет. Мы с сожалением наблюдаем тенденцию, когда Россия и российские представители, российские спецслужбы обвиняют уже во всем и вся. Это уже напоминает с постоянностью встречающие рецидивы оголтелой просто русофобии, которая, конечно же, не имеет ничего общего с реальностью. РФ и российские спецслужбы никогда не предпринимали никаких хакерских атак, тем более против Олимпиад", - заявил Песков журналистам 20 октября. Накануне, 19 октября, власти США обвинили  шестерых российских хакеров  в атаках по всему миру, в частности,  против олимпийского движения . Так, по утверждениям американской стороны, хакеры начали проводить атаки на связанные с Олимпиадой 2018 года в Южной Корее объекты после того, как россиянам из-за допингового скандала запретили на ней выступать под флагом своей страны. МИД Великобритании заявлял, что российские кибератаки были направлены на Олимпийские игры 2020 года, а также на Олимпиаду и Паралимпиаду в Южной Корее 2018 года.]]></text>
</doc>
