<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отчим подростка, напавшего на полицейских в Татарстане, был судим за теракт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Замалиев</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Один из подозреваемых в причастности к нападению на отдел полиции в городе Кукморе (Татарстан) Марат Замалиев ранее был осужден по делу о подрыве магистрального газопровода в Поволжье. "18 января 2001 года Замалиев  (сожитель матери напавшего на отдел полиции подростка - ИФ)  был приговорен к 14 годам в колонии строгого режима по части 2 статьи 281 (диверсия) и части 2 статьи 223 УК РФ (незаконное изготовление оружия)", - сообщила "Интерфаксу" представитель Верховного суда Татарстана, вынесшего приговор. Она напомнила, что Замалиев и 11 его сообщников были причастны к взрыву газопровода "Пермь-Нижний Новгород" в 1999 году. 1 декабря 1999 года 12 террористов организовали взрыв на магистральном газопроводе "Пермь-Нижний Новгород" на границе Кировской области и Татарстана. В результате теракта работа газопровода была нарушена, нанесен ущерб на более чем 8 млн рублей. В 2001 году Верховный суд Татарстана приговорил 10 участников теракта к различным срокам лишения свободы. Еще один участник теракта был признан невменяемым и направлен на принудительное лечение. Последний из 12 террористов скрылся от следствия, но был пойман при переходе границы и осужден в 2002 году. В ночь на 30 октября 2020 года в Кукморе 16-летний подросток, недавно переехавший в Татарстан из Башкирии, попытался поджечь здание районного отдела полиции с помощью зажигательной смеси. При задержании он несколько раз  ударил ножом  одного из полицейских, и те застрелили нападавшего. По факту нападения возбуждено уголовное дело о покушении на теракт (ч.3 ст.30, ч.1 ст.205 УК РФ) и о посягательстве на жизнь сотрудника полиции (ст.317 УК РФ). Впоследствии по подозрению в причастности к нападению на отдел полиции были задержаны шесть человек, в том числе  Замалиев . Они проходят по статье о покушении на теракт (ч.3 ст.30, ч.1 ст.205 УК РФ).]]></text>
</doc>
