<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заявил о готовности возобновить мирный процесс по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Ереван готов возобновить мирный процесс по карабахскому урегулированию, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "Мы верны принципу мирного урегулирования карабахского конфликта и готовы к возобновлению мирного процесса в соответствии с заявлениями президентов и глав МИД стран-сопредседателей Минской группы ОБСЕ", - сказал Пашинян на встрече глав правительств государств-членов Евразийского экономического союза в Ереване в пятницу. Он отметил, что народ Нагорного Карабаха "стоит на пороге гуманитарной катастрофы". "Происходит азербайджано-турецкая агрессия против армянского народа. Народ Карабаха стал перед серьезным вызовом. Города и населенные пункты постоянно подвергаются артиллерийским и ракетным обстрелам. Серьезный урон нанесен инфраструктуре. Особенно пострадал Степанакерт", - сказал Пашинян. Вместе с тем, он заявил, вооруженным силам Азербайджана не удалось достичь "никаких существенных результатов". Премьер Армении сказал, что в военных действиях участвуют не только азербайджанская армия, "ведомая турецкими военными специалистами, но и завербованные Турцией наемники из Сирии и Ливии". "Особую тревогу вызывают активные действия Турции, которые угрожают дестабилизацией ситуации не только в регионе, но и во всем мире", - подчеркнул Пашинян.]]></text>
</doc>
