<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655584</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655584</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-25 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главред "МК" объяснил, зачем его сотрудники самовольно добавили экспонат в музей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Корреспонденты издания повесили в Государственном историческом музее фотографию императрицы Александры Фёдоровны и сообщают, что заметили это только через сутки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Государственный исторический музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 марта. INTERFAX.RU - Главный редактор "Московского комсомольца", председатель Союза журналистов Москвы Павел Гусев посоветовал руководству Государственного исторического музея (ГИМ) не возмущаться проведенным в его стенах экспериментом журналистов издания, а обратить внимание на систему безопасности учреждения. Сотрудники "МК" смогли незаметно добавить фотографию. в экспозицию музея, что было выявлено не сразу. "В музее пусть возмущаются своей охраной и положением дел, а не тем, что делают журналисты, помогая им сохранить государственные ценности", - сказал Гусев "Интерфаксу" в понедельник. По его словам, "МК" нередко проводит такие эксперименты для проверки качества товаров или услуг. "Мы же не только с музеями проводим такие эксперименты, мы ездим, проверяем цены на рынках, берём в различных магазинах продукты и потом их проверяют на качество, и так далее", - рассказал Гусев.  "То есть это обычная журналистская работа", - подчеркнул главред "МК". Ранее сообщалось, что в Государственном историческом музее неизвестные повесили в экспозицию фотографию императрицы Александры Фёдоровны. В музее посчитали это заранее подготовленной акцией, которая призвана опорочить российские музеи. "Мы столкнулись с проявлением неуважения к музею, нашей работе, со стороны людей, которые не имеют моральных ценностей и ориентиров. Мы выражаем серьёзную озабоченность в связи с акциями, которые имели место в Третьяковской галерее, и тем, что произошло у нас вчера", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе ГИМ. Позднее на сайте "Московского комсомольца" появилось  заявление сотрудников издания , в котором они сообщают, что эксперимент с появлением лишней картины на экспозиции был проведен ими для проверки системы безопасности учреждения. В частности, участники акции заявили, что охрана не обратила внимания на фотографию в рамке при досмотре на входе в музей, а затем, когда они отвлекли смотрительницу в зале, никто не заметил, как они повесили "экспонат" на стену. Авторы материала подчеркивают, что к середине субботы "лишняя" фотография висела в зале больше суток. В воскресенье сотрудники "МК" вернулись в музей и увидели, что их "экспонат" со стены убран.]]></text>
</doc>
