<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минприроды Камчатки признало загрязнение участков Авачинского залива</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Превышение нефтепродуктов и фенолов выявили еще на трех участках Авачинского залива в Камчатском крае, сообщает в субботу пресс-служба Минприроды региона. "Мы обратились в управление гидрометслужбы по Камчатскому краю, чтобы они провели отбор проб в бухтах Большой и Малой Лагерных и в бухте Бабья. Там были зафиксированы факты гибели морских животных. Предварительно уже можно говорить, что там есть превышения по нефтепродуктам, фенолам и амонийной группе", - приводятся в сообщении слова врио министра природных ресурсов и экологии Камчатского края Алексея Кумарькова. Уточняется, что результаты будут получены и обнародованы 5 октября. В причинах загрязнения власти будут разбираться совместно с надзорными органами. По словам врио министра, предварительной причиной загрязнения можно назвать сброс льяльных вод  (загрязненные нефтепродуктами воды - ИФ) и ли нефтепродуктов с проходящих судов. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа выявлено загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В свою очередь вице-премьер - полпред президента РФ в Дальневосточном федеральном округе (ДФО) Юрий Трутнев дал поручение правительству Камчатского края разобраться в причинах массового выброса мертвых морских животных в регионе. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных. Губернатор Камчатского края Владимир Солодов призвал жителей воздержаться от посещения Халактырского пляжа. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке.]]></text>
</doc>
