<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730501</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730501</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 04:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Штаб Байдена возобновит показ направленной против Трампа рекламы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Демонстрация негативной рекламы в отношении президента США была приостановлена из-за его болезни</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Предвыборный штаб кандидата в президенты от Демократической партии Джо Байдена планирует возобновить показ негативной цифровой и телевизионной рекламы, направленной против его соперника от республиканцев на предстоящих выборах, действующего президента США Дональда Трампа, сообщает The Hill . "Мы собираемся продолжать бескомпромиссное дело для вице-президента Байдена, и мы будем решительно исправлять Трампа, когда он нападает и лжет", - заявил изданию представитель штаба Байдена Майкл Гвин. Он отметил, что команда бывшего вице-президента всегда стремилась представлять положительные доводы в пользу Байдена, но "существует резкий контраст между вице-президентом Байденом и Дональдом Трампом и их видением нашей страны". Ранее агентство Bloomberg сообщило, что штаб Байдена решил отменить всю негативную рекламу, направленную против действующего президента после того, как стало известно о его заболевании COVID-19. Согласно данным исследовательской фирмы Advertising Analytics, в четверг, до того, как у Трампа был диагностирован коронавирус, штаб Байдена запустил рекламу, в которой бывший вице-президент противопоставляется Трампу более 7 тыс. раз, негативная реклама против президента США транслировалась 324 раза. К воскресенью эти цифры упали до 908 и 17 раз соответственно. Между тем, число трансляций положительной рекламы Байдена выросло с 2 106 раз в четверг до 5 тыс. в воскресенье.]]></text>
</doc>
