<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737232</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737232</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У берегов Владивостока заметили необычный "красный прилив"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Татьяна Орлова</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Морская вода в некоторых бухтах острова Русский во Владивостоке стала оранжевой из-за цветения микроводоросли ноктилюки, опасности для людей и морских обитателей нет, сообщила в понедельник "Интерфаксу" руководитель Центра мониторинга вредоносных микроводорослей Национального научного центра морской биологии имени Жирмунского Дальневосточного отделения РАН Татьяна Орлова. "В воскресенье появилась информация, что "красный прилив" в бухте на острове Русский наблюдали отдыхающие. По характеру окрашивания воды, ее консистенции можно с уверенностью сказать, что это типичное цветение воды, вызванное водорослью ноктилюкой. Эта водоросль нетоксичная, опасности для людей и морских обитателей не представляет. Скорее всего, "красный прилив" исчезнет через несколько дней", - сказала Орлова. "Красный прилив" - явление редкое для конца осени в Приморье. "Уникально, что это явление отмечается в ноябре. Вид этот встречается в воде круглый год. Однако массовое развитие, цветение ноктилюки характерно для весны и лета, начиная с апреля и до июля. В это время в заливе Петра Великого отмечаются "красные приливы"", - сказала Орлова, добавив, что это явление во Владивостоке еще в 1900 году описал профессор Санкт-Петербургского университета Остроумов. Необычно позднее цветение водоросли эксперт связывает с изменениями климата. "Сейчас наступает пора не совсем типичных "красных приливов". Связано это даже не с антропогенным загрязнением, а с изменениями климата, которые наблюдаются повсеместно. Микроводоросли очень быстро, в течение нескольких дней реагируют на изменения среды, они являются индикаторами этих изменений", - сказала Орлова. Она добавил, что летом ученые зарегистрировали еще один необычный "красный прилив" в Приморье, вызванный массовым цветением водоросли, которая ранее в Амурском заливе в высоких концентрациях не встречалась. "Тогда отдыхающие жаловались, что в морской воде, в районе Спортивной гавани во Владивостоке появилась пена, предполагали, что это вызвано загрязнением. Однако это было цветение нетоксичного вида водорослей, которые ранее встречались лишь единично, оно охватило северную часть Амурского залива", - сказала она. Эксперт подчеркнула, что проблема цветения водорослей требует внимания не только со стороны ученых, но и шагов со стороны государственных органов по созданию специальных программ изучения, мониторинга "красных приливов". Ранее сообщалось, что ученые считают причиной  массовой гибели животных  у берегов Камчатки  воздействие токсинов, выделяемых микроводорослями . Образование массовых заморов на морском дне эксперты объяснили тем, что в воде резко снизилось содержание кислорода.]]></text>
</doc>
