<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баскетболистке сборной Белоруссии Левченко дали 15 суток ареста за акции протеста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">баскетбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Суд Ленинского района Минска назначил известной белорусской баскетболистке Елене Левченко наказание в виде 15 суток административного ареста. "Левченко осуждена на 15 суток ареста по ч.1 ст.23.34 КоАП (нарушение порядка проведения массовых мероприятий)", - сообщили "Интерфаксу" в суде. О задержании Левченко стало известно в среду. "Левченко задержана в рамках административного процесса", - сообщила  официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич. В воскресенье, 30 августа во время одной из несанкционированных акций протеста Левченко была замечена в группе людей с плакатом "Спортсмены с народом". Они кричали: "Мы играем честно", "Народ победил". Левченко - лидер женской сборной Белоруссии по баскетболу, центровая китайского клуба "Сычуань Уэльс". Ранее выступала в женской национально баскетбольной ассоциации. Финалистка женской НБА 2010-го года, лучшая центровая чемпионата мира 2010 года, участница Матча всех звезд Евролиги-2012. Она выступала в составе сборной Белоруссии на Олимпийских играх 2008 и 2016 годов, чемпионатах мира и Европы. В составе разных клубов она становилась чемпионкой Литвы (2007), России (2009, 2012), Польши (2011), а также обладателем Кубка России (2009, 2012) и бронзовым призером Евролиги (2008, 2009, 2012). В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
