<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741301</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741301</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 05:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии стартовал агитационный период в преддверии досрочных выборов президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - В Киргизии во вторник стартовал предвыборный агитационный период. В досрочных выборах президента страны, которые назначены на 10 января, участвуют 18 кандидатов. Согласно утвержденному Центральной избирательной комиссией Киргизии календарному плану, в полночь понедельника завершилась процедура регистрации кандидатов на должность президента, с 15 декабря начинается предвыборная агитация. Предвыборная агитация в Киргизии завершится за сутки до начала голосования - в 8:00 (5:00 по Москве) 9 января. Центризбиркомом республики зарегистрированы 18 кандидатов. В их числе Садыр Жапаров, пришедший к власти в стране после октябрьских протестов против итогов парламентских выборов и вспыхнувших затем беспорядков. Для участия в выборах президента 14 ноября он сложил полномочия врио главы государства и приостановил выполнение обязанностей премьер-министра. Кроме того, на пост главы государства претендуют экс-глава Госкомитета нацбезопасности Абдиль Сегизбаев, лидер оппозиционной политической партии "Бутун Кыргызстан" (Единый Кыргызстан) Адахан Мадумаров, руководитель другой оппозиционной партии "Реформа" Клара Сооронкулова, бывший спикер парламента Канат Исаев и бывший замминистра внутренних дел Курсан Асанов. 11 декабря и.о. президента Киргизии Талант Мамытов подписал закон о проведении референдума по определению формы правления в республике. Принятым законом предусматривается проведение референдума 10 января одновременно с досрочными президентскими выборами.]]></text>
</doc>
