<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Массовую COVID-вакцинацию хотят запустить по всей РФ до конца недели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Массовая вакцинация от коронавируса до конца недели будет запущена во всех регионах России, сообщил аппарат вице-премьера РФ Татьяны Голиковой. "Вице-премьер-министр Татьяна Голикова обсудила с регионами вопросы готовности к началу массовой вакцинации граждан от коронавируса. На совещании все регионы заявили о готовности к вакцинации. До конца текущей недели она будет запущена во всех субъектах", - сообщили журналистам в аппарате вице-премьера в четверг. В ходе совещания регионам было поручено продолжить подготавливать пункты вакцинации и медперсонал, при этом особое внимание нужно обратить на те субъекты РФ, в которых сейчас развернуто не более двух пунктов для прививания от COVID-19. Кроме того, вице-премьер указала регионам на необходимость планирования проведения вакцинации в ходе новогодних праздников, чтобы не прекращать данный процесс. "Татьяна Голикова также отметила, что в связи с тем, что вакцина является двухэтапной, регионам следует обратить особое внимание на планирование вакцинации, чтобы на период январских праздников ее проведение не приостанавливалось", - сообщили в аппарате вице-премьера. 2 декабря президент РФ Владимир Путин  поручил приступить в РФ к массовой вакцинации  от коронавируса в конце следующей недели. "Просил бы вас организовать работу таким образом, чтобы в конце следующей недели вы приступили к масштабной вакцинации. (...) В целом и промышленность, и сеть к этому готовы. Давайте сделаем этот первый шаг", - сказал Путин, обращаясь к Голиковой. 3 декабря премьер-министр РФ Михаил Мишустин заявил, что российские регионы готовы начать масштабную вакцинацию от коронавируса. "Регионы предоставили информацию о достаточно высокой готовности начать масштабную вакцинацию. Здесь я бы хотел также попросить руководителей субъектов РФ оперативно завершить все необходимые для этого мероприятия в установленные сроки", - сказал Мишустин в ходе встречи с производителями вакцин от коронавируса. "Это должно быть добровольно и бесплатно для граждан РФ", - подчеркнул премьер.]]></text>
</doc>
