<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739461</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739461</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Калининградские власти заочно поспорили с Мурашко о резерве коек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Калининградская область обладает достаточным резервом коечного фонда для больных с коронавирусом и ОРВИ, сообщила пресс-служба губернатора региона. "Сегодня в регионе пациентов с COVID-19 и пневмониями принимает 21 стационар, развернуто 1994 койки, занята 1621 из них. На данный момент свободно 18,7% коечного фонда, что составляет 373 койки. На ИВЛ сегодня находятся 36 пациентов, 82 койки с ИВЛ свободны", - говорится в пресс-релизе. Буквально в последние дни ноября количество коек составляло 1746 мест. В пресс-релизе отмечается, что решение о развертывании новых мест размещения было принято и реализовано в сжатые сроки. За последние недели значительно увеличен объем тестирования: если в августе это было 1,2 тыс. тестов в сутки, то сейчас ниже 3,6 тыс. область не опускается, периодически выходит на показатели 3,8-4 тыс. тестов в день, добавили в пресс-службе При этом в целом ситуация с заболеваемостью коронавирусом остается стабильной с 22 ноября, когда был выявлен 191 инфицированный. Затем ежедневное число новых инфицированных не превышает этой цифры. Так, минувшим днем было выявлено 188 человек, в предыдущий – 185. В Калининградской области на 1 декабря на COVID-19 обследовано нарастающим итогом 374 906 человек, из них выявлено 11 654 случая заражения (8 253 человека выздоровели), умерли 123, остаются под медицинским наблюдением 3 796 человек. Глава Минздрава Михаил Мурашко  заявил  1 декабря, что в 17 регионах РФ осталось меньше 5% свободных коек в больницах для больных коронавирусом COVID-19. По его словам, наихудшая ситуация с ними сложилась в Калининградской области и Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
