<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 08:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на нефть завершают неделю уверенным ростом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Луизиана</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Equinor</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть опускаются в пятницу, но завершают неделю уверенным ростом в связи с очередным ураганом в Мексиканском заливе, а также забастовкой рабочих на нефтяных месторождениях в Норвегии. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:10 по Москве в пятницу составила $43,25 за баррель, что на $0,09 (0,21%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в четверг эти контракты подорожали на $1,35 (3,2%), до $43,34 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составила $41,14 за баррель, что на $0,05 (0,12%) ниже уровня предыдущей сессии. В среду, 7 октября, фьючерсы подорожали на $1,24 (3,1%) - до $41,19 за баррель. С начала этой недели Brent подорожала почти на 10%, WTI - на максимальные с июня 11%. Ураган "Дельта", которому была присвоена третья категория, как ожидается, обрушится на побережье штата Луизиана в пятницу. Нефтекомпании, работающие в Мексиканском заливе, приостановили добывающие мощности, обеспечивающие производство нефти в объеме порядка 1,7 млн баррелей в сутки, сообщает Bloomberg. "Приостановка значительной части добычи в Мексиканском заливе из-за урагана "Дельта" является одной из ключевых причин подъема цен на нефть на этой неделе, - отметил главный аналитик CMC Markets Майкл МакКарти. - Опасения, связанные с недостаточной дисциплиной в выполнении условий соглашений странами ОПЕК, нивелируются снижением предложения на рынке из-за урагана". Тем временем, забастовка в Норвегии угрожает существенным сокращением добычи нефти в Северном море. Накануне, 8 октября, норвежская Equinor предупредила о возможности приостановки добычи на месторождении Johan Sverdrup, являющемся третьим по величине на норвежском шельфе. Ранее компания уже приостановила добычу на нескольких месторождениях из-за действий профсоюза Lederne, которому не удалось достичь соглашения с ассоциацией Norwegian Oil & Gas по вопросам оплаты труда.]]></text>
</doc>
