<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734655</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734655</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 22:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия выделит 3 млн евро на помощь молдавским фермерам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Правительство Молдавии одобрило подписание соглашения о получении от РФ безвозвратной финансовой помощи. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе правительства, соответствующее постановление было принято на заседании кабмина в среду вечером. Согласно документу, "сумма помощи составит до 275 млн рублей (около трех миллионов евро)". Деньги предназначены для поддержки молдавских фермеров, пострадавших от засухи и пандемии COVID-19. Премьер-министр Ион Кику поблагодарил российских партнеров за то, что они откликнулись на просьбу Молдавии. "Это соглашение между министерствами финансов двух стран о выделении гранта для оказания дополнительной поддержки молдавским фермерам. Хочу заверить, что эти деньги будут использованы по назначению, сельхозпроизводителями, которые пострадали от природных катаклизмов", - подчеркнул Кику. Россия выделит деньги в течение пяти дней после подписания документа. Договоренность о предоставлении помощи была достигнута месяц назад в ходе встречи в режиме онлайн между президентами двух стран. Тогда речь шла о том, что Россия предоставит молдавским фермерам дизельное топливо. "По вашей просьбе мы сформировали необходимые денежные средства в виде гуманитарной помощи в общем объеме до полумиллиарда рублей для того, чтобы поставить вам для сельхозпредприятий, которые наиболее пострадали, дизельное топливо, как вы и просили. Первый транш у нас подготовлен на половину этой суммы. Мы ждем от вас, список предприятий, которые в первую очередь нуждаются в этой поддержке", - сказал тогда Путин.]]></text>
</doc>
