<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734347</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734347</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу заявил о напряженной обстановке у западных границ РФ и Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Виктор Хренин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Обстановка на границе Союзного государства со странами НАТО остается неспокойной, обеспечение безопасности является приоритетом для Минобороны РФ, заявил глава министерства Сергей Шойгу на заседании совместной коллегии военных ведомств России и Белоруссии. "По-прежнему неспокойная обстановка сохраняется на западных рубежах Союзного государства, где НАТО продолжает наращивать свое передовое присутствие", - сказал он во вторник на проходящем по видеосвязи заседании. "В условиях сложившейся военно-политической обстановки в регионе, а также новых вызовов и угроз, прежде всего со стороны международного терроризма, Минобороны России рассматривает обеспечение военной безопасности Союзного государства в числе своих приоритетных задач", - добавил Шойгу. По его словам, НАТО совершенствует военную инфраструктуру, запасает материально-технические средства, вооружения и военную технику у границ Союзного государства. Министр отметил, что сегмент американской противоракетной обороны усиливается, ее пусковые установки могут использоваться и для ударного оружия. "Несмотря на пандемию, не снижается интенсивность военных учений блока", - заявил Шойгу. В свою очередь министр обороны Белоруссии Виктор Хренин сообщил, что в странах, граничащих с Белоруссией, растет количество учений НАТО, увеличивается присутствие армии США. "За последние годы ротационная группировка НАТО в соседних с Беларусью странах выросла более чем в 17 раз и достигла 10 тысяч военнослужащих", - сказал Хренин.]]></text>
</doc>
