<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737943</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737943</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин упразднил Роспечать и Россвязь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспечать</tag>
    <tag type="str">Россвязь</tag>
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин своим указом упразднил Роспечать и Россвязь и передал их функции Министерству цифрового развития. Указ о совершенствовании госуправления в сфере цифрового развития, связи и массовых коммуникаций  опубликован  на сайте Кремля. Минцифры становится правопреемником ликвидированных ведомств, "в том числе по обязательствам, возникшим в результате исполнения судебных решений". Эти решения приняты ради совершенствования "решения приоритетных задач в области цифровой экономики, сокращения административных барьеров, оптимизации полномочий федеральных органов исполнительной власти и численности федеральных государственных гражданских служащих". Еще один пункт указа устанавливает, что в ведении Минцифры находится Федеральная служба по надзору в сфере связи, информационных технологий и массовых коммуникаций (Роскомнадзор). В этом же указе есть поручения правительству обеспечить проведение ликвидационных процедур, определить новую численность сотрудников Минцифры, обеспечить непрерывность исполнения функций упраздняемых агентств в процессе их передачи Минцифры. Чиновникам также поручено привести другие документы и акты в соответствие с настоящим указом и изменить описание структуры федеральных органов власти, в том числе на интернет-портале правовой информации (www.pravo.gov.ru). 17 ноября о том, что в правительстве обсуждают возможность сократить Роспечать и Россвязь "Известиям"  рассказал  депутат Госдумы Александр Хинштейн. 20 ноября о том, что решение уже принято  сообщили  источники РБК. В России с 1 января 2021 года стартует оптимизация системы госуправления, которая продлится три месяца. Запланировано сокращение штата в министерствах и региональных подразделениях на 5-10%, в том числе за счет вакантных должностей. По словам председателя правительства РФ Михаила Мишустина, в ходе реформы все финансовые ресурсы для поощрения госслужащих будут сохранены.]]></text>
</doc>
