<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738298</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738298</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители Приморья начали обогревать дома с помощью электромобилей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Русгидро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Оставшиеся без электричества жители Приморского края используют свои электромобили как источник питания для телефонов и бытовых приборов. "Работа сети зарядных станций "РусГидро" в сложной погодной ситуации позволила на прошлой неделе зарядить аккумуляторы почти 900 электромобилей. Их владельцы смогли добраться домой, а также с помощью инвертора подключать к батарее электромобиля бытовые приборы, обогреватели, заряжать ноутбуки и мобильные телефоны", - говорится в сообщении компании. По оценке экспертов, емкости аккумуляторной батареи автомобиля может хватать для обеспечения минимальных бытовых нужд домохозяйства на срок до 6 - 8 часов. На электрозаправках "РусГидро" после обрушившегося на регион циклона перестали брать плату с граждан. "На любой из десяти электрических зарядных станций "РусГидро", которые установлены в Приморском крае, владельцы электромобилей могут бесплатно зарядить свой автотранспорт", - отмечается в сообщении. При этом изначально электрозаправки частично были повреждены во время непогоды. Подзарядка электромобиля занимает всего несколько минут, полная зарядка - менее получаса. По данным Минэнерго РФ, 23 ноября в Приморье без электроснабжения остаются порядка 78 тыс. бытовых потребителей в 39 населенных пунктах, в том числе во Владивостоке и Артеме. Как сообщалось, в ночь на четверг (19 ноября) на Приморский край обрушился циклон. Он принес дождь, сильный ветер, снегопад, что вызвало энерго- и теплоаварии, повреждения каналов интернет-связи, перебои в движении общественного транспорта. В крае действует  режим ЧС регионального уровня . В домах многих жителей региона нет воды и тепла. На данный момент циклон ушел из Приморья. Продолжаются восстановительные работы.]]></text>
</doc>
