<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728893</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728893</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 11:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новак подтвердил переговоры о перенаправлении белорусских нефтепродуктов в порты РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Усть-Луга</tag>
    <tag type="str">Клайпеда</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Россия повысила обсуждаемый объем экспорта нефтепродуктов из Белоруссии, из литовских портов на российские до 4-6 млн тонн, сообщил телеканалу "Россия 24" министр энергетики Александр Новак. "В нашем северо-западном кластере есть свободные мощности - и порт Приморск, Санкт-Петербург, Усть-Луга. И если будут достигнуты взаимовыгодные коммерческие договоренности о перенаправлении соответствующих потоков ( из портов Литвы в российские. - ИФ .), то это будет взаимно выгодно и нашим экономическим партнерам, и для наших экономических операторов. В настоящее время ведется проработка экономических условий. Объемы могут составить от 4 до 6 млн т нефтепродуктов. Надеемся, что в ближайшее время такие договоренности будут достигнуты", - сказал он. Ранее Новак говорил о потенциальном объеме экспорта в 3-4 млн тонн. Министр напомнил, что сейчас Россия обсуждает с Белоруссией вопросы поставок энергетических ресурсов на 2021 год на среднесрочную перспективу, а также ведет активный диалог о создании единых энергетических рынков и в области нефти, и газа, и электроэнергии. Президент Белоруссии Александр Лукашенко в ответ на санкции стран Балтии  заявлял , что может переориентировать поток белорусского экспорта из их портов на российские. Основной объем транспортируемых морским путем белорусских грузов переваливается в Клайпедском порту Литвы. О начале переговоров Лукашенко  сообщил  16 сентября.]]></text>
</doc>
