<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что военные учения в Белоруссии образумили Запад</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Комплексные учения, проведенные в августе на западе Белоруссии, "образумили" внешние силы за пределами страны, считает президент республики Александр Лукашенко. "Мы посмотрели западный наш регион, присмотрелись, пристрелялись, по-военному говоря. Наверное, это все-таки образумило там,  (силы - ИФ)  за пределами страны, что мы имеем хороший кулак и можем очень серьезно ответить", - сказал Лукашенко на встрече с генеральным секретарем Организации договора о коллективной безопасности (ОДКБ) Станиславом Засем в Минске в четверг. Его цитирует госагентство БелТА. Минобороны Белоруссии в конце августа провело комплексное тактическое учение со сводной группировкой войск  на Гродненском тактическом направлении . Лукашенко в августе на фоне продолжающихся массовых протестов неоднократно заявлял об угрозе внешнего вторжения со стороны стран, которые граничат с республикой на западе. В частности, он обвинил Польшу в территориальных претензиях на Гродненскую область. "Вы видите эти заявления о том, что если Беларусь распадется, то Гродненская область отойдет Польше. Они об этом уже в открытую говорят, спят и видят. Ничего у них в этом плане не получится, это я знаю определенно", - сказал Лукашенко. "Страна сейчас вынуждена тратить огромные деньги, чтобы стабилизировать обстановку на западных границах, куда переброшены некоторые военные части", - отмечал президент.]]></text>
</doc>
