<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителей Калининградской области обязали носить маски даже на улице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">Антон Алиханов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Калининградской области с четверга жители должны выходить на улицу только в масках, говорится в постановлении регионального правительства №267 от 12 мая. Один из пунктов этого документа гласит, что граждане "обязаны соблюдать масочный режим (использование средств индивидуальной защиты - маски (одноразовые или многоразовые) на улице, при нахождении во всех видах транспорта общего пользования или общественных местах". Ужесточение масочного режима, который уже действовал в регионе в более мягкой форме, прокомментировал губернатор Антон Алиханов в инстаграме, отвечая на соответствующий вопрос недовольного жителя. "Контакты. Весь вопрос в контактах. Даже на улице, а это легко увидеть каждый день в городе, постоянно контактируем друг с другом. Люди инфицированы, бессимптомные, говорят с другими и заражают, даже не подозревая об этом. Это требования главного санитарного врача региона", - объяснил Алиханов. В Калининградской области до 14 мая масочный режим был обязателен для общественных мест и торговых заведений. При этом с 12 мая в регионе был значительно ослаблен режим самоизоляции для граждан, исключая лиц старше 65 лет. Открыты непродовольственные магазины и торговые центры, предприятия коммунального обслуживания. В Калининградской области по состоянию на 14 мая выявлено 848 случаев заражения (277 человек выздоровели), умерли 12, обследовано на COVID-19 нарастающим итогом 30 092 человека, из них остаются под медицинским наблюдением 2 218 человек, в том числе 127 в условиях обсерватора. Масочный режим в настоящее время введен в ряде регионов РФ, в частности, в  Москве  и  Подмосковье , а также в  Петербурге .]]></text>
</doc>
