<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709109</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709109</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новое здание Музеев Московского Кремля на Красной площади откроют до 2024 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Реставрация Успенского собора приостановлена из-за задержек в оформлении документов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Успенский собор</tag>
    <tag type="str">Елена Гагарина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Новое здание Музеев Московского Кремля на Красной площади после перерыва должны достроить к концу 2021 года, после переезда и размещения экспонатов оно должно открыться до 2024 года, сообщила гендиректор музеев Елена Гагарина. Она отметила, что в  новое здание  будет перемещена практически вся коллекция музея, и выразила надежду, что переезд завершится за год. В старом здании в Кремле останутся экспонаты и коллекции, связанные с коронацией, с историей орденов и наград. В Патриаршем подворье будет представлена коллекция об истории патриаршества. В новом здании разместят коллекции, которые были ранее недоступны для зрителей. Для посетителей будут открыты залы с коллекциями икон, представлена византийская коллекция. Отдельные залы будут посвящены Фаберже, русскому фарфору, а истории русской придворной культуры. В хранилищах останутся экспонаты, нуждающиеся в реставрации, а также те, которые, по мнению музея, не будут интересны посетителям. Гагарина также сообщила, что временно остановлена реставрация Успенского собора Кремля. По ее словам, это связано не напрямую с пандемией, а со сложностями с оформлением разрешительных документов и с тем, что часть реставраторов ушла на самоизоляцию. "Что касается других объектов, то работы ведутся, к концу года, я думаю, что мы выполним все обязательства и выполним те сроки, которые мы запланировали", - добавила она.]]></text>
</doc>
