<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 22:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ъ" заявил, что Турция спланировала конфликт в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Обострение конфликта вокруг Нагорного Карабаха было намеренно спланировано и спровоцировано Турцией, утверждает в пятницу газета " Коммерсантъ ", ссылаясь на военно-дипломатические источники. "В течение последних месяцев Анкара активно провоцировала Баку на развязывание боевых действий под обещания всесторонней политико-дипломатической, разведывательной и военно-технической поддержки", - пишет газета со ссылкой на источники. По их данным, после турецко-азербайджанских учений в июле-августе на территории Азербайджана осталась значительная группировка вооруженных сил Турции, которая была призвана сыграть координирующую и направляющую роль в планировании и проведении наступательной операции в Нагорном Карабахе. "Речь идет о 600 военнослужащих, включая батальонную тактическую группу из 200 человек, 50 инструкторов в Нахичевани, 90 военных советников в Баку (обеспечивали связку при ведении боевых действий в цепочке бригада-корпус-генеральный штаб), 120 человек летно-технического состава на авиабазе Габала; 20 операторов беспилотников на аэродроме Далляр, 50 инструкторов на аэродроме Евлах, 50 инструкторов в 4-м армейском корпусе (Пирекешкюль) и 20 человек на военно-морской базе и в военном училище имени Гейдара Алиева в Баку", - пишет "Коммерсантъ". По данным источников газеты, эта группировка якобы включала в себя 18 БМП, одну реактивную систему залпового огня, десять единиц автотехники и до 34 единиц авиационной техники (включая 6 самолетов, 8 вертолетов, до 20 беспилотников), обеспечивавших военную разведку как в районе Карабаха, так и на территории Армении. Ссылаясь на предоставленные источниками данные, издание сообщило, что в сентябре-октябре резко увеличилось количество полетов военно-транспортной авиации Турции в Азербайджан (преимущественно транзитом через Грузию). Эти самолеты доставили личный состав, боеприпасы и медикаменты. Газета отмечает, что в разгар боевых действий 28-30 сентября в Азербайджан дополнительно к ранее прибывшим военным советникам прибыли командующий сухопутными войсками Умит Дюндар и министр обороны Турции Хулуси Акар. "Они на месте осуществляли общее руководство ходом операции на карабахском фронте", - сказали источники "Коммерсанта". "Турецкие представители вербуют наемников для участия в боевых действиях в Нагорном Карабахе на стороне Азербайджана из лояльных Анкаре исламистских группировок, воюющих в Сирии и Ливии. Контроль за функционированием логистических цепочек доставки наемников осуществляет якобы турецкая Национальная разведывательная организация при поддержке сил и средств Минобороны", - пишет "Коммерсант", ссылаясь на источники. Ожесточенные бои военных Армении и Азербайджана начались в зоне нагорно-карабахского конфликта 27 сентября. Стороны несут потери в живой силе и технике. Есть жертвы и среди гражданского населения. 10 октября стороны договорились о прекращении огня, однако боевые действия не прекращаются до сих пор. Со своей стороны президент Азербайджана Ильхам Алиев Алиев в пятницу опроверг информацию о том, что иностранные подразделения воюют на стороне Азербайджана. "Премьер-министр Армении Никол Пашинян вчера в интервью российскому агентству сказал, будто на азербайджанской стороне воюют солдаты из Турции, Пакистана, Сирии и Ливии. Это абсолютная ложь. Разоблачить эту ложь не составляет большого труда", - сказал Алиев в интервью турецкому телеканалу A Haber" Накануне госсекретарь США Майк Помпео заявил, что вмешательство Турции в конфликт в Карабахе только "подливает масло в огонь".]]></text>
</doc>
