<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 16 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Повышение НДПИ для химиков и металлургов, смерть Тесака в СИЗО и тысячи узбекских мигрантов в лагере под Самарой</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Правительство РФ одобрило повышение НДПИ  Предложение было  подготовлено  Минфином, который также озвучил идею о  повышении акцизов  на табачную продукцию. "Мы считаем, что в ситуации, когда трудно, все должны принимать участие в решении проблем, стоящих перед страной, перед людьми", -  заявил премьер-министр РФ  Михаил Мишустин. -  Новые российско-белорусские учения пройдут в октябре.  Об этом министр обороны РФ Сергей Шойгу заявил на встрече в Минске с президентом Белоруссии Александром Лукашенко. Между тем Минобороны Белоруссии анонсировало второй этап учений "Славянское братство"  на конец сентября . -  Газета Die Zeit сообщила о сделке, которую Германия предложила США за отказ от санкций против "Северного потока".  По данным источников издания, речь идет о финансировании  строительства двух специальных гаваней  для импорта американского СПГ. Минфин Германии  не стал комментировать  публикацию. -  Националист Максим Марцинкевич (Тесак) умер в СИЗО.  Во ФСИН сообщили, что осужденного 1984 года рождения  нашли в камере  без признаков жизни. По данным следователей, на месте найдена предсмертная записка. Адвокаты Тесака не верят в его самоубийство и просят возбудить  дело об убийстве . -  В Москве за сутки коронавирус диагностировали у 750 человек.  В целом по стране прирост составил  5 670 случаев . -  В палаточном лагере под Самарой собрались более четырех тысяч узбекских мигрантов.   Ожидающих выезда на родину  обеспечивают едой и водой, нарушений порядка не допущено. -  Киев закрыл участок границы с Белоруссией, у которого находятся хасиды.  Паломники надеялись попасть в украинский город Умань, где похоронен их духовный лидер Раби Нахман, чтобы отпраздновать Рош ха-Шана (еврейский Новый год). В Офисе президента Украины отмечают, что на границе собрались до двух тысяч хасидов,  поверивших слухам  о возможности попасть в страну через Белоруссию.]]></text>
</doc>
