<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732070</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732070</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режим ЧС ввели в Усинске из-за загрязнения нефтепродуктами реки Колвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Усинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Режим чрезвычайной ситуации введен на территории муниципального образования городского округа "Усинск" (Коми) после попадания нефтепродуктов в реку Колву в Ненецком автономном округе (НАО). Как сообщает пресс-служба администрации города в понедельник, постановление подписал глава Усинска Николай Такаев. Режим чрезвычайной ситуации муниципального уровня введен с 18:00 18 октября. В субботу на поверхности воды реки Колва в районе Харьягинского месторождения в НАО была обнаружена радужная пленка. Компанией-недропользователем выставлено 150 метров бонового заграждения. По информации губернатора округа Юрия Бездудного, произошла разгерметизация недействующего трубопровода, в результате на поверхность воды вылилась нефтесодержащая жидкость. Пресс-служба ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" подтвердила информацию об инциденте, связанном с утечкой нефтесодержащей жидкости на территории Харьягинского месторождения в Ненецком автономном округе, и проводимых работах по ее локализации (установка боновых заграждений, сбор радужной пленки с помощью сорбента, мониторинг водной среды). Харьягинское нефтяное месторождение (Харьяга) расположено в Ненецком автономном округе. Часть месторождения разрабатывает "ЛУКОЙЛ", остальное – консорциум в рамках соглашения о разделе продукции (СРП). Оператором Харьягинского СРП является "Зарубежнефть-добыча Харьяга" с долей 40%, у Total - 20%, Equinor - 30%, "Ненецкой нефтяной компании" - 10%.]]></text>
</doc>
