<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708362</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708362</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 03:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенатор Грэм представил законопроект о санкциях против КНР за распространение COVD-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Линдси Грэм</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Сенатор-республиканец Линдси Грэм предложил законопроект "Об ответственности за COVID-19", позволяющий президенту США Дональду Трампу ввести санкции в отношении Китая, если страна не даст полного отчета о событиях, которые привели к вспышке COVID-19. Согласно заявлению Грэма, если бы не "обман" правящей Коммунистической партии Китая, вирус не появился бы в Соединенных Штатах, где от инфекции скончались более 80 тысяч американцев. По словам сенатора, Китай отказался позволить следователям изучить информацию о том, как началась болезнь. Грэм считает, что Китай не пойдет на сотрудничество без принуждения. Сенатор предложил Трампу в течение 60 дней заверить Конгресс, что Китай предоставил полный отчет по возникновению COVID-19. Кроме того, должно быть подтверждено, что Китай закрыл все "мокрые рынки", которые могут подвергать людей риску для здоровья, и освободил всех гонконгских сторонников демократии, арестованных после начала пандемии. Законопроект позволит президенту США ввести целый ряд санкций, включая замораживание активов, запрет на поездки и аннулирование виз, а также ограничения на выдачу кредитов китайским предприятиям американскими учреждениями и запрет на листинг китайских фирм на американских биржах. Трамп и его сторонники-республиканцы неоднократно обвиняли Пекин в том, что он не предупредил мир о серьезности и масштабах вспышки COVID-19.]]></text>
</doc>
