<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728990</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728990</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 17:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Роспотребнадзора призвала чаще штрафовать магазины за маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова не поддержала идею увеличения штрафов за невыполнение санитарных требований по коронавирусу. При этом она считает, что эффективно было чаще проверять и штрафовать магазины, которые обслуживают посетителей без масок и перчаток. "Мы идем разной дорогой. Кто-то очень жестко наказывает, кто-то не наказывает совсем. Но если мы посмотрим картинку из разных стран, мы видим, что эта тенденция есть, к сожалению, во всем мире. И штрафы здесь не самое сильно действенное средство. Мне кажется, на сегодняшний день нужно убедить людей, а штраф тоже, наверное, должен быть, но тогда, он должен иметь профилактическое значение больше, чем карательное", - сказала Попова в эфире радиостанции "Комсомольская правда".  Она отметила, что главной задачей при борьбе с коронавирусом должно стать убеждение в том, что необходимо носить маски и перчатки. С предложением повысить штрафы за несоблюдение санитарных требований выступил журналист Владимир Познер Вместе с тем Попова считает необходимым штрафовать магазины, которые обслуживают посетителей без масок и перчаток. "За это (контроль за соблюдением покупателями санитарных требований) отвечает административное руководство торговой точки, которых мы нещадно наказываем и штрафуем. И очевидно, это надо делать еще более мощно", - сказала Попова. Глава Роспотребнадзора отметила, что сейчас достаточно высокие штрафы для юридических лиц за несоблюдение санитарных требований, они оставляют 300 тысяч рублей. По данным на 28 сентября, в РФ суточный COVID-прирост  достиг 8 135.]]></text>
</doc>
