<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740172</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740172</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 05:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Приморье пациенты "ковидного" центра пожаловались на отсутствие отопления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Дальнегорск</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Пациенты медицинского центра по лечению коронавирусной инфекции в городе Дальнегорске Приморского края вынуждены находиться в больнице без отопления, обогревателей, дверей и розеток, температура в помещении опускается до +10 градусов. "У нас ни одна батарея не работает, не отапливается. У нас очень высокие потолки, мы столько не способны надышать. У нас нет дверей, обогреватель сгорел. В палате нет ни одной розетки, нет кнопки вызова медперсонала", - сообщает пациент госпиталя в комментарии к своему видео из стационара, опубликованному в телеграм-каналах. Отмечается, что температура в больнице не превышает 15 градусов, а ночью она опускается до 10 градусов. Пациенты вынуждены спать в одежде. В министерстве здравоохранения Приморья "Интерфаксу" заявили, что госпиталь был экстренно открыт на прошлой неделе, поскольку число госпитализируемых пациентов растет, а в прежнем отделении мест не хватало. Само здание дальнегорской больницы построено в 1950-ых годах, капитальный ремонт не проводился и запланирован на следующий год. "При открытии госпиталя главной задачей было сделать кислородную разводку, обеспечить возможности оказания экстренной медицинской помощи пациентам. Соответственно все остальные процессы пока проходят отладку. В частности, речь идет об отоплении. Сейчас в части здания оно действительно слабое, его недостаточно для обогрева палат", - отметили в ведомстве. Сантехники пытались решить проблему, однако в итоге принято решение менять батареи и стояки. Рабочая группа найдена, на этой неделе начнется монтаж новой системы отопления. "Пока в палатах устанавливаются электрические обогреватели. Также решается вопрос с обеспечением койко-мест постельными принадлежностями. Существующий резервный фонд медорганизации не был рассчитан на то количество пациентов, которое сейчас есть. В настоящее время фонд в экстренном порядке пополняется", - добавили в ведомстве. Отсутствие дверей в палатах, уточнили в краевом Минздраве, отвечает санитарным нормам, так как в отделении интенсивной терапии они снимаются для быстрого оказания экстренной помощи. "Вместо дверей будут висеть завесы, они закуплены и будут монтироваться на этой неделе", - отметили в ведомстве. По данным оперштаба, в Приморском крае зарегистрировано 236 заболевших за последние сутки, всего в регионе с начала пандемии заразились 23 551 человек.]]></text>
</doc>
