<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 18:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый вид азиатского богомола обнаружен на Кубани и в Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Ученые обнаружили на черноморском побережье Краснодарского края колонии нового вида богомола, который ранее обитал исключительно на Дальнем Востоке. Риски для экосистемы юга России и соседних государств пока не изучены, сообщает Международный журнал энтомологии (Франция). "В последние годы наблюдается рост числа чужеродных видов богомолов, которые создают популяции по всей Европе. К этому стоит добавить стабильно распространяющуюся популяцию азиатского вида Statilia maculata (Thunberg, 1784) в Краснодарском крае на юге России. Это первый интродуцированный вид богомолов в фауне России и первый представитель рода Statilia Stal в Европе", - сообщили авторы научной статьи - Евгений Щербаков (биологический факультет МГУ) и Валерий Говоров (факультет тропических сельскохозяйственных наук Чешского университета естественных наук). Богомолы-чужаки также выявлены в Крыму. По информации энтомологов, этот вид обитает в основном в странах Дальнего Востока (включает Северо-Восточную, Восточную и Юго-Восточную Азию). Одним из важных факторов его размножения является влажность воздуха. Таким образом, отмечают ученые, наиболее вероятно распространение азиатских богомолов на соседние территории и другие страны с влажным субтропическим климатом. "Такое вторжение остается весьма реальной возможностью с неизвестным исходом для местных экосистем", - делают вывод исследователи.]]></text>
</doc>
