<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 07:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Миннесоты признали победу Байдена на выборах президента США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Миннесота</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Избирательный совет штата Миннесота единогласно подтвердил результаты выборов, согласно которым кандидат от Демократической партии Джо Байден опережает действующего президента Дональда Трампа. "Избирательный совет штата сегодня подтвердил результаты всеобщих выборов в Миннесоте в 2020 году", - цитируют СМИ заявление госсекретаря Миннесоты Стива Саймона. Согласно подсчетам, Байден опережает Трампа более чем на 7 пунктов - у него 52,5% голосов, у его соперника - 45,4%. Саймон отметил, что Миннесота в третий раз подряд становится лидером в стране по явке избирателей. "Общее число избирателей составило 3 292 997 человек. Это означает, что 79,96% имеющих право голоса жителей Миннесоты приняли участие во всеобщих выборах 2020 года. Это самый высокий процент явки с 1956 года", - заявил он. Победа в Миннесоте дает Байдену десять голосов коллегии выборщиков. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официально результаты обработки бюллетеней будут объявлены позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем, с успехом на выборах его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков, чтобы добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах. Почти по всем суд уже принял решение не в пользу Трампа.]]></text>
</doc>
