<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин позвонил Алиеву по поводу скопления граждан Азербайджана в Дагестане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Дагестан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Президенты РФ и Азербайджана Владимир Путин и Ильхам Алиев обсудили по телефону ситуацию в приграничных районах Дагестана, где скопилось большое количество граждан Азербайджана, желающих выехать домой.  Как сообщает пресс-служба Кремля, разговор состоялся по инициативе российской стороны. Ранее глава Роспотребнадзора Анна Попова на совещании президента РФ с руководством и представителями общественности Дагестана сообщала, что ситуацию с коронавирусом в республике осложняет скопление иностранных граждан на границе с Азербайджаном.  "Особенность эпидситуации в республике - это большое количество граждан другой страны - Азербайджана, которые сегодня скапливаются у границ. МЧС создали там необходимые условия, спасибо им большое, но эти люди накапливаются. Эти люди должны бы вернуться на родину, пока у них такой возможности нет", - сказала Попова. Глава Дагестана Владимир Васильев предложил систематизировать переходы через границу граждан России и Азербайджана для недопущения распространения инфекции. "Было бы хорошо, если бы нам удалось скоординировать наши действия. К примеру, это обсуждаемые цифры, 450 граждан переходят с одной стороны на другую и через 15 дней, чтобы люди не собирались, переходит такая же группа граждан", - сказал Васильев.]]></text>
</doc>
