<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подешевела до $48,9 на новостях о новых локдаунах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок в понедельник снижаются на сообщениях об ужесточении локдаунов в некоторых странах. Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 15:21 в понедельник составляет $48,9 за баррель, что на $0,35 (0,71%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $45,88 за баррель, что на $0,38 (0,82%) ниже уровня предыдущих торгов. Власти Баварии в воскресенье объявили об ужесточении карантинных мер в регионе до начала января. Тем временем  в Калифорнии  в ночь с воскресенья на понедельник вступил в силу режим "оставаться дома", который касается 85% жителей штата. За минувшую неделю Brent подорожала на 2,1%, WTI - на 1,6%. Поддержку рынку на прошлой неделе оказали итоги встречи представителей стран ОПЕК+, а также сигналы того, что США могут в скором времени принять очередной пакет мер поддержки экономики. Государства ОПЕК+  договорились увеличить добычу  с января 2021 года не на 2 млн б/с, как планировалось, а только на 0,5 млн б/с. Спикер Палаты представителей Конгресса США Нэнси Пелоси заявила в пятницу о том, что законодатели движутся к принятию компромиссного бюджетного плана. Президент США Дональд Трамп и лидер республиканского большинства в Сенате Митч МакКоннелл, по данным источников Bloomberg, готовы предложить пакет мер поддержки экономики объемом $908 млрд. "При том, что ОПЕК+ избежала крупного увеличения производства, а также очередного краха альянса, повышение добычи на 500 тыс. б/с вряд ли можно считать благоприятным для "быков" решением, - отмечает основатель Vanda Insights в Сингапуре Вандана Хари. - Переговоры о новом пакете стимулов в США могут поддержать цены на нефть, однако, вероятно, потребуются дальнейшие хорошие новости о вакцинах, чтобы нефть продолжила дорожать". Китайский импорт нефти в ноябре вырос на 10,1% по сравнению с предыдущим месяцем, до 11,08 млн б/с, свидетельствуют данные Главного таможенного управления КНР (ГТУ). В то же время, в годовом выражении нефтяной импорт сократился на 0,8%. Аналитики Saxo Bank прогнозируют, что нефть марки Brent в ближайшее время может подорожать до $50 за баррель, "так как в Азии спрос уже сейчас высок, а рассеивание коронавирусных туч позволит присоединиться и другим". "Насколько она поднимется в ближайшее время - зависит от того, как Европа и особенно США будут справляться со второй волной пандемии, пока еще не поставленной под контроль", - отмечает глава отдела стратегий Saxo Bank на товарно-сырьевом рынке Оле Хансен.]]></text>
</doc>
