<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">680039</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/680039</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-11 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский рэпер заключил многомиллионный контракт, сидя в тюрьме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tekashi 6ix9ine</tag>
    <tag type="str">Даниэль Эрнандес</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Американский рэпер Даниэль Эрнандес, также известный под псевдонимом Tekashi 6ix9ine, заключил контракт на 10 млн долларов, находясь при этом в тюрьме,  сообщает  в пятницу BBC News. 23-летний Эрнандес заключил контракт с лейблом 10K Projects. В рамках соглашения рэпер выпустит два альбома - один на английском, а второй - на испанском языке. Пока неизвестно, будут ли новые альбомы содержаться в себе только новые композиции или же базироваться на уже существующих наработках, ранее сделанных музыкантом. Об аресте Эрнандеса стало известно в ноябре 2018 года. Рэперу предъявлено обвинение по нескольким статьям - вымогательство, незаконное владение оружием, нападение с использованием опасного оружия, а также заговор с целью убийства. Ранее сообщалось, что рэперу грозило до 47 лет лишения свободы, но затем музыкант согласился на сделку со следствием и дал показания на членов банды The Nine Trey Bloods, в которой состоял и сам. Теперь наказание Эрнандесу могут смягчить. Вынесение приговора по делу певца должно состояться в декабре 2019 года. Также сообщалось, что в сентябре 2018 года на Эрнандеса напали во время его концерта в Москве. Певца побили несколько человек. Летом того же года его избили и похитили вооруженные мужчины в Нью-Йорке, однако Эрнандесу удалось сбежать от похитителей. В 2018 году рэпер выпустил свой дебютный альбом Dummy Boy.]]></text>
</doc>
