<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728055</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728055</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Предполагаемым зачинщикам бунта в ангарской колонии предъявили обвинения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ИК-15</tag>
    <tag type="str">Ангарск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Предъявлены обвинения 15 предполагаемым зачинщикам апрельского бунта с поджогами в исправительной колонии №15 в Ангарске Иркутской области,  сообщили  в СКР. Четверо и них сейчас находятся в СИЗО, остальные остаются в колониях. Им вменили ч.3 ст.321 (дезорганизация работы пенитенциарного учреждения, совершенная организованной группой с применением насилия, опасного для жизни или здоровья сотрудников ФСИН). Следователи продолжают собирать доказательства причастности более 200 человек к этим беспорядкам. Вечером 9 апреля заключенные, находившиеся в штрафном изоляторе этой колонии,  напали на охранника . Во ФСИН инициатором беспорядка считают одного из злостных нарушителей внутреннего распорядка. В колонию незамедлительно прибыла группа сотрудников регионального управления ФСИН. После беседы осужденные отказались от противоправных действий. В управлении ФСИН отчитались, что обстановка в колонии была контролируемой. 10 апреля заключенные вновь устроили беспорядки в колонии и совершили поджог, там  загорелись  несколько строений. Бунт  пресекли  в тот же день, пожар потушили только 11 апреля. Сообщалось, что в завалах  нашли тело  заключенного с признаками насильственной смерти. По следам событий были возбуждены уголовные дела по ч.3 ст.321 УК и по ч.1 и ч.2 ст. 212 УК (организация и участие в массовых беспорядках).]]></text>
</doc>
