<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Житель Татарстана осужден условно за фото Гитлера на сайте "Бессмертного полка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Адольф Гитлер</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Верховный суд Татарстана в среду вынес обвинительный приговор по делу о реабилитации нацизма в отношении Мухаммеда Эль-Айюби, разместившего фото Адольфа Гитлера для трансляции на сайте "Бессмертный полк онлайн" в одном ряду с ветеранами Великой Отечественной войны, передал корреспондент "Интерфакса" из зала суда. Эль-Айюби назначено наказание в виде одного года лишения свободы условно с испытательным сроком один год и штрафом в 150 тыс. рублей. Он признан виновным по ч. 3 ст. 30, ч. 1 ст. 354.1 и ч.1 228 УК РФ (покушение на реабилитацию нацизма; незаконное хранение растений, содержащих наркотические средства в значительном размере). 4 мая 2020 года Эль-Айюби, используя приложение в соцсети, отправил на сайт "Банк памяти" фотографию Гитлера для ее дальнейшей трансляции во время акции "Бессмертный полк онлайн" в одном ряду с ветеранами Великой Отечественной войны и тружениками тыла. При обыске у обвиняемого выяснилось, что он нескольких месяцев выращивал у себя дома растения, содержащие наркотические средства, сообщила ранее "Интерфаксу" официальный представитель Следственного комитета (СК) РФ Светлана Петренко. "По его утверждению, такой поступок он совершил из-за наличия симпатий к Гитлеру, а растения, содержащие наркотические средства, он выращивал для личного употребления", - сказала Петренко. Эль-Айюби в ходе предварительного следствия полностью признал вину и публично принес извинения.]]></text>
</doc>
