<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал об отставке Олега Говоруна с поста главы Фонда дольщиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Говорун</tag>
    <tag type="str">Фонд дольщиков</tag>
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">ДОМ.РФ</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Известный чиновник Олег Говорун решил оставить пост главы Фонда защиты прав граждан-участников долевого строительства, сообщил "Интерфаксу" источник в федеральном правительстве. "Говорун написал заявление об увольнении по собственному желанию", - сказал он. Ранее Daily Storm  сообщило , будто бы вице-премьер Марат Хуснуллин уволил Говоруна. В пресс-службе Хуснуллина эту информацию опровергли. Говорун возглавил Фонд летом 2019 года. Тогдашний премьер-министр Дмитрий Медведев назначил его на трехлетний срок. При этом Говорун сохранил пост заместителя генерального директора АО "ДОМ.РФ". Фонд защиты прав дольщиков был зарегистрирован в форме публично-правовой компании в октябре 2017 года. Застройщики обязаны перечислять в него взносы в размере 1,2% от ДДУ по всем новым объектам. Неуплата взноса является основанием для отказа в государственной регистрации договоров. В случае необходимости средства Фонда могут быть направлены на достройку проблемных объектов. Олег Говорун окончил Московский лесотехнический институт по специальности "химик-технолог". Он работал в управлении Альфа-банка по по связям с органами госвласти. С 2000 по 2004 год был первым замначальника Главного территориального управления президента России. Затем два года он был замначальника Управления президента по внутренней политике. С марта 2006 года по сентябрь 2011 год он возглавлял это управление. Затем он был полпредом президента в ЦФО. С мая по октябрь 2012 года он руководил Министерством регионального развития, а в сентябре министр получил  выговор  от президента Владимира Путина на невыполнение майских указов. После  отставки  он перешел в Администрацию президента, где в октябре 2013 года возглавил управление по сотрудничеству с государствами СНГ, Абхазией и Южной Осетией. Управлением он руководил по апрель 2019 года. В мае он был назначен замгендиректора "ДОМ.РФ".]]></text>
</doc>
