<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 18:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс предложил выделить 565 млрд рублей для поддержки транспорта в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс РФ</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Минтранс предлагает внести в общенациональный план восстановления экономики и нормализации деловой жизни меры на 565 млрд рублей для поддержки всех видов транспорта в 2020 году, заявил министр транспорта РФ Евгений Дитрих на заседании рабочей группы "Единой России" по подготовке предложений в план. "Сегодня в раздел "Транспорт" общенационального плана мы предложили 33 меры различного свойства, финансовые или регуляторные, с общим объемом финансирования на 2020 год в 565 млрд рублей. Из них, соответственно, 26 млрд рублей - это дополнительные средства, которые мы бы хотели просить у министерства финансов РФ. И 2021 год - это 217 млрд рублей. Ожидаем, что в 2021 году уже транспортный комплекс будет раскручиваться и самостоятельно подниматься на уровень генерации доходов внутри себя", - сказал Дитрих. Он сообщил, что на текущий момент в раздел крупных инвестиционных проектов в плане включено 38 проектов с общим объемом финансирования на 2020 год 457 млрд рублей, из которых 38,5 млрд руб. - это дополнительная потребность. "А на 2021 год мы предложили проектов на 540 млрд рублей, из них 59 млрд рублей - это дополнительная потребность", - уточнил глава Минтранса. По словам Дитриха, решение расширить транспортную составляющую в общенациональном плане принято на прошедшем накануне заседании первого вице-премьера Андрея Белоусова. "Было решено раздел транспорта разделить на три блока: воздушный транспорт, ж/д-транспорт и прочие виды транспорта. Такого принципа мы сейчас и придерживаемся. В настоящее время в проект плана включены мероприятия по всем отраслям транспортного комплекса, включая крупные инфраструктурные проекты и секторальные меры поддержки", - добавил Дитрих. Как сообщалось, президент РФ Владимир Путин поручил правительству России к 1 июня представить общенациональный план действий по  восстановлению  и росту экономики, занятости и доходов населения.]]></text>
</doc>
