<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732289</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732289</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отклонил жалобы на приговор пензенским фигурантам дела "Сети"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сеть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Апелляционный военный суд в Подмосковье во вторник отклонил жалобы на приговор семи участникам организации "Сеть", признанной судом террористической и запрещенной в РФ. Приволжский окружной военный суд 10 февраля вынес  обвинительные приговоры  семи фигурантам так называемого дела "Сети" из Пензы. Суд назначил Дмитрию Пчелинцеву 18 лет колонии, Илье Шакурскому - 16 лет, Андрею Чернову - 14 лет, Максиму Иванкину - 13 лет, Михаилу Кулькову - 10 лет, Василию Куксову - девять лет, Арману Сангынбаеву - шесть лет. Согласно приговору, пять осужденных будут отбывать наказание в колонии строгого режима, а Куксов и Сангынбаев - в колонии общего режима. В зависимости от роли каждого суд признал фигурантов виновными в создании и участии в террористическом сообществе, покушении на участие в нем, в незаконном обороте оружия и взрывчатых веществ, а также в покушении на сбыт наркотиков в крупном размере. Согласно приговору, в 2016 году Пчелинцев объединил единомышленников из нескольких групп в других регионах России в террористическое сообщество "Сеть" на основе устава, разработанного им и неустановленным лицом с позывным "Тимофей". Целью сообщества, как установил суд, было насильственное изменение конституционного строя в РФ с помощью террористической деятельности в отношении представителей правоохранительных органов и органов власти "с целью дестабилизации обстановки и оказания влияния на принятие ими решений". Уголовное дело получило общественный резонанс после заявлений нескольких фигурантов о пытках сотрудниками спецслужб. В феврале 2020 года издание Meduza опубликовало расследование о возможной причастности ряда фигурантов дела, в том числе Пчелинцева, к убийству двух человек.]]></text>
</doc>
