<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709371</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709371</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число заразившихся COVID-19 в районе Адыгеи, где прошли массовые похороны, превысило 150</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Адыгея</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Число подтвержденных случаев инфицирования коронавирусом в Красногвардейском районе Адыгеи, где 1 мая прошли похороны с участием нескольких сотен человек, достигло 151. Об этом сообщил глава республиканского Роспотребнадзора Сергей Завгородний в ходе заседания оперштаба. "На 19 мая коронавирусная инфекция выявлена у 525 человек в Адыгее. Уровень заболеваемости в регионе за последнее время вырос из-за ситуации в Красногвардейском районе. Причиной вспышки стало массовое скопление людей на похоронном мероприятии. Всего в районе установлен 151 больной, из них 35 госпитализированы, 106 человек проходят амбулаторное лечение. Остальные выздоровели", - сообщается на сайте правительства Адыгеи со ссылкой на Завгороднего. В свою очередь, премьер министр республики Александр Наролин в ходе заседания оперштаба доложил, что на территории муниципалитета минимизировано передвижение населения, запрещено выезжать за пределы ряда населенных пунктов Красногвардейского района, за исключением работников сферы жизнеобеспечения. "Ситуация непростая. У нас уже есть опыт локализации очага заболевания в Адыгейске. Сейчас все силы нужно направить в Красногвардейский район. Все решения принимайте оперативно. Они должны быть продуманными и эффективными. Обеспечьте жесткий контроль за выполнением санитарных требований, вплоть до привлечения к административной и уголовной ответственности. Предотвращайте возможное скопление людей, проводите разъяснительную работу", - цитируются на сайте правительства слова главы региона Мурата Кумпилова. 14 мая  сообщалось , что похороны с участием около 500 человек в Адыгее спровоцировали массовое заражение коронавирусом. Одна женщина с диагнозом COVID-19 была госпитализирована, 12 ее контактных родственников, у которых тесты на коронавирус также дали положительный результат, находятся дома на самоизоляции. Еще более чем у 100 человек, контактировавших с заболевшими, были также взяты анализы. Для локализации очага в Красногвардейском районе ограничено передвижение между населенными пунктами, проводится дезинфекция общественных мест, остановок, улиц, введено обязательное ношение масок и перчаток.]]></text>
</doc>
