<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко счел мифом назревание революционной ситуации в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко назвал "мифами" вызревание в стране революционной ситуации и "нелегитимность выборов". "Якобы спонтанная самоорганизация общества, вызревание так называемой революционной ситуации, "нелегитимность выборов" и тому подобное - все это мифы. Их напрочь разбивает глубинный анализ событий, произошедших задолго до электоральной кампании текущего года", - сказал Лукашенко на встрече с политическим активом страны. Его цитирует  госагентство БелТА . По его словам, происходящее сегодня в стране "не является чем-то неожиданным или новым для нас". "Люди постарше помнят и не такое в Беларуси, когда тысячи и тысячи людей выходили в 90-х на улицы, переворачивали машины, жгли их, бросали "коктейли Молотова" на первые этажи тогда еще не нынешних бутиков и магазинов, а в окна к обычным людям", - напомнил Лукашенко. Во встрече принимают участие высшие должностные лица республики, парламентарии, руководители и специалисты государственных органов и организаций, представители местной власти, администрации президента, руководители СМИ - всего почти 300 человек. Как заявил Лукашенко, он намерен ознакомить их с оперативной аналитической информацией, "которая даст ответы на самые острые вопросы сегодняшнего дня и поможет лучше сориентироваться в политической ситуации внутри и вокруг Беларуси". В республике больше месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен Лукашенко, который занимает пост главы государства с 1994 года. Оппозиция не признала официальные итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель заявил 15 сентября, что для Евросоюза ситуация ясна: президентские выборы в Белоруссии 9 августа сопровождались мошенничеством. "Президент Лукашенко  не является законным президентом Белоруссии ", - сказал Боррель, выступая во вторник на пленарной сессии Европарламента. Он отметил, что "жестокие репрессии" продолжаются в Белоруссии, более 7,5 тыс. мирных демонстрантов были арестованы, сообщалось о 500 случаях пыток, почти все члены Координационного совета оппозиции либо арестованы, либо принуждены к изгнанию.]]></text>
</doc>
