<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">699828</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/699828</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-18 18:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Археологи нашли "пещерный город" VIII века рядом с Херсонесом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Херсонес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 марта. INTERFAX.RU - "Пещерный город", появившийся на месте вырубленных в скале склепов больше 1 тысячи лет назад, обнаружен рядом с территорией севастопольского музея-заповедника "Херсонес Таврический". Об этом сообщили в среду в фонде "Моя история". "Вырубленные в скале античные склепы переоборудуются под жилые и хозяйственные строения, а в одной из отдельно стоящих каменных глыб вырубается тарапан для отжима виноградного сока. Постепенно прямо под юго-западными стенами Херсонеса в VIII-IX веках формируется участок с жилыми сооружениями в скальном грунте - своеобразный "пещерный город", - говорится в сообщении фонда со ссылкой на выводы ученых. Всего обнаружено три жилых комплекса: два помещения, вырубленных в скале, и одно в естественном гроте. Одна из построек была укреплена каменной стеной высотой до 3 метров. Жители покинули этот город, как и Херсонес, в конце XIII века, когда поселения были сожжены монголами, отметили в фонде. Как выяснили археологи, территория "пещерного города" является частью русла высохшей реки. Там также открыли два погребальных сооружения эпохи эллинизма, вырубленные в скале: склеп с длинным проходом и могилу. Еще два таких сооружения в скале находятся в процессе расчистки. Ученые сделали вывод, что на этом участке производились захоронения в каменных склепах и могилах с подбоями (ямы с нишами) с IV века до н.э. по IV век н.э. Кроме того, рядом с Херсонесом обнаружены "сотни редких и уникальных артефактов": золотая монета византийского императора Артавазда 742 года, редкие свинцовые печати, бронзовые монеты византийских императоров VIII-IX веков, бронзовые перстни, светильники, терракоты, амфоры, посуда, украшения и многое другое. "Ожидания археологов превзошли самые смелые прогнозы - были обнаружены предметы, представляющие большую историческую и культурную ценность. По сути, открыта новая страница в исследовании истории древнего города", - сказал представитель фонда Иван Есин, слова которого приводятся в сообщении. По данным фонда, наиболее ранние упоминания о некрополе рядом с Херсонесом относятся к XIX веку. Последние раскопки проводились в начале ХХ века, но документы по их итогам практически не сохранилась. Херсонес - древнее городище, средневековые крепости и участки уникальной сельскохозяйственной округи, так называемой хоры. Здесь, согласно наиболее распространенной версии, в 988 году крестился князь Владимир. Заповедник в 2013 году внесен в список объектов Всемирного наследия ЮНЕСКО. На территории музея-заповедника археологи находят следы многих народов, живших в разные эпохи. Первые поселенцы Херсонеса - греческие колонизаторы - прибыли сюда в V веке до н.э.]]></text>
</doc>
