<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 03:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Циклон "Амфан" унес жизни 14 человек в Индии и Бангладеш</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Бангладеш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Мощный циклон "Амфан" обрушился на Восточную Индию и Бангладеш, убив по меньшей мере 14 человек и уничтожив тысячи домов, сообщают местные СМИ. Густонаселенный индийский штат Западная Бенгалия принял на себя главный удар циклона. "Пострадала вся южная часть штата. Мы в шоке. На то, чтобы оценить ущерб уйдет три-четыре дня. Циклон повлиял на электроснабжение и разрушил многие дома, мосты и набережные", - заявила главный министр Западной Бенгалии Мамата Банерджи в ходе пресс-конференции. Она подтвердила, что по меньшей мере 10 человек погибли только в ее штате. "Мы столкнулись с большим ущербом и разрушениями, чем от COVID-19", - добавила Бенерджи. По словам чиновников, в соседней Бангладеш по меньшей мере четыре человека погибли. В индийской Национальной службе реагирования на стихийные бедствия сообщили об эвакуации около 450 тыс. человек из индийских штатов Западная Бенгалия и Орисса. Как сообщают СМИ, в Бангладеш власти эвакуировали более 2 млн жителей, военные приведены в состояние боевой готовности. В то же время отмечается, что пандемия коронавируса COVID-19 усложнила подготовку к шторму. По данным Би-би-си, полицейские штата Западная Бенгалия сообщили, что многие отказываются укрыться в убежищах из-за страха заразиться коронавирусной инфекцией. По данным метеорологов, "Амфан" является самым мощным за последние годы ураганом в Бенгальском заливе, максимальная скорость порывов ветра шторма достигает 265 км/ч. Накануне метеорологическая служба Би-би-си сообщала, что "Амфан" станет первым суперциклоническим штормом в Бенгальском заливе со времен суперциклона 1999 года, обрушившегося на побережье Ориссы и унесшего жизни более 9 тыс. человек.]]></text>
</doc>
