<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Pfizer заявила о 95% эффективности вакцины на завершающем испытании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">FDA</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Американская компания Pfizer  заявила , что эффективность разрабатываемой ею и германской BioNTech вакцины от коронавируса на завершающей стадии клинических испытаний составляет 95%. Неделей ранее компании  заявляли  о 90% эффективности их вакцины. В исследовании участвовали больше 43 000 испытуемых. Всего после вакцинации среди них выявили 170 случаев заражения коронавирусом, в том числе 162 в группе, которая получила плацебо, и только восемь - в группе вакцинированных. В возрастной группе 65+ эффективность вакцины превысила 94%. Единственным достаточно частотным побочным эффектом у привитых была сильная усталость (у 3,8%) и головная боль (у 2%). Компании заявили, что они достигли уровня безопасности, который требует Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США (FDA). В ближайшие дни в это ведомство будет подана заявка на экстренное одобрение вакцины. Американская компания Moderna  сообщила  16 ноября, что ее вакцина, по предварительным данным исследований, эффективна на 94,5% Компании Pfizer и Moderna, исследования которых финансируются правительством США, приступили к последней, третьей фазе клинических испытаний вакцин в конце июля. Власти страны уже закупили большие партии вакцины и готовы начать их распределение, как только применение препаратов будет одобрено.]]></text>
</doc>
