<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ оценил число жертв конфликта в Карабахе в почти 5 тыс.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Общее число погибших в результате конфликта в Нагорном Карабахе приближается к пяти тысячам человек, сообщил президент РФ Владимир Путин в ходе пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай". "Сегодня мы имеем конфликт в самом худшем его варианте. И трагедия заключается в том, что люди гибнут. Вы знаете, много потерь с обеих сторон. По нашим данным, с обеих сторон более 2 тысяч погибших - с одной стороны и с другой. Общее число погибших приближается уже к пяти тысячам", - сказал Путин. Он напомнил, что за 10 лет войны в Афганистане в советской армии погибли 13 тысяч. "А здесь за такой короткий промежуток времени уже почти пять. А сколько раненых, сколько людей страдает, сколько детей", - подчеркнул президент. Он рассказал, что у России всегда были особые связи и с Армений, и с Азербайджаном: в нашей стране проживают около 2 млн армян и 2 млн азербайджанцев, у всех очень глубокие связи с РФ. Поэтому, подчеркнул он, для РФ Армения и Азербайджан - равные партнеры. Москва хочет выстраивать полноценные отношения, как с Арменией, так и с Азербайджаном. Он заметил, что есть разные элементы выстраивания отношений с каждой из этих стран. "С Арменией это христианство, но у нас есть очень тесные связи с Азербайджаном по другим направлениям. Что касается религиозной составляющей, я хочу обратить ваше внимание, что почти 15% населения Российской Федерации исповедует ислам. И в этом смысле Азербайджан не чужая для нас страна", - сказал президент. Он отметил, что нельзя забывать трагедии, которая произошла с армянским народом в период Первой мировой войны. "Этот конфликт начался не просто как межгосударственный конфликт и борьба за территории. Он начинался с этнического противоборства. И это тоже, к сожалению, факт, когда в Сумгаите, а потом и в Нагорном Карабахе были осуществлены жестокие преступления против армянского народа", - сказал Путин. В то же время, он отметил, что ситуация, при которой значительная часть территории Азербайджана страной утрачена, не может продолжаться вечно.]]></text>
</doc>
