<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">685671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/685671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-26 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд не стал наказывать лидера "Христианского государства" за угрозы прокатчикам "Матильды"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Калинин</tag>
    <tag type="str">Христианское государство</tag>
    <tag type="str">Липецкая область</tag>
    <tag type="str">Матильда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В Липецкой области Грязинский городской суд признал лидера организации "Христианское государство - Святая Русь" Александра Калинина виновными в рассылке угроз прокатчикам фильма "Матильда" и приговорил к году лишения свободы. От наказания его освободили за истечением срока давности, сообщила пресс-служба областного суда. Суд признал активиста виновным в принуждении к отказу от сделки под угрозой насилия или уничтожения имущества (ч.1 ст.179 УК). Калинина задержали в сентябре 2017 года, год он провел под арестом и в сентябре 2018 года его  перевели  под подписку о невыезде. Уголовное дело об угрозах прокатчикам  возбудили  23 сентября 2017 года после того, как кинотеатры сетей "Формула кино", "Синема парк" и "Киномакс" стали получать  угрозы , что если они начнут показывать "Матильду" Алексея Учителя, их "реально начнут поджигать". Суд и следствие установили, что в начале 2017 года Калинин узнал из СМИ о работе над картиной, и решил, что показ фильма оскорбит чувства верующих. Чтобы этого не произошло, он начал рассылать прокатчикам письма с угрозами поджигать кинотеатры. Их получили администрации кинотеатров в Москве, Владимире, Рязани, Перми, Кирове, Волгограде, Казани, Красноярске, Екатеринбурге, Калининграде, Белгороде. После этого руководители кинотеатров пожаловались в полицию, а некоторые отказались от показа фильма. "Во время демонстрации фильма в кинотеатрах дежурили сотрудники полиции", - напомнили в суде. Калинин вину не признавал. В фильме "Матильда" говорится о взаимоотношениях наследника престола, будущего императора Николая II, и балерины Матильды Кшесинской. Против ленты активно выступала депутат Госдумы Наталья Поклонская. В сентябре 2017 года адвокат режиссера Учителя Константин Добрынин сообщил, что его машину подожгли, а рядом с ней он нашел обрывки бумаги с надписью "За Матильду гореть". В марте 2018 года за этот поджог  получили реальные сроки  брат Калинина Юрий и еще два человека.]]></text>
</doc>
