<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Калининградское "дело врачей" завершилось оправданием</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элина Сушкевич</tag>
    <tag type="str">Елена Белая</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Калининградский областной суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Калининградский областной суд на основании вердикта присяжных заседателей вынес приговор о невиновности врачей Елены Белой и Элины Сушкевич в смерти недоношенного новорожденного мальчика, сообщили в пресс-службе суда. "В суде сегодня прошло обсуждение вердикта коллегии присяжных, которые заявили о невиновности врачей в смерти новорожденного. Стороны обвинения и защиты высказали свои мнения о данном решении. По итогам заседания суд вынес приговор о невиновности Белой и Сушкевич", - сказал сотрудник пресс-службы. Присяжные 10 декабря  вынесли вердикт  о невиновности обеих подсудимых. Дело об убийстве новорожденного в областном роддоме № 4  было возбуждено  в конце июня 2019 года. Оно получило широкий общественный резонанс. По версии следствия, в ноябре 2018 года в роддоме у женщины на 22-й неделе беременности родился мальчик. При рождении он весил 700 граммов. И.о. главврача роддома Елена Белая, узнав, что ребенок в тяжелом состоянии, решила убить его, чтобы не испортить статистику, что, в свою очередь, могло бы сказаться на назначении ее главврачом на постоянной основе, решили в СК. Для этого она привлекла анестезиолога-реаниматолога областного перинатального центра Элину Сушкевич. Следствие считает, что по указанию Белой Сушкевич ввела новорожденному смертельную дозу сульфата магния, отчего он умер. После этого в истории родов было записано, что ребенок умер еще до рождения. Подсудимым вменили убийство новорожденного, а Белой - еще и превышение должностных полномочий. Они вину отрицали. За Белую и Сушкевич заступались многие известные врачи и медицинские организации. Эксперты отмечали, что выживаемость новорожденных с массой 700 граммов не превышает 5-10%, немногие выжившие страдают от хронических заболеваний и у конкретного ребенка шансы выжить были минимальные. Также они допускали, что судмедэксперты ошиблись в причине смерти мальчика. Суд над врачами  начался  6 августа. За месяц до этого председатель СКР Александр Бастрыкин  говорил  "Российской газете", что следствие установило в действиях обвиняемых признаки убийства, основываясь на результатах экспертиз и что сомневаться в этих выводах у него нет оснований, поскольку эксперты - медики.]]></text>
</doc>
