<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лейбл K-Pop группы BTS удвоил капитализацию после крупнейшего с 2017 года IPO в стране</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Big Hit Entertainment</tag>
    <tag type="str">BTS</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Big Hit Entertainment Co., управляющая компания известной южнокорейской поп-группы BTS, удвоила капитализацию на дебютных торгах после IPO, прошедшего ранее в этом месяце. Big Hit разместила акции на $840 млн в ходе IPO, которое, по данным Dealogic, стало крупнейшим в Южной Корее с 2017 года. Компания была оценена в $4 млрд в рамках IPO. Акции Big Hit открыли торги в Сеуле в четверг на уровне 270 тыс. вон ($236) по сравнению с ценой IPO в 135 тыс. вон. В ходе сессии подъем их стоимости достигал дневного лимита торгов в 30%, а капитализация - $8,5 млрд. Для сравнения: капитализация одной из крупнейших звукозаписывающих компаний мира Warner Music Group Corp. составляет около $15 млрд, Live Nation Entertainment Inc. - порядка $12 млрд. Спрос на акции Big Hit в ходе IPO существенно превзошел предложение, несмотря на сложное положение, в котором оказалась компания, как и другие представители сектора, из-за пандемии коронавируса, пишет The Wall Street Journal. Один из организаторов IPO отметил, что инвесторы поверили в будущее BTS, особенно в перспективы восстановления концертной активности после снятия карантинных мер. "Лишь несколько артистов или групп в мире может собирать стадионы на свои концерты по всему миру, и BTS - одна из них", - отметил банкир. В августе этого года BTS, бойз-бэнд, в составе которого семь человек, возглавил хит-парад 100 самых популярных в США песен, еженедельно публикуемый американским журналом Billboard, со своим первым синглом на английском языке. BTS стала первой южнокорейской группой, занявшей первое место в этом хит-параде. Big Hit, как и многие другие агентства в Южной Корее, ищут талантливых детей, чтобы вырастить из них звезд K-Pop (корейской поп-музыки). По данным Harvard Business School, компания тратит до $100 тыс. в год на каждую потенциальную звезду.]]></text>
</doc>
