<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Случаи повторного заражения COVID-19 выявлены у медиков в Еврейской АО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕАО</tag>
    <tag type="str">Валерий Жуков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Факты повторного заражения коронавирусом зафиксированы у пациентов, ранее переболевших COVID-19, сообщает пресс-служба правительства Еврейской АО. "На территории области уже фиксируются единичные случаи повторного заражения коронавирусом через 3-4 недели после получения отрицательных тестов. Чаще всего это встречается среди медицинских работников, имеющих высокую инфекционную нагрузку", - приводятся в сообщении слова заместителя председателя правительства ЕАО Валерия Жукова. Поэтому тем, кто уже перенес заболевание, рекомендуется продолжать соблюдать профилактику и меры санитарной безопасности. Наибольшая доля заразившихся - почти 40% - среди трудоспособного населения региона возрастом от 30 до 45 лет. Согласно информации пресс-службы, людей старше 65 лет среди заражающихся COVID-19 около 15%. Им надлежит соблюдать режим самоизоляции. Дети заражаются коронавирусом реже всего. "Среди всех заразившихся коронавирусом доля школьников и воспитанников детских садов невелика - чуть более процента. Поэтому о переходе на дистанционное обучение речи не идет", - говорится в пресс-релизе. Уточняется, что карантин в детских коллективах будет вводиться точечно, если в классе или группе детского сада кто-то заразится. Отмечается, что в ЕАО количество выявленных случаев COVID-19 в целом незначительно снизилось. Подчеркивается важность личной ответственности граждан - при малейших признаках недомогания и ОРВИ рекомендуется уведомить руководство, обратиться к медикам или работать из дома. Всего в регионе за весь период пандемии выявлено 2 426 зараженных коронавирусом. Умерло 40 человек. Коечный фонд загружен на 93%.]]></text>
</doc>
