<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЛНР и ДНР получат от РФ почти 400 млн руб. на борьбу с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛНР</tag>
    <tag type="str">ДНР</tag>
    <tag type="str">Денис Пушилин</tag>
    <tag type="str">Леонид Пасечник</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Самопровозглашенные Донецкая и Луганская народные республики получат от России медицинскую помощь для сдерживания коронавирусной инфекции на сумму почти в 400 млн рублей. Как говорится в заявлении главы ДНР Дениса Пушилина, опубликованном в Донецком агентстве новостей в четверг, в октябре РФ "с целью улучшения эпидемиологической обстановки в республике" окажет ей гуманитарную помощь, отправив лекарства и медицинские товары (тест-системы и расходные материалы на проведение ПЦР-исследований, средства индивидуальной защиты, дезинфицирующие средства, 30 аппаратов ИВЛ, 75 кислородных концентраторов, пульсоксиметры и другое медицинское оборудование) на общую сумму 258 млн рублей. Пушилин назвал помощь России в борьбе коронавирусной инфекцией и пневмонией неоценимой и отметил, что она позволит сдержать распространение эпидемии, сохранить жизни и здоровье жителей Донбасса. В свою очередь глава ЛНР Леонид Пасечник сообщил, что Россия окажет Луганску в октябре медицинскую гуманитарную помощь в объеме 141 млн рублей. "Помощь включает поставки специализированных лекарственных препаратов, товаров медицинского назначения, а также крайне необходимого медицинского оборудования, в том числе 20 аппаратов искусственной вентиляции легких, 75 кислородных концентраторов и 2 мобильных цифровых рентгена", - сказано в тексте заявления Пасечника, опубликованном в Луганском информационном центре. Пасечник пояснил, что "в условиях продолжающейся блокады со стороны Украины и сложной социально-экономической ситуации в республике собственных ресурсов недостаточно для оперативного решения всех вопросов в сфере здравоохранения". "Россия снова протягивает нам руку помощи, за что мы ей безмерно благодарны. В это же время официальный Киев в одностороннем порядке приостановил работу контрольного пункта въезда-выезда через линию соприкосновения "Станица Луганская", чем в очередной раз подтвердил, что украинское руководство, вопреки громким заявлениям, совершенно не заинтересовано в социальном благополучии наших граждан", - говорится в заявлении главы ЛНР.]]></text>
</doc>
