<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 20:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР заинтересовался Пашаевым в связи с возможным квартирным мошенничеством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Эльман Пашаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Следственного комитета поручил подчиненным проверить сообщения СМИ о якобы мошенничестве с недвижимостью, к которому причастен бывший защитник актера Михаила Ефремова Эльман Пашаев. "Председатель СК РФ поручил руководителю Главного следственного управления СК РФ по Москве организовать доследственную проверку и при наличии оснований возбудить уголовное дело по материалам СМИ о возможных противоправных действиях Эльмана Пашаева", - сообщили "Интерфаксу" в СК. Следователей заинтересовала информация СМИ о том, что Пашаев, возможно, "причастен к мошенничеству с недвижимым имуществом одной из московских семей, в результате которого последняя лишилась квадратных метров". "По их данным, он обманным путем прописался в их квартире, а в дальнейшем приватизировал жилплощадь", - рассказали в СК. Ранее в СМИ появилась информация, что Пашаев обманным путем прописался в квартире страдающей душевной болезнью женщины. Позднее Пашаев якобы приватизировал квартиру, оставив женщину без единственного жилья. Теперь уже бывший адвокат Пашаев стал известен в связи с резонансным процессом по делу о смертельном ДТП, устроенным актером Михаилом Ефремовым. В ходе процесса Пашаев неоднократно давал комментарии СМИ, в том числе прямо противоречащие друг другу. По сообщениям СМИ, он также обещал Ефремову, что тому не грозит строгий приговор. Однако Пресненский суд 8 сентября признал Ефремова виновным в смертельном ДТП и  отправил  его в колонию на 8 лет. После приговора Ефремов отказался от услуг Пашаева. 18 сентября стало известно, что совет Адвокатской палаты Северная Осетия - Алания  лишил  Пашаева статуса адвоката на год. Федеральная палата адвокатов посчитала, что Пашаев нарушил требования Кодекса профессиональной этики в связи с их публичной активностью по резонансному делу. Прекращения адвокатского статуса Пашаева, а также возбуждения дисциплинарного производства в отношении адвоката Александра Добровинского (он представлял интересы потерпевших по делу Ефремова) добивался и Минюст за их публичные высказывания в рамках расследования и суда по делу Ефремова.]]></text>
</doc>
