<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Harley-Davidson уйдет из Индии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Harley-Davidson</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Toyota</tag>
    <tag type="str">General Motors</tag>
    <tag type="str">Ford Motor</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Американская Harley-Davidson объявила об уходе с рынка Индии - крупнейшего мирового рынка мотоциклов. Об этом говорится в материалах, которые компания направила в Комиссию по ценным бумагам и биржам США (SEC). Компания прекращает продажи и производственные операции в рамках дополнительных мер по реструктуризации, о которых сотрудникам сообщили 24 сентября. В результате будут уволены примерно 70 человек. Затраты, связанные с прекращением операций в Индии, как ожидается, составят порядка $75 млн, а общие расходы на реструктуризацию достигнут в этом году около $169 млн. Уход Harley из Индии серьезно подрывает усилия премьер-министра Нарендры Моди по привлечению и удержанию иностранных производителей в разгар самого тяжелого экономического спада в стране за последние десятилетия, отмечает Bloomberg. Несколько недель назад японский автопроизводитель Toyota Motor Corp. сообщил, что не планирует дальнейшего расширения в Индии из-за высоких налогов. Американский автопроизводитель General Motors покинул страну в 2017 году, тогда как Ford Motor, который на протяжении более двух десятилетий пытался закрепиться на этом рынке, в прошлом году договорился о передаче большинства своих активов в совместное предприятие с Mahindra & Mahindra Ltd. В конце июля Harley предупредила об изменениях в структуре бизнеса, которые приведут к уходу компании с ряда рынков и оптимизации продуктовой линейки. Компания во втором квартале, завершившемся в июне, зафиксировала первый квартальный убыток более чем за десятилетие.]]></text>
</doc>
