<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726501</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726501</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Симферополе жителям верхних этажей посоветовали ходить за водой на улицу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Вода Крыма</tag>
    <tag type="str">Владимир Баженов</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Крымский поставщик водопроводной воды ГУП "Вода Крыма" предложил жильцам верхних этажей многоквартирных домов в Симферополе самим решать проблему и набирать воду в емкостях на улице. В регионе из-за засухи воду подают по графику. "Давление поднять я не в состоянии, потому что начнутся порывы - и тогда ни на нижних, ни на верхних этажах воды не будет. Это обусловлено фактическим состоянием сетей", - заявил гендиректор предприятия Владимир Баженов на заседании оперативного штаба по вопросам водоснабжения. По его словам, компания рекомендовала городским властям установить во дворах и на улицах емкости для воды. "Конечно, безумие в третьем тысячелетии таскать ведрами воду на девятый этаж, но, увы, без добавления воды на входе в город - технически проблема не решаема. Все должно уйти в плоскость оказания помощи жителям - я как инженер другого не вижу", - сказал Баженов. Глава Крыма Сергей Аксенов поручил властям Симферополя помочь тем, кто физически не в состоянии ходить за водой. Он потребовал составить список домов, где давления не хватает для водоснабжения верхних этажей, и закрепить за каждым домом ответственного по обеспечению жильцов водой. Маловодный период наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах. Маловодие - явление цикличное: оно случается примерно раз в семь лет шагом в два года. Росводресурсы не исключают, что 2021 год также будет маловодным. Симферополь и еще 39 населенных пунктов в Симферопольском и Бахчисарайском районах с 24 августа перешли на почасовой график водоснабжения. Симферополь, постоянное население которого превышает 350 тыс. человек, потреблял до 160 тыс. кубов воды в сутки, за счет ограничений объем сократили до 100 тыс. кубометров. Режим подачи воды по графику  может продлиться  до марта 2021 года. ЧС в городе вводить не планируют. Власти Симферополя установили на улицах емкости с водой. Также в городе ищут "волонтеров воды". Горожане жалуются в соцсетях на плохой напор воды и ее цвет: от  персикового  и рыжего до черного. Текущий ремонт водопроводных сетей мог бы решить проблемы с недостатком питьевых ресурсов в Крыму, считают в федеральном агентстве водных ресурсов. В ответ на информзапрос "Интерфакса" там сообщили, что из 66 млн кубометров воды, которую Симферополь и Симферопольский район используют в год, в среднем 53% объема не доходит до потребителей (в некоторых районах цифры достигают 80%). "Это недопустимо в таком вододефицитном регионе", - подчеркнули в ведомстве. Правительство Крыма распорядилось выделить МинЖКХ региона 200 млн рублей из резервного фонда на сокращение потерь в сетях. Крым готовит также рассчитанную до 2026 года программу двукратного снижения потерь воды в сетях (с 57% до 30%) с общим объемом финансирования 8,1 млрд рублей.]]></text>
</doc>
