<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737680</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737680</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЗакС Петербурга снизил минимальную площадь баров до 20 квадратов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Для заведений в "хрущевках" ограничение составит 50 кв.м</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Законодательное собрание Санкт-Петербурга поддержало смягчение резонансного закона о "наливайках", грозившего закрытием маленьким барам в историческом центре. Законопроект был принят в первом чтении. В случае принятия норма вступит в силу с 1 января 2021 года. Однако ограничение для заведений общепита в "хрущевках" и "кораблях" заработает на год позже – с 1 января 2022 года. "Общее правило будет установлено в границах 20 кв.м. Но при этом повышенный размер требований в 50 кв.м. будет сохранен в отношении жилых объектов, из которых поступает наибольшее количество жалоб от жителей. Это "хрущевки", панельные дома типовых серий – объекты, которые изначально не предполагали ведения торговли или оказания услуг общественного питания", - отметил председатель парламентского комитета по законодательству Денис Четырбок на заседании в среду. В тексте документа планируется также прописать четкое определение зала обслуживания, которым исключат двоякое толкование при измерении площади. Торговые точки можно будет открывать только в тех домах 1957-1980 годов постройки, где первый этаж приспособлен для использования в качестве нежилого фонда. Как сообщалось, 23 июля губернатор Санкт-Петербурга Александр Беглов  подписал  закон, запрещающий продажу алкогольной продукции в барах и кафе с залами площадью менее 50 кв. м. После волны возмущения со стороны предпринимателей власти создали рабочую группу по  урегулированию  ситуации.]]></text>
</doc>
