<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине в полночь начнет действовать "карантин выходного дня"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Постановление о "карантине выходного дня" вступило в действие на Украине, по всей территории страны сегодня действуют ограничения "оранжевой" зоны. "Постановление относительно  карантина выходного дня  вступило в действие. Его результатов (карантина - ИФ) Минздрав ожидает по итогам трех недель. По всей территории Украины сегодня действуют ограничения, характерные для оранжевой зоны. Местные органы ТЭБ и ЧС могут усиливать их до красного уровня эпидемической опасности", - написал министр Кабмина Олег Немчинов в телеграм-канале. Он отметил, что религиозные мероприятия регулируются Конституцией. "Мы не можем запретить их проведение без введения чрезвычайного положения. Во время служб должны придерживаться требований по количеству участников, дистанции и использования средств индивидуальной защиты", - подчеркнул Немчинов. Накануне правительство Украины опубликовало постановление №1100 от 11 ноября, которым вносит изменения в "карантинное" постановление №641 от 22 июля, отменяя адаптивный карантин с разделением на зоны и вводя карантин "выходного дня". "Дополнительно к ограничениям, предусмотренным пунктом 10 этого постановления, в период с 00:00 субботы до 00:00 понедельника на территории Украины с 14 до 30 ноября 2020 года запрещается...", - говорится в документе с перечислением дополнительных запретов на выходные. Среди них: запрет на работу общепита, кроме как на вынос или для адресной доставки, работа ТРЦ и других развлекательных учреждений, предприятий торговли, в которых на продукты питания, топливо, лекарства и ветпрепараты приходится меньше 60% площадей, спортзалов, фитнес-центров и бассейнов, а также учреждений культуры и проведение культурно-массовых мероприятий. Помимо того, магазинам, почте и другим компаниям рекомендуется ввести с 10:00 до 12:00 или в другое время дня на два часа приоритетное обслуживание пожилых граждан и людей с инвалидностью.]]></text>
</doc>
