<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром нефть" предупредила о последствиях налоговых изменений для регионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Татнефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Предложенные Минфином налоговые изменения в долгосрочном периоде существенно повлияют не только нефтяную отрасль, но и на нефтесервис, и на производителей оборудования, и на региональные бюджеты, считают в "Газпром нефти". Такой комментарий дала пресс-служба компании. "Проекты в нефтяной отрасли имеют длительный цикл реализации, поэтому при их планировании и оценке эффективности очень важен стабильный налоговый режим. Как конкретно повышение налоговой нагрузки отразится на объеме инвестиций компании, в текущем моменте оценить сложно, но можно предположить, что в долгосрочном периоде это влияние будет очевидным и существенным, затронет не только нефтяную промышленность, но и нефтесервисные компании и производителей оборудования, а также региональные бюджеты", - говорится в сообщении. "Компания находится в диалоге с правительством в части обсуждения изменений налогового режима для нефтяной отрасли. Предложения находятся в стадии оценки, озвучивать их компания считает преждевременным", - добавили в пресс-службе. Эксперимент со введением налога на дополнительный доход (НДД) в компании оценивают положительно, "поскольку он позволял развивать проекты со сложными запасами, разработка которых при других налоговых параметрах была бы в принципе нерентабельной". "Газпром нефть" рассчитывает, что отрасль и правительство найдут компромисс, который будет приемлем и для бюджета, и для бизнеса. Госдума уже  приняла  в первом чтении  недавно внесенный  в нее законопроект о налоговых изменениях для нефтяной отрасли. Пакет поправок, в частности, вносит изменение в механизм взимания налога на дополнительный доход с нефтяных компаний и отменяет для них часть налоговых льгот. "Татнефть"  выразила удивление  в связи с намерением отменить льготу по НДПИ при добыче сверхвязкой нефти.]]></text>
</doc>
