<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск счел контакты Тихановской и Макрона бессмысленными и поспешными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Глаз</tag>
    <tag type="str">МИД Белоруссии</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Переговоры президента Франции Эммануэля Макрона с экс-кандидатом в президенты Белоруссии Светланой Тихановской, которые они провели во вторник в Вильнюсе, не будут иметь практических последствий для Белоруссии, заявил пресс-секретарь МИД этой страны Анатолий Глаз. "С профессиональной точки зрения скажу, что не нужно тешить себя иллюзиями. Некие поспешные контакты со странными субъектами не имеют и не будут иметь никакого практического смысла", - сказал пресс-секретарь МИД Беларуси Анатолий Глаз в ответ на запрос "Интерфакс-Запад". По его словам, "в дипломатии достаточно всеми признаваемых цивилизованных инструментов, с помощью которых можно вести диалог и отстаивать интересы, и эти инструменты гораздо эффективнее, нежели попытки грубого давления и навязывания своей воли соседу". "Повестка дня визита президента Франции Макрона в литовскую столицу не особо удивляет. В принципе, создается стойкое ощущение, что в Литве появилась новая достопримечательность, которую всем обязательно навязывают для посещения", - добавил он. Во вторник в Литве прошла встреча Тихановской и Макрона. По ее итогам французский президент выразил надежду на то, что в ближайшие недели Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) возьмется за посредническую миссию в Белоруссии. "Мы привлечем Организацию по безопасности и сотрудничеству в Европе и вместе с канцлером Германии Ангелой Меркель и председателем Европейского совета Шарлем Мишелем хотим побудить Беларусь согласиться с посредничеством ОБСЕ. Нашей целью является реализация посредничества в ближайшие недели, поскольку лишь таким способом мы можем обеспечить мирную передачу власти, освобождение политических заключенных", - заявил президент Франции. По мнению политика, в разрешении этого кризиса также необходимо "развивать диалог с Россией, общаться с Владимиром Путиным". "С августа мы говорим, что было бы ошибкой и неоправданной провокацией, если бы Россия ввела вооруженные силы  (в Белоруссию - ИФ) . Я считаю, что это вопрос Беларуси, а не соседей. Мы работаем вместе с Россией и с международной общественностью", - сказал Макрон. Он также выразил надежду на то, что Евросоюз в ближайшее время объявит санкции в отношении белорусского режима за фальсификацию выборов и насилие над мирными протестующими. "Европа предпринимает действия, оказывает давление, в ближайшие дни или недели утвердим санкции. Таким образом, мы повлияем на этот режим, который близится к концу", - сказал Макрон. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, комментируя это событие,  заявил , что Кремль видит во встрече Макрона и Тихановской свидетельство поддержки французским лидером позиции белорусской оппозиционерки.]]></text>
</doc>
