<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729281</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729281</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстония увеличит оборонные расходы до 645 млн евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Балтия</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Юри Ратас</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Правительство Эстонии предложило выделить из бюджета 2,29% ВВП на оборонные расходы, несмотря на планируемый дефицитный бюджет почти в 2 млрд евро. Расходы на оборону в результате вырастут до 645 млн евро, зявил премьер-министр Юри Ратас на конференции Балтии по обороне. По его словам, проект бюджета 30 сентября будет внесен в парламент. "Тем самым мы продолжим путь, начатый в 2012 году, выделяя на оборонный бюджет около двух процентов валового внутреннего продукта или более. Как пограничное государство НАТО и Европейского союза Эстония не может ослаблять безопасность", - отметил премьер. Из проекта бюджета на 2021 год и бюджетной стратегии на 2021-2024 годы, следует, что в следующем году объем расходов составит 13 миллиардов евро, а доходы превысят 11 миллиардов евро. Иными словами, дефицит государственного бюджета Эстонии составит в будущем году 1,9 млрд евро, вырастет до 6,6-6,7% ВВП. Тем не менее, оборонные расходы составят в 2021 году 2,29% валового внутреннего продукта, что больше установленных НАТО критериев в 2% ВВП. Сюда включены почти 10 млн евро расходов на прием союзников, а также дополнительные инвестиции в оборону в размере 20 млн евро. Будет увеличен военный потенциал за счет масштабных закупок техники и боеприпасов. Продолжится модернизация береговой обороны, будет закуплена система удаленной береговой обороны, новые средства индивидуальной защиты личного состава и т.п. 18 мая министр обороны Эстонии Юри Луйк заявлял о планах республики сохранить оборонные бюджеты, несмотря на эпидемию коронавируса.]]></text>
</doc>
