<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727846</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727846</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" заявил об исключении утечек из емкостей "Усольехимпрома"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Усольехимпром</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Все 16 емкостей с химическими отходами на промплощадке "Усольехимпрома" в Иркутской области, которые должны быть утилизированы в первоочередном порядке, установлены в безопасное положение, исключающее утечку, сообщил директор направления по реализации государственных и отраслевых программ в сфере экологии ГК "Росатом" Андрей Лебедев. "Все 16 емкостей в настоящее время уже не представляют угрозы залповых выбросов, вследствие не представляют угрозы для людей, которые проживают в Усолье-Сибирском", - сказал Лебедев на первом заседании экологического совета Иркутской области при Общественной палате РФ в Усолье-Сибирском в понедельник. По словам Лебедева, эти емкости расположены на семи площадках, которые спланированы для проведения работ с учетом требований безопасности. Они уже вскрыты, были взяты пробы. "Мы понимаем, что в этих емкостях. В основном это отходы производства эпихлоргидрина, а также составляющие производства поликремния, то есть это хлорсилан, четыреххлористый кремний. Вот эти группы токсичных отходов", - сказал Лебедев. По его словам, из четырех емкостей специалисты уже переместили отходы в специализированную тару для последующей утилизации. При этом, согласно утвержденному плану, в текущем году должно быть перезатарено пять емкостей. "Мы будем стремиться к тому, чтобы до наступления низких температур, в течение октября, не пять емкостей перезатарить, а все 16. Мы перед собой такую задачу поставили, и будем стараться идти с опережением графика", - отметил Лебедев. Как ранее сообщалось, производственная деятельность на площадке "Усольехимпрома" была прекращена в 2010 году. Ее общая площадь составляет 610 га, там располагается более 200 промышленных объектов: 140 корпусов цехов, 60 вспомогательных зданий и сооружений, ж/д полотно протяженностью более 20 км, наземные и подземные коммуникации и коллекторы длиной около 50 км. Почва, грунтовые и подземные воды пропитаны токсичными веществами и тяжелыми металлами. Самым опасным объектом "Усольехимпрома" считается заброшенный цех ртутного электролиза - по оценкам экспертов, на его территории может быть сосредоточено до 600 тонн ртути. Опасными также считаются подземные и наземные емкости с химическими отходами. Сообщалось также, что осенью 2018 года в Усолье-Сибирском был введен режим ЧС из-за угрозы химического загрязнения. Тогда на территории "Усольехимпрома" произошло подряд несколько утечек опасных веществ, в основном спровоцированных деятельностью нелегальных сборщиков металлолома, которые пытались распилить емкости с отходами.]]></text>
</doc>
