<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден пожелал выздоровления заболевшему коронавирусом Трампу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден пожелал действующему главе государства Дональду Трампу и его супруге Мелании скорейшего выздоровления от COVID-19. "Джилл  (супруга Байдена - ИФ)  и я желаем президенту Трампу и первой леди Мелании скорейшего выздоровления. Мы продолжим молиться за здоровье и безопасность президента и его семьи", -  написал  Байден в твиттере. У двух политиков сложились непростые отношения, особенно, они ухудшились в последнее время. Трамп и ранее не стеснялся в выражения, говоря о Джо Байдене. Он призывал протестировать уровень его IQ, называл своего оппонента "сонным Джо", призывал тщательно расследовать дела его сына Хантера Байдена, который работал в украинской компании Burisma. В ходе дебатов Трамп и Байден и вовсе  не стеснялись в выражениях  в адрес друг друга, зачастую переходя на личности, обрывая и перебивая друг друга. Многие аналитики сошлись на том, что американские избиратели в ходе дебатов за оскорблениями вряд ли получили возможность оценить политический курс кандидатов. Кроме того, канал CNN сообщил ранее, что в пятницу утром по американскому времени и сам Байден, вероятно,  сдаст тест , выявляющий коронавирус. Байден и Трамп общались на дебатах, состоявшихся 30 сентября, и находились на расстоянии порядка 1,8 метров друг от друга. Также на коронавирус проверят всех посетителей дебатов в Западном резервном университете Кейза в Кливленде в Огайо. Ранее тест на COVID-19 сдали вице-президент США Майк Пенс и его супруга, а также госсекретарь США Майк Помпео и глава Минфина США Стивен Мнучин. Результат оказался отрицательный. Трамп в пятницу сообщил, что у него и у его супруги Мелании  подтвердился коронавирус . Они сдали тесты после того, как  заболела  его советница Хоуп Хикс. Трампу 74 года, Байдену - 77 лет. Возраст считается фактором риска при заражении COVID-19.]]></text>
</doc>
