<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728160</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728160</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брак как союз мужчины и женщины закреплен в законопроекте о кабмине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство РФ</tag>
    <tag type="str">Госдума РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Обеспечивать защиту брака как союза мужчины и женщины будет в том числе и кабмин, это предусмотрено новым законом о правительстве России, внесенном в Госдуму президентом РФ во вторник. Законопроект (1024645-7) о правительстве РФ  расширяет  полномочия кабмина. В частности, предлагается прописать новую норму, относящую к полномочиям правительства в области защиты семьи и детства меры, "направленные на защиту семьи, материнства, отцовства и детства, защиту института брака как союза мужчины и женщины". Кроме того, в законопроекте фиксируется приоритет семейного воспитания детей. Так, расширяется норма о полномочиях кабмина, который "содействует решению проблем семьи, материнства, отцовства и детства, обеспечивая приоритет семейного воспитания детей". Также в законопроекте к полномочиям правительства в области науки, образования и культуры отнесены разработка и осуществление мер "по поддержке изучения и развития русского языка", чего нет в действующем законе. Как  сообщалось , президент России Владимир Путин внес во вторник в Госдуму пакет законопроектов, направленных на имплементацию поправок к Конституции РФ. В пакет входят проект федерального конституционного закона (ФКЗ) "О правительстве РФ", поправки в ФКЗ "О Конституционном суде РФ", "Об Уполномоченном по правам человека в РФ", а также проект ФКЗ "О внесении изменений в отдельные федеральные конституционные законы" и проект федерального закона "О внесении изменений в отдельные законодательные акты РФ".]]></text>
</doc>
