<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708303</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708303</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Риелторы констатировали падение спроса на аренду квартир в Москве почти на 80%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Интерес к аренде загородной недвижимости, напротив, вырос почти в 10 раз</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИЭЛЬ-Аренда</tag>
    <tag type="str">Мария Жукова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Спрос на аренду квартир в столице в апреле снизился на 76% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года, сообщили в риелторской копании "Миэль-Аренда". "Такое снижение предложения объясняется, в первую очередь,  эпидемиологической обстановкой  в стране. Собственники жилья соблюдают  режим самоизоляции , и многие из них пока не выставляют свои объекты на рынок или снимают их с экспозиции", - отметила управляющий директор "Миэль-Аренда" Мария Жукова. Эксперты отмечают, что предложение квартир, по сравнению с аналогичным периодом 2019 годом, сократилось на 30%. В компании добавили, что, несмотря на снижение спроса на сегменте городской недвижимости, его структура практически не изменилась: около 70% запросов приходится на квартиры стоимостью до 30 тыс. рублей в месяц и около 5% - на квартиры стоимостью выше 100 тыс. рублей в месяц. При этом, по данным аналитиков, спрос на аренду загородной недвижимости, напротив, вырос почти в 10 раз. Основным спросом по-прежнему пользуются объекты с удобным расположением, современной мебелью, техникой и всеми коммуникациями, стоимостью в диапазоне 50-80 тыс. рублей в месяц. В компании добавили, что предложение коттеджей, которые сдаются на долгий срок, снизилось на 40%.]]></text>
</doc>
