<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Курс юаня к доллару подскочил до максимума с 2018 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">юань</tag>
    <tag type="str">доллар США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Курс юаня к доллару США подскочил до максимума более чем за два года благодаря оптимизму инвесторов в отношении перспектив экономики страны, быстро восстанавливающейся от последствий пандемии коронавируса. По данным на 13:30 по московскому времени стоимость доллара составляла 6,5538 юаня, что на 0,5% ниже курса американской валюты на закрытие предыдущей сессии. Курс доллара не опускался ниже отметки в 6,6 юаня с лета 2018 года. Среди других факторов, поддерживающих юань - победа кандидата от Демократической партии Джо Байдена на президентских выборах в США. Считается, что политика демократов в отношении Пекина будет менее враждебной или, по крайней мере, более предсказуемой. Кроме того, более высокие по сравнению с США процентные ставки в КНР способствуют притоку средств инвесторов в китайские облигации, что также поддерживает юань. Разница между процентными ставками китайских и сопоставимых по срокам американских госбумаг близка к рекордному уровню, пишет Bloomberg. "Китай, вероятно, будет опережать весь мир по темпам роста экономики в ближайшие шесть месяцев, и преимущество в процентных ставках сохранится, в связи с чем юань продолжит укрепляться", - говорит аналитик Bloomberg Intelligence Стивен Чиу. Курс юаня в паре с долларом, вероятно, вырастет в ноябре по итогам шестого месяца подряд - ралли станет самым длительным с 2014 года. С конца мая стоимость китайской нацвалюты увеличилась на 9%, отыграв более половины падения, зафиксированного на фоне торговой войны с США.]]></text>
</doc>
