<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-04 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве закрылся музей искусства бывшего совладельца Промсвязьбанка</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Предметы из коллекции музея и его здание попали под арест по иску банка к бывшим акционертам</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Промсвязьбанк</tag>
    <tag type="str">Алексей Ананьев</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Ананьев</tag>
    <tag type="str">ЦБ</tag>
    <tag type="str">Мос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - В Москве на неопределенный срок закрылся Институт русского реалистического искусства (ИРРИ) бывшего совладельца санированного Промсвязьбанка Алексея Ананьева. Объявление об этом  появилось  на сайте музея. Вместе с музеем закрыли и выставку "Пора разобраться!", посвященная дружбе Александра Каменского с Марком Шагалом и Мартиросом Сарьяном,  рассказала  "Афише" арт-директор ИРРИ Надежда Степанова. Это решение она объяснила недавним решением суда, который наложил обеспечительный арест на имущество братьев Алексея и Дмитрия Ананьевых по иску санированного Промсвязьбанка, совладельцами которого они были до 15 декабря 2017 года. Под арестом оказалось здание, которое находится в управлении ИРРИ, и часть работ из его коллекции. "Мы следим за ситуацией и рассчитываем, что она изменится в лучшую сторону", — добавила Степанова. 30 мая Арбитражный суд Москвы  наложил арест  на имущество Ананьевых на сумму 282,2 млрд рублей. Промсвязьбанк потребовал введения таких обеспечительных мер, чтобы вернуть активы, в выведении которых он заподозрил бывших владельцев кредитной организации. Ответчиками по иску являются Ананьевы и бывшие топ-менеджеры банка. Дмитрий Ананьев также пытается оспорить действия в отношении банка. Банк России 15 декабря 2017 года направил Промсвязьбанк на санацию через Фонд консолидации банковского сектора (ФКБС). Позднее регулятор передал банк Росимуществу. Институт русского реалистического искусства был создан в 2011 году. Он занимает одно из зданий ситценабивной фабрики Цинделя на Дербеневской набережной в Москве.]]></text>
</doc>
