<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 20:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 2 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый обладатель должности Чубайса, сын Шумахера в Ф-1, старт вакцинации от COVID</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Путин поручил начать массовую вакцинацию от COVID на следующей неделе . Как заявил президент РФ, производство вакцины Спутник V  позволяет это сделать.  В первую очередь прививать начнут врачей и учителей. В РФПИ заявили, что более 40 стран  заинтересовались  этой вакциной. -  В России за сутки выявлено 25 345 случаев коронавируса.   Скончались за этот период  589 заболевших, поправились - 26 882 пациента. В Москве суточный прирост составил 5191, и дистанционку для столичных школьников  продлили  до конца второй четверти. -  Алексей Кудрин заболел коронавирусом . По словам главы Счетной палаты,  "все проходит сносно".  Кроме того, Валентина Матвиенко  ушла на самоизоляцию , поскольку контактировала с заразившимся COVID-19. -  Скончался актер Борис Плотников, сыгравший доктора Борменталя.  Ему был 71 год . Ранее актер был госпитализирован с коронавирусом. -  Первый зампред коллегии ВПК Куликов возглавит "Роснано" . Соответствующее предложение о назначении ему сделал президент РФ. О дальнейшей судьбе нынешнего главы госкорпорации Анатолия Чубайса  не сообщается.  -  МВД РФ собралось допускать к экзаменам на водительские права с 16 лет.  Согласно  проекту административного регламента  необходимо письменное согласие законного представителя несовершеннолетнего на сдачу экзамена и выдачу прав. -  Сын Михаэля Шумахера дебютирует в "Формуле-1" в 2021 году.  21-летний Мик Шумахер  подписал контракт  с командой Haas, где его напарником станет россиянин Никита Мазепин.]]></text>
</doc>
