<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор назвал продолжительность лечения пациентов с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Длительность лечения коронавируса составляет от двух до пяти недель, говорится в сообщении Роспотребнадзора. "Длительность течения COVID-19 зависит от того, в какой форме проходит заболевание. Если болезнь протекает в легкой форме, продолжительность заболевания составляет около двух недель. Такие пациенты, как правило, не госпитализируются и лечатся амбулаторно", - сказано в сообщении Роспотребнадзора, опубликованном на портале стопкоронавирус.рф "При тяжелом течении COVID-19 с развитием дыхательной недостаточности, дистресс-синдрома, а также при наличии хронических заболеваний, длительность может составлять более 4-5 недель", - отмечается в сообщении. Там поясняется, что окончательно судить о выздоровлении можно только после отрицательных результатов теста ПЦР. "При амбулаторном лечении важно соблюдать все меры предосторожности, чтобы не заразить близких. На сегодняшний день известно, что при комнатной температуре SARS-CoV-2 способен сохранять жизнеспособность на различных объектах окружающей среды в течение трех суток. Заражение может произойти не только при непосредственных контактах с инфицированным человеком, но и через контаминированные вирусом предметы домашнего быта, мебель, игрушки", - пояснили в службе. "Поэтому очень важно регулярно проветривать квартиру, проводить влажную уборку не только полов, но и всех поверхностей мебели", - уточнили там. Чтобы не допустить заражения близких, пациентам с коронавиурсом рекомендовано соблюдать изоляцию даже при хорошем самочувствии и отсутствии симптомов заболевания. "Если возникла необходимость выйти на улицу, в том числе и для прогулки с детьми, в Роспотребнадзоре рекомендуют воздержаться от скопления людей и игр на детских площадках", - добавили в службе. Там напомнили, что на улице не стоит трогать руками лицо, волосы и глаза, а после возвращения домой следует тщательно вымыть руки с мылом, а также обработать антисептиком мобильный телефон.]]></text>
</doc>
