<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сыновей экс-президента Киргизии Атамбаева отпустили после задержания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Сыновья бывшего президента Киргизии Алмазбека Атамбаева Сейид и Кадыр были доставлены в следственную службу МВД Киргизии в качестве свидетелей, после допроса их отпустили, сообщает в субботу пресс-служба министерства. В пресс-службе сообщили, что вместе с сыновьями бывшего главы Киргизии был задержан член Социал-демократической партии Киргизии Темирлан Султанбеков, который также допрашивается в качестве свидетеля. МВД Киргизии возбудило уголовное дело по факту организации массовых беспорядков в Бишкеке 9 октября. В рамках расследования данного дела бывший президент Киргизии, его советник Фарид Ниязов и два сотрудника службы охраны были задержаны. Накануне Атамбаев со своими сторонниками пришел на митинг в центре Бишкека, но акции не дали состояться агрессивно настроенные сторонники оппозиционного политика Садыра Жапарова, кандидатуру которого на пост премьер-министра в субботу утвердил парламент страны. В момент отъезда экс-президента с площади неизвестный произвел несколько выстрелов в машину Атамбаева. При этом в субботу в соцсетях стали распространять сообщения о том, что по автомобилю стрелял охранник экс-президента. В минувшую пятницу Жээнбеков ввел на территории Бишкека режим чрезвычайного положения в целях стабилизации ситуации в столице, где с 5 октября практически в круглосуточном режиме проходят акции протеста политических партий, недовольных итогами состоявшихся 4 октября парламентских выборов. В город стянуты войска и военная техника, в столице Киргизии введен комендантский час с 21:00 до 5:00.]]></text>
</doc>
