<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730608</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730608</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ОДКБ допустили вмешательство в карабахский конфликт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Станислав Зась</tag>
    <tag type="str">Азейрбайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Организация Договора о коллективной безопасности окажет военную помощь Армении в конфликте в Нагорном Карабахе в случае наступления реальной угрозы для ее территориальной целостности, либо прямого военного нападения, заявил генеральный секретарь ОДКБ Станислав Зась. "Два пороговых рубежа (следует) рассматривать. Первое - это когда создаются реальные угрозы для безопасности, стабильности, суверенитета и территориальной целостности любого государства-члена ОДКБ. Тогда оно вправе обратиться в ОДКБ, приводится в действие механизм консультаций межгосударственных, в том числе экстренных, и оказывается необходимая помощь или поддержка этому государству по его запросу", - сказал Зась журналистам в четверг. "Второй такой случай - в случае агрессии, то есть военного нападения. Это рассматривается как агрессия против всех наших государств, и в этом случае также по запросу нашей страны объекту агрессии незамедлительно оказывается всяческая помощь, в том числе военная. В таких случаях запускается режим реагирования ОДКБ", - пояснил он. Зась подчеркнул, что уставом ОДКБ предусмотрены адекватные меры по оказанию помощи его участникам в случае такой необходимости. "Любое государство-член ОДКБ вправе рассчитывать на помощь", - сказал генсек ОДКБ. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта, объяснив ее необходимость провокациями с армянской стороны. В свою очередь Армения заявила о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). Боевые действия в зоне конфликта продолжаются, стороны несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
