<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил о разногласиях с Турцией по ситуации Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Россия и Турция с самого начала конфликта в Нагорном Карабахе имели различные точки зрения на способы его урегулирования, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Россия, ООН, США, Франция, другие европейские страны являются убежденными сторонниками подхода о безальтернативности урегулирования конфликта политико-дипломатическими методами. Мы по-прежнему придерживаемся этой точки зрения", - пояснил Песков. "Турция придерживается иной точки зрения", - добавил он. При этом представитель Кремля отметил, что, "тем не менее, в решении различных региональных задач взаимодействие России и Турции показало свою эффективность". "Мы ценим это взаимодействие, уровень взаимного доверия и сотрудничества", - добавил Песков. "Вы знаете, что наш президент также высоко ценит конструктивный подход его турецкого визави, президента Эрдогана. Они продолжают весьма тесный и субстантивный диалог, но, конечно же, по таким сложным субстанциям не обходится и без определенных, скажем так, нюансов в подходах, разногласий, которые также мы имеем в виду урегулировать в ходе диалога с нашими турецкими партнерами", - сказал он. Отвечая на вопрос, удовлетворен ли Кремль действиями Анкары конкретно по карабахскому конфликту, Песков заметил: "Кремль удовлетворен тем, что удалось подписать совместное заявление президента Путина, президента Алиева и премьера Пашиняна". Ранее в четверг Песков заявил, что миротворцами в Нагорном Карабахе будут  исключительно россияне , а взаимодействие с турецкими военными будет в рамках мониторингового центра на территории Азербайджана. Между тем глава МИД Турции Мевлют Чавушоголу заявил, что Турция в процессе мониторинга за соблюдением прекращения огня в зоне нагорно-карабахского конфликта призвана играть такую же роль, как и у России.]]></text>
</doc>
