<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727109</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727109</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 03:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Счетная палата нашла нарушения в исполнении бюджета Министерством спорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
    <tag type="str">Минспорта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Счетная палата проверила, как в 2019 году исполняло бюджет Министерство спорта Российской Федерации. По итогам проверки Счетная палата отметила ряд положительных тенденций в работе Минспорта в отчетном году. Так, по сравнению с предыдущим годом министерство показало более высокий процент исполнения расходов (91,6%, было 88%), в 5 раз снизило дебиторскую задолженность и в 2,8 раза сократило объем незавершенного строительства. Как отмечается в заключении СП, "без недостатков тоже не обошлось". Например, Минспорту не удалось в 2019 году показать высокие результаты при реализации программных мероприятий. Уровень выполнения показателей государственной программы "Развитие физической культуры и спорта" и ее подпрограмм составил 71,1%, не реализованы 12 контрольных событий детального плана-графика, не достигнуты плановые значения 13 из 45 показателей (29%). Сообщается, что проблемы наблюдаются с исполнением федерального проекта "Спорт - норма жизни", который с 2019 года интегрирован в госпрограмму. "В 2019 году отмечается высокий уровень кассового исполнения (91,9%), а также достижение большинства результатов, контрольных точек и показателей федерального проекта. При этом не завершено строительство 11 объектов спортивной инфраструктуры для занятий массовым спортом и не достигнут показатель "Доля граждан среднего возраста, систематически занимающихся физической культурой и спортом", - сообщила на коллегии заместитель председателя Счетной палаты Галина Изотова. Сохраняются вопросы и в части реализации Федеральной адресной инвестиционной программы (ФАИП): в 2019 году 13 регионов не обеспечили ввод в эксплуатацию 17 спортивных объектов, на 1 января 2020 года их техническая готовность составляла от 65 до 83%. Проверка также выявила отдельные нарушения при предоставлении и использовании субсидий юридическими лицами. "Так, в нарушение условий соглашений два юрлица не достигли установленных показателей результативности использования предоставленных субсидий. При этом министерство оценку достижения показателей не проводило, а при наличии нарушений не применяло к получателям штрафных санкций", - говорится в заключении Счетной палаты. "Кроме того, Счетная палата обратила внимание на нарушения порядка использования средств резервного фонда Правительства РФ в 2019 году: Минспорт не представил в Правительство проект распоряжения в связи с невозможностью использования средств фонда в полном объеме; соглашение с одним из регионов заключено позже установленного срока более чем на три месяца", - отмечается в документе. В сфере законодательства о контрактной системе проверка показала, что Минспорт в 2019 году заключил госконтракт на услуги связи без применения конкурентных процедур с исполнителем, не являющимся субъектом естественных монополий. Кроме того, были выявлены нарушения в сферах информационно-коммуникационных технологий и мониторинга качества финансового менеджмента в части нарушения сроков направления документов ответственным исполнителям. В ходе проверки установлены нарушения при исполнении Минспорта России бюджетных полномочий главного администратора доходов бюджета. "В нарушение Правил формирования и ведения перечня источников доходов Российской Федерации, Минспортом России в установленные сроки не внесены соответствующие изменения в перечень источников доходов Российской Федерации, сформированный в ГИИС "Электронный бюджет", - отмечается в заключении.]]></text>
</doc>
