<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава института "Микроб" не увидел смысла в дезинфекции улиц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Обработка дезинфицирующими средствами улиц и открытых пространств во время пандемии коронавируса не имеет никакого отношения к противоэпидемическим мероприятиям и может быть даже опасна, сообщил директор Российского научно-исследовательского противочумного института "Микроб" Владимир Кутырев. "Это нонсенс, который бьет и формирует устойчивую патогенную микрофлору на улицах, когда идёт масштабная обработка улиц дезинфектантами. Это вообще  не имеет к противоэпидемическим мероприятиям никакого отношения ", - сказал Кутырев в ходе форума "Здоровое общество". Также он предостерег от бездумного употребления антибиотиков при коронавирусной инфекции. Кутырев подчеркнул, что при вирусных инфекциях их не применяют без показаний врача. "А у нас часто именно врачи и назначают антибиотики при лечении вирусных инфекций, к сожалению, парадокс такой имеет место быть", - сказал он. Директор института напомнил, что антибиотики не только действуют на вирус, но и на микрофлору кишечника человека, на микробиоту, подавляя полезные микроорганизмы в кишечнике, которые впрямую участвуют в выработке иммунитете. "Во-вторых, мы создаем дисбаланс, мы создаем почву для того, чтобы в организме любые возбудители легче проникали. И третий аспект - создаем патогены, устойчивые к антибиотикам", - сказал глава "Микроба". Он уточнил, что при назначении при бактериальных инфекциях антибиотики необходимо пить курсом не менее 5-7 дней, после чего принимать необходимые пробиотики для восстановления нормальной микрофлоры. 16 октября, в связи с ухудшением санитарно-эпидемиологической обстановки в октябре возобновлено проведение работ по дезинфекции общественных пространств в Москве.]]></text>
</doc>
