<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 18:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Абхазии введут дополнительные ограничения из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Абхазия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Аслан Бжания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Президент Абхазии Аслан Бжания подписал распоряжение о вводе дополнительных ограничительных мер в республике с 15 октября в связи с ухудшением эпидемиологической ситуации из-за коронавируса, сообщила пресс-служба главы республики во вторник. Согласно документу, с 15 октября по 24 ноября в Абхазии запрещаются массовые спортивные, развлекательные, зрелищные и выставочные мероприятия, будут закрыты театры, музеи, библиотеки, культурные центры, концертные и выставочные залы. Также будет прекращена работа детских садов, общеобразовательных школ, образовательных кружков, спортивных, танцевальных, репетиционных залов. Закрываются СПА-салоны, сауны, массажные салоны, уточнили в пресс-службе. Кроме того, работники старше 60 лет, а также сотрудники организаций, имеющие детей дошкольного и школьного возраста, освобождаются от работы с сохранением зарплаты. Во всех госучреждениях и частных предприятиях работники и посетители обязаны носить маски. Также гражданам республики рекомендуется надевать маски в общественных местах. Усиление ограничительных мер направлено на защиту здоровья граждан страны, отметили в пресс-службе. Всего в Абхазии выявлено 2 343 человека, заболевших COVID-19. Из них 854 выздоровели, а 23 пациента скончались. По данным Минздрава республики, в стационаре Гудаутской ЦРБ находятся 173 пациента, у 158 из них подтвержден диагноз "коронавирусная инфекция". Ранее ветеранская организация "Аруаа" ("Воины") призвала руководство республики обратиться к президенту России с просьбой развернуть на территории Абхазии мобильный госпиталь Минобороны РФ.]]></text>
</doc>
