<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733940</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733940</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ивану Сафронову не разрешили позвонить маме в день ее рождения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Лефортово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Следователь не разрешил журналисту Ивану Сафронову, арестованному по обвинению в госизмене, позвонить маме из СИЗО и поздравить ее с днем рождения, сообщил его адвокат, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов. По его словам, Cафронов недавно заявил соответствующее ходатайство следователю, тот ему отказал. В постановлении следователя, которое  опубликовал  адвокат, говорится, что "установлено, что телефонные переговоры в условиях СИЗО-2 ФСИН России ( "Лефортово". - ИФ. ) с указанным лицом ( мамой .- ИФ. ), являющимся при этом свидетелем по уголовному делу, могут быть использованы Сафроновым И.И. для скрытого обмена информацией, выполнения иных разведывательных заданий иностранной спецслужбы, направленных против безопасности Российской Федерации и для противодействия следствию". В комментариях в фейсбуке Павлов  уточнил,  что мать Сафронова имеет статус свидетеля в деле сына. Бывший журналист "Коммерсанта" и "Ведомостей", ныне советник гендиректора "Роскосмоса" Иван Сафронов был задержан и арестован 7 июля по обвинению в госизмене. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, был в 2012 году завербован представителем чешской спецслужбы, а в 2017 году передал ему собранную по заданию этой спецслужбы секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями российских войск на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, настаивает следствие. Источник "Интерфакса" недавно  сообщил , что, по версии следствия, завербовал Сафронова его чешский знакомый Мартин Лариш. Имя этого человека ранее назвало российское издание "Проект", которое нашло его упоминание в соцсетях Сафронова. Лариш - бывший корреспондент газеты Lidové noviny и эксперт по постсоветским и балканским странам, Сафронов дружбу с ним и не скрывал. В интервью русской службе "Би-би-си" Лариш  заявил , что не имеет отношения к спецслужбам Чехии. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. Кроме того, защита настаивает на неконкретности обвинения Сафронова.]]></text>
</doc>
