<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738879</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738879</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 21:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У пожилых испытуемых не выявили побочных эффектов от "Спутника V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оксана Драпкина</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Побочных эффектов у добровольцев старше 60 лет, привитых вакциной "Спутник V" центра имени Гамалеи, по предварительным данным, не наблюдается, сообщила главный внештатный специалист по терапии и общей врачебной практике Минздрава РФ Оксана Драпкина. "Насколько я знаю и по тем мнениям экспертов, которые публиковались, которые выходили к нам с определенными промежуточными результатами, побочных эффектов значительных не наблюдалось, эксперты отмечали антительный ответ у людей старших возрастных групп", - сказала Драпкина в эфире телеканала "360" в четверг. Вместе с тем она призвала дождаться первых официальных результатов, которые, по ее информации, могут быть уже в середине декабря. Драпкина подтвердила, что по ее клиническому опыту, чем человек старше, тем легче переносит вакцинацию. "Этого можно ожидать", - сказала она. Ранее об этом в эфире телеканала сообщил замдиректора центра им.Гамалеи Денис Логунов. По его словам, для всех вакцин есть одно ограничение - старение иммунной системы человека, что, с одной стороны, приводит к тому, что люди старшего возраста всегда переносят вакцинацию легче, чем молодые, но с другой стороны, иммуногенность, то есть формирование иммунитета после вакцинации, у них бывает снижена, но, подчеркнул он, не нулевая. Ученый выразил уверенность, что "Спутник V" сформирует иммунитет у людей старшего поколения, пообещав обнародовать результаты исследования в ближайшее время. Первой российской вакциной от коронавируса стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата, которые начались 17 ноября примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, отдельно ее протестируют на 180 добровольцах старше 60 лет. В настоящее время третья вакцина от коронавируса в РФ, созданная в центре им. Чумакова, проходит II фазу клинических исследований на 300 добровольцах, которая должна завершиться в начале декабря, после чего будут поданы документы в Минздрав. Третью фазу клинических испытаний планируется начать в начале следующего года пока на 3 тыс. добровольцах. Параллельно в случае получения регистрации на условиях могут быть начаты пострегистрационные исследования и на большем количестве людей.]]></text>
</doc>
