<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин отметил, что рост потребрасходов опережает данные Росстата</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Колычев</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Росстат</tag>
    <tag type="str">ККТ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Данные контрольно-кассовой техники (ККТ) в России показывают с июля-августа достаточно бурное восстановление потребительской активности, эти данные отличаются от оценок Росстата, сообщил на конференции S&P замминистра финансов Владимир Колычев. "Похожую ситуацию видим и с точки зрения потребительской активности. Здесь я бы обратил внимание на оценку потребительских расходов более актуальную, мы ее видим в данных контрольно-кассовой техники. В этом плане данные Росстата могут несколько запаздывать, методология такая у Росстата, что довольно большая доля в этих оценках высокочастотных месячных приходится на дооценку, досчеты, в то время как данные ККТ, в принципе, покрывают сейчас фактически все розничные точки и довольно актуальны. Мы видим довольно бурное восстановление уже с июля, августа. В сентябре, октябре темпы роста потребительских расходов были положительные год к году в реальном выражении", - сказал он. По словам Колычева, в октябре рост потребрасходов несколько замедлился по мере того, как эффект от выплат гражданам начал постепенно иссякать, и по мере того, как возобновился рост заражений коронавирусом. "В ноябре по последней неделе мы до сих пор наблюдаем довольно динамичный темп роста - в номинальном выражении больше 10%, то есть в реальном выражении - порядка 5%", - добавил замминистра. "Понятно, что структура меняется, услуги в меньшей степени потребляются, особенно те, которые связаны с местами, где риск заражения высокий, местами скопления людей, но общие потребительские расходы, в принципе, поддерживают экономику. И это было видно и по восстановлению деловой активности в наиболее подверженных секторах, соответственно, в рознице непродовольственной, в отдельных сферах и услугах", - сказал он. По данным Росстата, оборот розничной торговли в России в сентябре снизился на 3% по сравнению с аналогичным месяцем прошлого года, в августе по сравнению с августом прошлого года падение составляло 2,7%. Говоря о том, какая буква может характеризовать выход из этой кризисной ситуации, Колычев отметил, что уже к третьему кварталу, к октябрю, с точки зрения деловой активности наблюдалось восстановление на доковидном уровне. "Буковка V уже нарисовалась. Что будет дальше, конечно, зависит от того, как будет развиваться ситуация с заболеваемостью, загрузкой системы здравоохранения, с вакцинацией и снижением этого риска. Пока мы смотрим на ежедневные данные, мы не видим, чтобы вторая волна привела к существенному снижению деловой активности в целом по экономике. Да, в отдельных секторах это заметно", - пояснил замминистра.]]></text>
</doc>
