<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740508</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740508</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон поедет в Брюссель из-за разногласий об отношениях с ЕС после Brexit</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Brexit</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон в среду лично проведет переговоры в Брюсселе с главой Европейской комиссии Урсулой фон дер Ляйен, сообщают британские СМИ. Перед тем, как отправиться в столицу Бельгии, Джонсон выступит в парламенте, где ответит на вопросы членов Палаты общин. Встреча двух лидеров пройдет на фоне скорого завершения переходного периода, за время которого сторонам так и не удалось заключить соглашения о двусторонних отношениях после Brexit. Ожидается, что Джонсон и фон дер Ляйен за ужином обсудят ключевые разногласия, касающиеся, в частности, равноправной конкуренции и прав на рыболовство. Согласно данным источника ВВС в британском парламенте, в случае прогресса на переговорах в среду, переговорщики двух стран - Дэвид Фрост и Мишель Барнье - возобновят консультации в ближайшие дни. Ранее премьер Великобритании заявил, что Лондон исключает любое продление переходного периода или продолжение переговоров по Brexit с Евросоюзом в следующем году. Газета The Guardian в понедельник опубликовала статью, в которой говорится, что накануне вечером стороны практически договорились по одному из вопросов, который являлся камнем преткновения на переговорах о торговле и безопасности. Источники издания в Брюсселе заявили, что Великобритания и Евросоюз почти согласовали условия доступа ЕС в воды в пределах 200-мильной исключительной экономической зоны Великобритании с переходным периодом и поэтапным вводом изменений, который составит примерно от пяти до семи лет. Таким образом, последним серьезным препятствием к соглашению, отмечает газета, является требование Франции и Германии, чтобы Великобритания продолжала следовать законам ЕС. В конце 2020 года завершается переходный период перед окончательным выходом Великобритании из ЕС. Предполагалось, что за это время стороны договорятся о принципах дальнейших отношений в самых разных сферах.]]></text>
</doc>
