<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турцию за десять месяцев посетили почти два миллиона россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Болгария</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Анталья</tag>
    <tag type="str">Стамбул</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - С января по октябрь в Турции побывали 1,91 млн российских туристов, за тот же период прошлого года таких было 6,7 млн, сообщило Министерство культуры и туризма страны. Россияне в 2020 году вышли на первое место по туристическому потоку в Турцию. Следом с большим отрывом идут Германия - 1,037 млн, Болгария - 997,5 тыс., Украина - 928 тыс. и Великобритания - 787,5 тыс. Всего с января по октябрь в Турцию прибыли 11,2 млн иностранных туристов, что на 73% меньше, чем годом ранее (40,7 млн). Чаще всего они посещали Стамбул - 37% и Анталью - 28%, а также провинции Эдирне - 13,5%, Мугла - 6% и Артвин - 4%. Введение в сентябре в Турции масочного режима  не охладило  интереса туристов из России. В октябре турпоток из России составил почти 490 тыс. человек, что на 38% меньше, чем в аналогичном месяце 2019 года (792 тыс.). Всего в октябре Турция приняла 1,74 млн зарубежных гостей - на 60% меньше, чем годом ранее. Россия 1 августа возобновила прямые рейсы в Анкару и Стамбул, 10 августа - в Анталью, Даламан и Бодрум. Для въезда в Турцию не требуется тест на COVID-19, но его нужно делать по возвращении в Россию.]]></text>
</doc>
