<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/718148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-20 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Золотую Маску" перенесли на 30 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Золотая Маска</tag>
    <tag type="str">Мария Ревякина</tag>
    <tag type="str">Зарядье</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июля. INTERFAX.RU - Церемонию вручения театральной премии "Золотая Маска" перенесли с 15 апреля на 30 октября. Она пройдет в концертном зале "Зарядье", первые показы спектаклей в рамках фестиваля возобновятся в конце июля, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе фестиваля. Постановки, которые привезти в Москву не получится по организационным причинам, музыкальное и драматическое жюри будет смотреть на сцене родных театров в российских городах. Афиша фестиваля и информация о начале продажи билетов появятся на сайте "Золотой Маски" уже через две недели. Работать в "новой реальности" экономически трудно всем культурным учреждениям, отметила гендиректор фестиваля Мария Ревякина. Театры наиболее уязвимы в этой ситуации, в том числе и потому, что основа театрального искусства - живой процесс, уникальное взаимодействие со зрительным залом, объяснила она. По ее мнению, сейчас театрам нужно возвращаться к работе осторожно и с соблюдением всех необходимых ограничений. Организаторы фестиваля ведут переговоры с театрами, площадками и партнерами, добавила Ревякина. Также они работает и над возобновлением региональной программы в городах России. Первые гастрольные проекты запланированы c 1 по 17 сентября в Благовещенске, Премия "Золотая Маска" учреждена в 1993 году Союзом театральных деятелей России как профессиональная премия за лучшие работы сезона во всех видах театрального искусства (драма, опера, балет, современный танец, оперетта/мюзикл, театр кукол). Фестиваль проходит при поддержке Фонда президентских грантов, Министерства культуры, правительства Москвы.]]></text>
</doc>
