<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЧП в бассейне в Астрахани объяснили ошибкой неопытного работника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астрахань</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Андрей Хегай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - После массового отравления детей хлором в бассейне в Астрахани исполняющую обязанности директора "Всероссийского физкультурно-спортивного общества "Динамо" обвинили в оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности; следователи объяснили инцидент ошибкой неопытного работника спортивного комплекса. "Она  (и.о. директора - ИФ)  обвиняется по п. "б, в" ч. 2 ст. 238 УК РФ. Решается вопрос об избрании меры пресечения", - сообщил "Интерфаксу" старший помощник руководителя следственного управления СКР по региону Андрей Хегай во вторник. Он рассказал, что, по предварительным данным, "работник комплекса перепутал баки, и из-за смешения двух жидкостей с разным составом произошла химическая реакция с обильным выделением газообразного вещества, содержащего хлор". Хегай уточнил, что хлор поднялся с цокольного этажа во все помещения комплекса, в том числе бассейн, где находились дети и взрослые посетители. Собеседник агентства отметил, что происшествие случилось в первый рабочий день этого сотрудника. Мужчину допустили к исполнению служебных обязанностей без проведения инструктажа. "Установлено, что и.о. директора "Динамо" является ответственным лицом за безопасность на объекте, также в ее должностные обязанности входит контроль за техническим состоянием здания спортивного комплекса", - добавил Хегай. Назначено 30 судебно-медицинских экспертиз, ведутся исследования образцов проб воды и воздуха в спорткомплексе. 7 декабря из бассейна "Динамо" в Астрахани с острым отравлением хлором  были госпитализированы 32 человека , большинство из которых дети. Все они занимались в спортивном комплексе плаванием. По факту случившегося следователи возбудили уголовное дело об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности. По данным главка МЧС по региону, содержание хлора в воде бассейна  было превышено в 25 раз .]]></text>
</doc>
