<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">The Guardian узнало о дефиците вакцины от гриппа в Пекине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пекин</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - В Пекине наблюдается дефицит вакцины от гриппа в связи с большим количеством желающих пройти иммунизацию во избежание двойной эпидемии - гриппа и  коронавируса COVID-19 , пишет в среду британское издание  The Guardian . "Сейчас количество вакцин не получается поддерживать на должном уровне", - сообщили журналистам газеты в одной из клиник пекинского района Чаоян. По данным администрации клиники, 1,2 тыс. человек находятся в листе ожидания на вакцинацию, однако к концу сентября клиника получила только 400 доз вакцины. Дефицит наблюдается и в больнице района Дунчжимэнь, которая получила всего 180 доз вакцины в то время, как пройти иммунизацию хотят более тысячи человек. По данным The Guardian, нехватку вакцины от гриппа отмечают и в частных клиниках. Из-за повышенного спроса на вакцину от гриппа спекулянты перепродают дозы препарата онлайн втридорога - за 450 юаней (более $66). Издание сообщает, что ситуация с нехваткой вакцины вызвана страхом жителей Пекина заразиться и гриппом, и коронавирусом. The Guardian также отмечает, что с дефицитом вакцины столкнулись и другие китайские города. Власти Китая в сентябре рекомендовали жителям пройти вакцинацию от гриппа, симптомы которого схожи с симптомами заражения COVID-19, для того, чтобы сдержать распространение вируса гриппа зимой. Кроме того, власти заявляли, что COVID-19 вместе с гриппом могут вызвать рост уровня смертности. В конце сентября в ВОЗ заявили, что ряд стран Северного полушария могут столкнуться с дефицитом вакцины против гриппа на фоне повышенного спроса. "Некоторые страны столкнулись с проблемой приобретения дополнительной вакцины", - сказала руководитель группы ВОЗ по обеспечению готовности и реагированию на грипп Энн Моен. Она подчеркнула, что в случае нехватки вакцины приоритетное внимание следует уделить работникам здравоохранения и пожилым людям.]]></text>
</doc>
