<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 23:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон дольше всех выступал на Генассамблее ООН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Президент Франции Эммануэль Макрон выступал на 75-й юбилейной сессии Генассамблеи ООН дольше всех – 48 минут, превысив установленный регламент на полчаса. Самые короткие обращения были по шесть минут – у лидеров Венгрии и Монголии. С 22 по 29 сентября в штаб-квартире ООН состоялась общеполитическая дискуссия в рамках 75-й сессии Генассамблеи. Впервые в истории она прошла в режиме онлайн – выступления лидеров транслировались в формате видеообращений из-за пандемии COVID-19. В зале Генассамблеи мог присутствовать лишь один представитель от государства. Генсекретарь ООН Антониу Гутерриш и председатель 75-й сессии ГА Волкан Бозкыр выступили вживую, открыв неделю высокого уровня. Как сообщил в среду официальный представитель председателя ГА ООН Бренден Варма, всего в ходе общих прений выступили представители 190 государств-членов ООН, а также представители ЕС, Ватикана и Палестины. Среди них 102 лидера государства, один вице-президент, 55 глав правительств, один заместитель премьер-министра и 26 министров. Четвертое по счету обращение президента США Дональда Трампа мировому сообществу стало самым коротким – около 7 минут, раньше его речи длились дольше 30 минут. Трамп в этом году решил не приезжать в штаб-квартиру ООН, а записать видеообращение. Президент России Владимир Путин превысил установленный регламент (15 минут – ИФ) на несколько минут –  его видеообращение  "с трибуны ГА ООН" длилось чуть больше 18 минут. В 2020 году почти все мероприятия в рамках юбилейной сессии ГА ООН перешли в онлайн формат или отложены из-за пандемии COVID-19.]]></text>
</doc>
