<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-10 20:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Зенит" не будет жаловаться на Федуна за слова про "удобного" судью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Зенит</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 июня. INTERFAX.RU - Генеральный директор петербургского ФК "Зенит" Александр Медведев сообщил, что не будет обращаться с жалобами на владельца "Спартака" Леонида Федуна, раскритиковавшего решение о проведении кубкового матча этих команд в северной столице. "Подавать (жалобу – ИФ) мы ничего не будем. Будем считать, что это все было сказано в горячности", - приводит слова Медведева Sport24. Накануне Федун высказал мнение, что РФС вынес решение провести матч в Петербурге по "запросу" "Зенита", и в довесок предложил сопернику назначить на игру арбитра Михаила Вилкова, при котором "Спартак" преимущественно проигрывает (в том числе и "Зениту"). "Мы с судьями не работаем и их не назначаем, поэтому эти слова оставляю на совести Федуна", - сказал Медведев. Руководитель "Зенита" выразил надежду, что в свете предстоящего матча 1/2 финала Кубка России со "Спартаком" будет превалировать "сама игра, а не то, что вокруг". "Наши матчи со "Спартаком" всегда принципиальны. Полуфинал Кубка — это особенная игра. Будет боевая игра!" – сказал он. Во вторник РФС признал наличие в регламенте турнира на этот сезон технической ошибки, которая привела к спорному моменту. Так, ранее на нее указывали эксперты, объяснявшие, что отсутствие пункта о хозяине полуфинального матча не давало "Зениту" автоматического права сыграть на своем поле, несмотря на то, что он реже "Спартака" играл в кубковом турнире дома. Предполагалось, что хозяина матча "Зенит" - "Спартак" выявит жребий. "РФС признает, что в регламенте Кубка России на сезон-2019/2020 была допущена техническая ошибка. При определении домашнего клуба будет использован принцип, который применялся в турнире до сезона-2019/20. Тогда хозяином встречи становилась команда, которая провела меньше игр на своем стадионе", - говорилось в сообщении. "Таким образом, полуфинал между "Зенитом" и "Спартаком" пройдет в Санкт-Петербурге", - подчеркнули в РФС. Матч "Зенит" – "Спартак" должен пройти 19 июля. В другом полуфинале "Химки" сыграют с победителем пары "Шинник" – "Урал".]]></text>
</doc>
