<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648003</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648003</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка открылась после инцидента с картиной Куинджи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Инженерный корпус Третьяковской Галереи открыт для посещения выставки Архипа Куинджи, на входе собралась очередь, передает корреспондент "Интерфакса" в понедельник. Посетителей с билетами пропускают на вход, около которого собрались представители прессы. Как уточнили "Интерфаксу" в пресс-службе галереи, для посещения открыта только выставка Куинджи, поскольку ранее были продлено время ее работы. Утром в понедельник сообщалось, что подозреваемый в краже картины "Ай-Петри. Крым" из Инженерного корпуса Третьяковской галереи  задержан , украденное полотно найдено. В пресс-службе галереи сообщили "Интерфаксу", что у найденной картины нет видимых повреждений. Картина была украдена в воскресенье вечером из зала Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Она пропала  на глазах у многочисленных посетителей  экспозиции. "Мужчина, которого приняли за работника музея, спокойно подошел к полотну Куинджи, достал его из рамы и удалился", - заявлял "Интерфаксу" информированный источник. После исчезновения картины Куинджи главный вход в Третьяковскую галерею был закрыт. Это не первая пропажа картин Куинджи в современной России. Так, в 2001 году из Челябинской галереи украли холсты Куинджи "Развалины в степи" и "На закате". В 2017 году к розыску одной из похищенных работ художника пришлось даже подключать Интерпол. Во время ревизии в Вологодской картинной галерее не удалось найти этюд Куинджи "Днепр" и некоторые другие экспонаты. Ретроспектива  пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года. На выставке представлено порядка 170 лучших произведений художника. Помимо известных полотен, это живописные этюды и эскизы. В состав выставки включены, помимо работ из фондов Третьяковки и Русского музея, произведения из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Выставка продлится до 17 февраля. Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года в Третьяковской галерее был задержан мужчина, который металлическим столбиком ограждения разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно .]]></text>
</doc>
