<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Социологи выяснили, что более половины французов потолстели из-за режима изоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Ifop</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Режим изоляции во Франции привел к тому, что 57% французов набрали дополнительный вес, 29% изолированных лиц наоборот, вес потеряли, свидетельствует исследование института изучения общественного мнения Ifop. Снижение физической активности при изоляции, стрессы, перекусы между едой, посиделки по Skype с выпивкой - все это привело со середины марта, когда в этой стране объявили изоляцию из-за COVID-19, к тому, что французское население в целом "потяжелело". Как  пишет Le Parisien  со ссылкой на Ifop, в среднем каждый француз набрал 2,5 кг дополнительного веса. Исследование указывает на то, что в условиях изоляции возникли новые привычки. Из числа опрошенных 42% стали "чаще, чем обычно" принимать аперитив, а 20% пристрастились к повышенному потреблению шоколада. Ifop приходит к выводу, что особенно часто лишний вес набирали люди с худым телосложением и лица, страдающие ожирением. При этом отмечается, что среди располневших чаще всего встречаются "люди безработные, с низким образованием или принадлежащие к бедным категориям" населения. Среди набравших дополнительный вес преобладают люди, живущие большими семьями. Это явление меньше затронуло тех, кто переносит изоляцию в одиночестве. По данным исследования, при том, что изоляция таким образом повлияла на вес французов, она побудила многих поменять свои продовольственные привычки. Из числа опрошенных 56% заявили о желании после отмены ограничений потреблять более здоровую пищу.]]></text>
</doc>
