<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708956</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708956</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура Мурманской области заинтересовалась поминутной оплатой работы медиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В Мурманской области прокуратура начала проверку по сообщениям в интернете о возможных нарушениях законодательства при начислении зарплаты и доплат медикам за работу с больными коронавирусом. Как сообщалось, в Мурманской области по ошибке при начислении стимулирующих выплат за работу с больными коронавирусом учитывались часы и минуты, которые медик провел непосредственно с больным. Так, водитель скорой помощи, который несколько часов работал с больным коронавирусом, получил 1 398 рублей. Кроме того, местные СМИ и пользователи в соцсетях распространили фотографии расчетных листков нескольких медиков в Мурманской области. В частности, фельдшер одной из больниц сообщал о доплате, которая составила 137 рублей. В среду, 13 мая, министр здравоохранения Мурманской области Дмитрий Панычев сообщил журналистам, что регион получил разъяснения от Минздрава о том, что "надо учитывать все время, которое человек присутствует на работе". Приводя в пример водителя скорой, Панычев объяснил, что будут учтены четыре смены полностью, и доплата составит 12 598 рублей. Губернатор Мурманской области Андрей Чибис добавил, что до 18 мая медработники получат перерасчет исходя из новых условий. В пятницу на селекторном совещании по открытию госпиталей Минобороны президент России Владимир Путин заявил, что через несколько дней будет дана оценка тому, как каждый российский регион выполнил поручение о выплате денег работающим с коронавирусными пациентами медикам. Он потребовал и решить вопрос до конца дня, а также напомнил, что выплаты медикам за апрель должны быть закончены в срок до 15 мая.]]></text>
</doc>
