<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735391</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735391</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дома у подозреваемого в убийстве Маругова нашли пенсионера в наручниках</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Маругов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - При обыске в московской квартире у подозреваемого в убийстве главы компании "Мясная империя" Владимира Маругова был обнаружен пенсионер, прикованный к кровати наручниками, и мужчина, который за пленником присматривал. Об этом сообщила представитель подмосковного управления Следственного комитета Ольга Врадий. Пенсионер сказал оперативникам, что мужчина, который при нем находился, вымогал у него квартиры. Обоих доставили в следственный отдел для выяснения обстоятельств. "У следствия есть основания полагать, что подозреваемый причастен к ряду преступлений, связанных с мошенническими действиями с квартирами одиноких граждан в Москве и Московской области", - сказала Врадий. Маругов, владелец и руководитель ряда компаний, в том числе мясокомбинатов "Мясная империя" и "Озерецкие колбасы", прозванный "колбасным королем", был застрелен из арбалета в ночь на 2 ноября у себя на даче. Его подруге удалось сбежать от преступников, и она вызвала полицию. По ее словам, напавшие требовали у Маругова деньги. Позднее  был задержан  подозреваемый в убийстве. От дачи показаний он отказался, отметила Врадий. Однако следствие установило, что именно он купил арбалет в Москве и принимал непосредственное участие в нападении на Маругова. Также был найден арбалет, из которого убили бизнесмена, и автомобиль, который использовали напавшие. "Он ( задержанный - ИФ ) выходец из Казахстана, находится в близких отношениях с бывшей супругой Маругова. Свою вину он отрицает", -  утверждал  2 ноября информированный источник "Интерфакса". Следователи продолжают искать соучастника задержанного. Маругов был владельцем и гендиректором ООО "Строй-проект", ООО "МПК "Мясная империя"", ООО "МПК "Озерецкие колбасы"", ООО "СК Теплосеть", ЗАО "Наска".]]></text>
</doc>
