<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В горизбиркоме Петербурга не стали комментировать слухи об отставке председателя комиссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виктор Миненко</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Петербургский избирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Пресс-служба Санкт-Петербургской избирательной комиссии не подтвердила и не опровергла "Интерфаксу" сообщение об отставке ее председателя Виктора Миненко. Там отметили, что официальной информации об этом "пока нет". О том, что Миненко написал заявление об отставке по собственному желанию сообщил телеканал "78.ru" со ссылкой на "источник в Государственной избирательной комиссии". Ранее петербургский телеканал 78 со ссылкой на собственный источник  сообщил  об отставке Миненко, возглавлявшего горизбирком больше двух лет. Днем ранее горизбирком  сообщил , что губернатор Петербурга Александр Беглов по поручению президента Владимира Путина вручил Виктору Миненко орден Почета "за большие заслуги перед государством, многолетнюю плодотворную деятельность". Беглов отметил, что "работа Санкт-Петербургской избирательной комиссии во главе с ее председателем является профессиональной, чистой и открытой", подчеркнули в избиркоме. "Я не могу в это поверить - этого не может быть!", -  отозвалась  на это сообщение председатель Центризбиркома Элла Памфилова. Она напомнила, что ЦИК выражал недоверие Миненко "по совокупности его деятельности в избирательной системе". По ее словам, ЦИК не ходатайствовал о награждении этого чиновника. Также ей неизвестно, чтобы об этом ходатайствовал Беглов, поскольку обычно губернаторы согласовывают награждение с ЦИК. 30 сентября Центризбирком - в третий раз за последние годы -  признал неудовлетворительной  работу Петербургского горизбиркома и выразил Миненко недоверие "в связи с уклонением от возобновления действий по проведению дополнительных выборов депутатов заксобрания". Памфилова тогда сказала, что руководству комиссии было бы правильно сложить полномочия. Опрошенные "Интерфаксом" члены избиркома  сказали , что пока уходить не собираются.]]></text>
</doc>
