<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" до конца года поставит в Белоруссию до 9 млн тонн нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Нафтан</tag>
    <tag type="str">БНК</tag>
    <tag type="str">Мозырский НПЗ</tag>
    <tag type="str">Сергей Румас</tag>
    <tag type="str">Клайпеда</tag>
    <tag type="str">Одесса</tag>
    <tag type="str">Михаил Гуцериев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - "Роснефть" сообщила, что заключила договоры о поставке в Белоруссию до 9 млн тонн нефти с апреля по декабрь 2020 года на нефтеперерабатывающие заводы "Нафтан", БНК и Мозырский НПЗ. В I квартале 2020 года российская нефть почти не поступала в Белоруссию из-за несогласия сторон по ценам. Временным решением проблемы стало заключение контрактов белорусских НПЗ с компаниями Михаила Гуцериева - "Русснефтью" и "Нефтисой". В этой ситуации Минск опробовал альтернативный источник импорта нефти - через порт Клайпеды по железной дороге на НПЗ "Нафтан" и через порт Одессы на Мозырский НПЗ по нефтепроводам Одесса-Броды и Броды-Мозырь. Премьер-министр Белоруссии Сергей Румас 24 марта заявил, что с апреля российские нефтяные компании де-факто будут поставлять нефть в Белоруссию без премии, часть премии компенсирует российское правительство за счет межбюджетных расчетов. Поставки с апреля возобновились. Основными поставщиками в апреле стали так называемые компании "большой пятерки" ("Роснефть", "Татнефть", "Сургутнефтегаз", "ЛУКОЙЛ", "Газпром нефть"). 25 апреля Минфин Белоруссии сообщил, что начал обсуждать с российским Минфином механизм межбюджетного трансферта при поставках российской нефти в республику. Поставки нефти из России в Белоруссию в январе-апреле снизились на 57,6% до 2,5 млн тонн. Минск запросил на май поставку из России 1,13 млн тонн нефти. График российского Минэнерго на второй квартал предусматривает поставку в направлении Мозырского НПЗ 2,935 млн тонн (в графике на первый квартал стояла цифра 3,245 млн тонн). Индикативный баланс по объемам поставки нефти из России в Белоруссию в 2020 году составляет до 24 млн тонн, в среднем по 2 млн тонн в месяц.]]></text>
</doc>
