<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 00:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">17 штатов США поддержали иск Техаса об отсрочке назначения выборщиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Техас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Группа из 17 американских штатов проинформировала Верховный суд США, что поддерживает поданный Техасом иск с требованием отсрочки назначения выборщиков, которым предстоит определить следующего президента страны. По  сообщению  Fox News, цель иска - перенести на более поздний срок назначение выборщиков от штатов Джорджия, Пенсильвания, Мичиган и Висконсин. В иске утверждается, что эти штаты нарушили конституцию при изменении правил проведения президентских выборов. Кроме того, в иске говорится, что новые правила, принятые этими четырьмя штатами, де-факто сделали возможными масштабные нарушения при голосовании. Действующий президент США Дональд Трамп в своем твиттере  поблагодарил  штаты, присоединившиеся к его попыткам пересмотреть итоги выборов. "Ух ты! Минимум 17 штатов присоединились к Техасу в деле о самом потрясающем в истории США мошенничестве на выборах. Спасибо!" - написал Трамп. На данный момент ожидается, что коллегия выборщиков соберется на следующей неделе и в ходе голосования изберет президентом США кандидата от Демократической партии Джо Байдена. Трамп и его союзники стремятся через суды пересмотреть итоги ноябрьских президентских выборов. Формально в Соединенных Штатах президента избирает коллегия выборщиков, в которую входят представители всех штатов. Разные штаты представлены в коллегии разным количеством выборщиков - от трех до 55. В большинстве штатов голоса всех выборщиков отдаются кандидату, победившему в данном штате. Выборщики голосуют в соответствии с волей избирателей своего штата, хотя закона с таким требованием нет.]]></text>
</doc>
