<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина заявила о пространстве для смягчения денежно-кредитной политики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Слабый спрос и темпы восстановления экономики, создающие дезинфляционное давление, предоставляют Банку России пространство для дополнительного снижения ставки, но ситуация характеризуется неопределенностью и зависит от многих факторов, сообщила председатель ЦБ РФ Эльвира Набиуллина в  интервью  Bloomberg TV. "Мы думаем, что дезинфляционные факторы будут преобладать из-за ухудшения ситуации с пандемией. Спрос в экономике восстанавливается, но он еще не восстановился полностью", - сказала Набиуллина, отметив неоднородность восстановления по секторам. ЦБ ожидает, что траектория роста российской экономики будет плоской в четвертом квартале этого года и первом квартале следующего года, затем восстановление возобновится, а на докризисный уровень экономика вернется только в первом полугодии 2022 года. "Это дает нам пространство для дополнительного смягчения политики, но решение зависит от многих факторов. Ситуация характеризуется большой неопределенностью", - добавила глава Банка России. Совет директоров ЦБ на очередном заседании по денежно-кредитной политике 18 декабря рассмотрит все факторы, подчеркнула Набиуллина. Банк России, снизивший ключевую ставку с середины 2019 года на 350 базисных пунктов, видит влияние этих решений на экономику и ожидает, что оно продолжится еще и в 2021 году. ЦБ предстоит оценить и эти эффекты, отметила глава Банка России. Она добавила, что цикл смягчения ДКП уже близок к своей нижней точке. Тем не менее, ЦБ, опустивший ставку до исторического минимума в 4,25%, ожидает, что в 2021 году денежно-кредитная политика останется мягкой и будет поддерживать экономику. "С одной стороны, мы думаем, что пространство для дополнительного снижения ставки все еще остается. Восстановление еще не завершено, это значит, что дезинфляционные риски будут преобладать в следующем году. Замедление восстановления из-за второй волны пандемии усиливает дезинфляционное давление", - заявила Набиуллина. "С другой стороны, инфляция увеличилась в последние два месяца. На это повлияло несколько факторов: ослабление рубля в конце лета и осенью, возросший спрос на основные продукты питания, сокращение на стороне предложения из-за ограничительных мер. Нам нужно тщательно оценить, являются ли эти факторы временными или они будут иметь длительные вторичные эффекты, в частности, влиять на инфляционные ожидания", - добавила она. Набиуллина на прошлой неделе заявила, что инфляция в России складывается чуть выше прогноза Банка России, но в дальнейшем будут преобладать дезинфляционные риски. Годовая инфляция в ноябре 2020 года, по данным Росстата, ускорилась до 4,42% с 3,99% в октябре, с 3,67% в сентябре, 3,58% в августе, 3,4% в июле, 3,2% в июне и 3,0% в мае, 3,1% в апреле, 2,5% в марте, 2,3% в феврале и 2,4% в январе. ЦБ с июня 2019 года (начала нынешнего цикла смягчения денежно-кредитной политики) снизил ключевую ставку на 350 базисных пунктов (б.п.), в том числе с начала 2020 года на 200 б.п. Сейчас ключевая ставка составляет 4,25%. Банк России ждет инфляцию в РФ по итогам 2020 года в районе 4,5%, ее пиковое значение не более 5% в феврале 2021 года и дальнейшее снижение, сообщила Набиуллина в интервью Bloomberg.]]></text>
</doc>
