<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648078</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648078</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковская галерея задумалась о досмотре посетителей на выходе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кроме того, на входе в музей появятся рентгены, как в аэропортах</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея после кражи с выставки картины Архипа Куинджи может ввести досмотр на выходе из музея, сообщила гендиректор Третьяковки Зельфира Трегулова. "С учетом того, что произошло, вполне возможно, что эту меру придется ввести", - сказала Трегулова, отвечая на вопрос, возможно ли введение досмотра посетителей на выходе из музея. Вместе с тем она отметила, что люди часто "выражают недовольство тем, что вызывает неудобство", в том числе досмотром на входе. Трегулова добавила, что Третьяковская галерея в ближайшие три месяца будет оснащена рентгеновским оборудованием, которое не позволит проникать людям с опасными предметами. "Мы провели конкурс на установку во всех зданиях специальных рентгенов, как в аэропортах, для того, чтобы избежать проникновения людей с опасными предметами. Более того, это серьезное ограничение, если говорить об антитеррористической стратегии", - сказала она. По словам Трегуловой, тревогу в связи с кражей картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" поднял смотритель музея. "Правда, это произошло уже через несколько минут после того, как человек, схвативший картину, выбежал из музея", - сказала она. Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" вечером 27 января была  украдена  из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник просто снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Было возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Утром 28 января в МВД РФ сообщили, что 31-летний подозреваемый  задержан  по горячим следам в поселке Заречье Московской области. По данным источника, его зовут Денис Чуприков. Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими.]]></text>
</doc>
