<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 02:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Советник Трампа прервал поездку в Европу из-за кибератак на Минфин США</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Американские СМИ писали, что за взломом стоит хакерская группа Cozy Bear, якобы работающая на российскую разведку</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">APT29</tag>
    <tag type="str">Cozy Bear</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Советник президента США по национальной безопасности Роберт О'Брайен досрочно вернулся в Вашингтон из поездки в Европу для координации реакции правительства на кибератаку против американских федеральных агентств, сообщает Bloomberg со ссылкой на источники. По данным источников агентства, О'Брайен планировал вернуться в Вашингтон в субботу, но был вынужден прервать свою поездку. Представитель Совета национальной безопасности Джон Уллиот подтвердил, что О'Брайен возвращается, чтобы обсудить инцидент со взломом. "Сегодня вечером и завтра утром он проводит заседания совета национальной безопасности, а на этой неделе созовет межведомственное совещание высокого уровня", - отметил он. По словам источника, эти встречи направлены на рассмотрение инцидента с кибератакой. Ранее американские СМИ сообщили о взломе систем, принадлежащих министерству финансов США, министерству внутренней безопасности и Национальному управлению телекоммуникаций и информации (NTIA) минторга США. По их данным, группа хакеров, поддерживаемая правительством иностранного государства, получила доступ к системам ведомств и похитила данные. По сообщению газеты Washington Post, за кибератаками стоит хакерская  группа APT29 или Cozy Bear , якобы работающая на российскую внешнюю разведку. Позднее стало известно, что кибератака была нацелена на IT-компанию SolarWinds из Остина (штат Техас). Хакеры использовали для своих целей обновления, выпущенные компанией в период с марта по июнь этого года для ее программного обеспечения Orion. Согласно сообщению на сайте SolarWinds, клиентами компании, кроме вышеперечисленных ведомств, также являются подразделения Вооруженных сил, министерства юстиции и Государственного департамента, Агентства национальной безопасности, Почтовой службы и 425 компаний из списка американского списка Fortune 500. Среди взломанных структур также были подразделения министерства обороны, сообщают СМИ. SolarWinds отметила в заявлении, поданном в Комиссию по ценным бумагам и биржам, что, хотя она уведомила 33 тыс. клиентов, она считает, что только около 18 тыс. клиентов были затронуты кибератакой. По данным SolarWinds, хакеры смогли получить доступ к электронной почте компании с помощью инструментов Microsoft Office 365. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков 14 декабря  отверг  обвинения в адрес России в организации хакерских атак на системы, принадлежащие министерству финансов США и Национальному управлению телекоммуникаций и информации (NTIA).]]></text>
</doc>
