<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Барбадос решил отказаться от подчинения Елизавете II</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Барбадос</tag>
    <tag type="str">Елизавета II</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Барбадоса Миа Моттли объявила о намерении превратить государство из конституционной монархии в республику,  передает  BBC News. Сейчас главой Барбадоса является королева Великобритании Елизавета II, ее на острове представляет генерал-губернатор Сандра Мейсон. Пришло время полностью отказаться от нашего колониального прошлого, говорится в заявлении правительства. Страна хочет, чтобы ею руководил уроженец Барбадоса. "Это будет окончательное подтверждение того, что мы верим в себя и способны многого достичь", - говорится в заявлении Моттли, которое, по традиции, зачитала перед парламентом Мейсон. Завершить смену статуса государства в Барбадосе планируют к 55-летней годовщине независимости от Британии, к ноябрю 2021 года. В Букингемском дворце официально заявили, что этот вопрос должны решать правительство и народ Барбадоса. Источник ВВС в при дворе заявил, что инициатива барбадосцев не была полной неожиданностью, и такая возможность уже не раз обсуждалась и кулуарно, и публично. Барбадос - один из самых густо населенных и процветающих островов в Карибском море. Он получил независимость от Великобритании в 1966 году. Когда-то он серьезно зависел от экспорта сахара, однако теперь его экономика диверсифицирована, и он зарабатывает на туризме и финансовых услугах. Миа Моттли была избрана в парламент в 2018 году и стала первой женщиной-премьером в истории Барбадоса.]]></text>
</doc>
