<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">688659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/688659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-19 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Пскове из-за ветра обрушилась усадьба XIX века</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Псков</tag>
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Новгородская область</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Псковская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 декабря. INTERFAX.RU - В Пскове из-за сильного ветра частично обрушился памятник регионального значения, главный дом городской усадьбы Ивановой у церкви Козьмы и Дамиана с Примостья (постройка второй половины XIX - начала XX веков). Это случилось в четверг, сообщили в пресс-службе городской администрации. Собственник здания планирует разобрать завалы до конца дня, полностью демонтировать второй этаж и затянуть первый баннером на усиленных конструкциях, добавили в мэрии. Комитет по охране объектов культурного наследия Псковской области выступил против разборки конструкции аварийного здания и пожалуется на эти действия в полицию, заявила глава комитета Наталья Тихомирова. Предыдущие собственники объекта привлекались к административной ответственности за его ненадлежащее содержание. Городская усадьба жены штабс-капитана Елены Александровны Ивановой сложилась во второй половине XIX века. До революции среди владельцев дома были жена Каземира Людвиговича Богданова и солецкий мещанин Матвей Перфильевич Рындин. В начале 1900-х годов в доме располагалась бакалейная лавка, фруктовая лавка и склад крестьянина Витебской губернии Никитина и люцинского мещанина Феногена Федорова. После революции усадьбу национализировали и ее постройки стали жилыми. В 1982 году дом был признан аварийным, и его решили расселить. С этих пор главный корпус и флигель не ремонтировали и в нем продолжали жить люди. В 1990-х годах были разобраны каменный сарай и полукаменный двухэтажный флигель. В 2007 году дом горел. Здание имеет градостроительное значение, сохраняя масштаб застройки вблизи церкви Козьмы и Дамиана с Примостья. Оно является примером городской усадьбы, характерным для рядовой застройки Запсковья рубежа веков и отражающим быт псковских мещан и их приспособление к изменяющейся жизни при капитализме. Усиление ветра отмечалось в Ленинградской, Новгородской и Псковской областях вечером в среду. Из-за обрывов проводов в этих регионах без света оказались около 30 000 человек. В Петербурге ветром повалило больше 300 деревьев. В Москве ветер усилился утром в четверг.]]></text>
</doc>
