<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733874</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/733874</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банк России сохранил ключевую ставку на уровне 4,25% годовых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Совет директоров Банка России принял решение сохранить ключевую ставку на уровне 4,25% годовых, говорится в сообщении регулятора. Это вторая подряд пауза в цикле смягчения денежно-кредитной политики: в сентябре ЦБ также сохранил ставку на уровне 4,25%. Аналитики, как и перед сентябрьским заседанием совета директоров, в этот раз также единодушно ждали сохранения ставки ЦБ. ЦБ отметил, что инфляция складывается в соответствии с его прогнозом. При этом он поднял нижнюю планку этого прогноза: теперь ожидает инфляцию в 2020 году в диапазоне 3,9-4,2% против 3,7-4,2% ранее. При этом регулятор сохранил ожидания в отношении инфляции в последующие годы: в 2021 году прогнозирует ее на уроне 3,5-4% и вблизи 4% в дальнейшем. Банк России также улучшил прогноз падения ВВП РФ в 2020 году до 4,0-5,0% с 4,5-5,5% ранее, слегка поднял прогноз по цене на нефть на 2020 год - до $41/барр. с $38/барр. ЦБ в пресс-релизе по ставке отметил ухудшение эпидемиологической обстановки в мире и в России. Регулятор также обратил внимание на неустойчивость ситуации на внешних финансовых и товарных рынках, увидел возможность сохранения повышенной волатильности в ближайшее время, в том числе с учетом геополитических факторов. Вместе с тем, по мнению ЦБ, на среднесрочном горизонте дезинфляционные риски по-прежнему преобладают, однако действие краткосрочных проинфляционных факторов несколько усилилось. Банк России при развитии ситуации в соответствии с базовым прогнозом будет оценивать целесообразность дальнейшего снижения ключевой ставки на ближайших заседаниях. Решения он будет принимать с учетом фактической и ожидаемой динамики инфляции относительно цели, развития экономики на прогнозном горизонте, а также оценивая риски со стороны внутренних и внешних условий и реакции на них финансовых рынков, говорится в сообщении. Следующее заседание совета директоров ЦБ по вопросам ДКП пройдет 18 декабря 2020 года.]]></text>
</doc>
