<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт заявила о вхождении США в "смертоносную" фазу эпидемии COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дебора Биркс</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Эпидемия COVID-19 в США вступает в новую "смертоносную фазу", которая требует от властей более агрессивного подхода, сообщает газета  The New York Times  со ссылкой на координатора Белого дома по борьбе с коронавирусом доктора Дебору Биркс. По данным газеты, такое предостережение содержится в частном меморандуме Биркс, который она ранее направила сотрудникам американской администрации. "Мы входим в наиболее тревожную и наиболее смертоносную фазу пандемии", - цитирует издание слова координатора. "Дело не в локдауне, дело не было в локдауне, начиная с марта или апреля. Речь идет об агрессивном сбалансированном подходе, который не применяют", - продолжила она. Согласно информации The New York Times, Биркс предположила, что президент США Дональд Трамп и его советники тратят слишком много времени на то, чтобы избежать введения карантинов в стране, но недостаточно - на контроль над распространением вируса. О меморандуме Биркс ранее сообщила газета The Washington Post, а неназванный представитель Белого дома подтвердил подлинность документа. The New York Times напоминает, что известного исследователя ВИЧ Дебору Биркс назначили в марте на пост координатора рабочей группы по коронавирусу COVID-19 при Белом доме. В ее обязанности входит организации работы этой группы, надзор за мерами администрации США по борьбе с коронавирусом и их координация. Ранее главный американский инфекционист Энтони Фаучи заявил, что США, скорее всего, придется пережить трудную зиму в связи с распространением COVID-19. Он отметил, что рабочая группа Белого дома по COVID-19 стала собираться реже, и ее влияние сократилось в то время, как американская администрация сфокусировалась на задаче восстановить экономическую активность в стране, подорванную эпидемией. Позднее Трамп намекнул, что после президентских выборов в случае победы на них  может уволить Фаучи  по причине того, что тот "во многом был неправ". Ранее в октябре президент заявлял, что люди "устали" постоянно слышать о коронавирусе. Американский лидер также назвал Фаучи "катастрофой", но при этом указал, что проблем будет еще больше, если его уволить. Западные СМИ отмечали, что в свою очередь Фаучи неоднократно озвучивал необходимость ужесточения мер по борьбе с коронавирусом из-за стремительного распространения инфекции в то время, как Трамп не является сторонником такого подхода к борьбе с пандемией.]]></text>
</doc>
