<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726699</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726699</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новороссийске задержали главу отделения "Справедливой России"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Михаила Ерохина заподозрили в получении взятки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новороссийск</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
    <tag type="str">Михаил Ерохин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По просьбе СК уточняется состав преступления в первом и третьем абзацах Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Депутат городской думы Новороссийска, глава местного отделения "Справедливой России" Михаил Ерохин задержан по подозрению в получении более 2,1 млн рублей за отказ от провокаций на участках для голосования. Возбуждено уголовное дело, Ерохин задержан после получения денег, сообщила в воскресенье "Интерфаксу" официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. Ему предъявлено обвинение в покушении на мошенничество (ст. 30 ч. 4 ст. 159 УК РФ). Петренко рассказала, что задокументирована передача денег Ерохину от представителя администрации муниципального образования Новороссийска "за неосуществление преступных действий - провокаций, ложных сообщений о нарушениях и иных препятствий при проведении выборов со стороны подконтрольных ему граждан". Ерохин - депутат гордумы Новороссийска шестого созыва, кандидата в депутаты седьмого созыва. На выборах в гордуму Новороссийска политической партией "Справедливая Россия" выдвинуты 22 кандидата. Выборы депутатов городской Думы Новороссийска седьмого созыва проходят в Новороссийске по 35 одномандатным избирательным округам в пяти внутригородских районах: Восточный, Новороссийский, Приморский, Центральный и Южный.]]></text>
</doc>
