<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главврач Елизаветинской больницы отрицает хищение при закупке qMS</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Елизаветинская больница</tag>
    <tag type="str">Сергей Петров</tag>
    <tag type="str">ГК Брэйн системс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге главврач Елизаветинской больницы Сергей Петров отрицает растрату при закупке информационной системы qMS. На прошлой неделе  было возбуждено  уголовное дело о хищении более 18 млн рублей при ее закупке. По его словам, система была куплена по цене ниже рыночной, она установлена и эффективно работает, а с чем связаны подозрения в адрес сотрудников больниц, он не знает, а "только догадывается". Особо он отметил скорость, с которой больница-"тысячник", которая ежедневно принимает по 400 пациентов, перешла на новую систему: "Обычно на это уходит два-три года. Мы сделали это месяцев за пять. Считаю, что это героизм и подвиг". "18 млн - это стоимость контракта, который был заключен примерно год назад, для приобретения медицинской информационной системы, которую мы установили в больнице. Все эти деньги потрачены с толком, потому что медицинская информационная система установлена, получены все лицензии на ее работу. Все медицинские работники работают исключительно в этой системе, все данные пациентов находятся в ней", - сказал главврач журналистам. До этого администрация больницы несколько лет пыталась усовершенствовать старую статистическую систему, от ГК "Брэйн системс", но у нее был ограниченный функционал и с ее поставщиком контракт был расторгнут. "Мы официально расторгли этот контракт и объявили конкурс на новую систему. Купили, как мы считаем, самую лучшую медицинскую информационную систему по цене меньше, чем все ее покупают. Она стоит на 20-30% меньше, чем в других учреждениях. Мы поступили абсолютно правильно. Та компания, что была у нас раньше, недовольна тем, что она теперь не получает деньги от Елизаветинской больницы, но это, скорее, их проблемы, потому что они не смогли создать необходимую для нас медицинскую информационную систему", - объяснил Петров. Он добавил, в "Брэйн системс" не смогли зарегистрировать свой софт как отечественный, а осенью 2019 года компния попала в реестр недобросовестных поставщиков. Уголовное дело о мошенничестве в особо крупном размере, возбужденное по факту хищения при закупке этой системы, расследуется в отношении неустановленных лиц. На прошлой неделе Петров говорил, что правоохранительные органы "по непонятной причине стали на сторону недобросовестной частной компании" и "оказывают давление" на больницу, которая и так работает "в режиме чрезвычайной нагрузки". Гендиректор ГК "Брэйн системс" Андрей Яковлев обвинил руководство больницы в попытке манипулировать общественным мнением. Он заявил, что сведения об их продукте в СМИ "не соответствуют фактическим обстоятельствам дела" и "являются попыткой опорочить честное имя". Елизаветинская больница - крупнейший городской стационар, оказывающий преимущественно экстренную специализированную помощь ежедневно и круглосуточно.]]></text>
</doc>
