<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727315</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727315</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 05:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Паводок в ЕАО, вызванный прорывом дамбы, пошел на спад</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕАО</tag>
    <tag type="str">Ленинское</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Уровень воды в реке Амур у села Ленинское в Еврейской автономной области, где 14 сентября прорвало дамбу, начал снижаться, но гидрологическая обстановка остается напряженной, сообщает пресс-служба ГУ МЧС по ЕАО. В ведомстве уточнили, что уровень воды в Амуре у Ленинского утром в четверг составил 968 см, понизившись за сутки на 3 см. Между тем три населенных пункта - Ленинское, Кукелево и Нижнеленинское - на сегодняшний день остаются отрезанными водой. Там спасатели организовали переправу жителей через перемытые участки и доставку питьевой воды, продуктов, медикаментов. "В Ленинском районе в зону подтопления попали 12 жилых домов, 90 приусадебных участков, сельскохозяйственный техникум. Эвакуировано 97 человек, 23 - продолжают жить в пунктах временного размещения, остальные у родственников", - сказано в сообщении. С помощью насосных станций откачано 71 тыс. кубометров воды с территории подтопленных поселений. В ликвидации последствий паводка также задействованы военные. По данным пресс-службы Восточного военного округа, для укрепления дамбы в Ленинском уложено 90 тыс. мешков с песком, длина защитных ограждений составляет около 3 км. В общей сложности в ликвидации последствий прорыва дамбы в Ленинском задействовано более тысячи человек. В ЕАО из-за паводка  объявлен  режим ЧС регионального масштаба. Следственный комитет РФ по Хабаровскому краю и Еврейской АО инициировал проверку после размыва дамбы в селе Ленинское, который  произошел  14 сентября. Гребень паводка из ЕАО смещается в сторону Хабаровского края. Жители Смидовичского района, который граничит с городом Хабаровском, предупреждены об опасности, у прибрежных сел организованы берегоукрепительные работы.]]></text>
</doc>
