<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709724</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709724</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 19:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителя Тамбова обвинили в изнасиловании и убийстве школьницы, возвращавшейся с дискотеки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тамбовская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Следователи в Тамбовской области предъявили обвинение местному жителю в насилии и убийстве 13-летней школьницы,  сообщается  на сайте СУ СКР по региону. "35-летнему местному жителю предъявлено обвинение в совершении преступлений, предусмотренных частью 2 статьи 105 УК РФ ( убийство малолетнего ) и частью 4 статьи 132 УК РФ ( иные действия сексуального характера ), говорится в сообщении. Школьница пропала 7 марта, возвращаясь с дискотеки. По факту исчезновения несовершеннолетней было возбуждено уголовное дело по статье "Убийство". Спустя несколько дней полиция задержала 35-летнего жителя Котовска. Он заявил, что вечером 7 марта, управляя легковым автомобилем, он сбил школьницу, после чего вывез ее тело к водоему и сбросил в воду. В течение двух дней водолазы безрезультатно исследовали дно реки Цна в районе села Бокино в месте, указанном подозреваемым. Одновременно розыскные мероприятия продолжались и в других местах. Поисковые группы продолжали прочесывать окрестности Тамбовского района и города Котовска. Вечером 11 марта тело школьницы было обнаружено в лесном массиве Котовска. По версии следствия, обвиняемый, проезжая на легковом автомобиле по одной из улиц села Бокино Тамбовского района, увидел 13-летнюю девочку, которая возвращалась домой с дискотеки, и остановился. Предполагая, что школьница откажется поехать с ним, мужчина ударил ее по голове монтировкой, безжизненное тело загрузил в автомобиль и отвез в безлюдное место. Там он совершил в отношении девочки насильственные действия сексуального характера, после чего задушил ее проводом. Чтобы скрыть преступление, мужчина отвез тело школьницы в город Котовск и закопал в лесополосе. В настоящее время он арестован. Обвиняемый отказывается от дачи показаний. Назначена комплексная экспертиза, чтобы определить его психическое состояние.]]></text>
</doc>
