<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Патриарх Кирилл наградил Лаврова церковным орденом Славы и Чести</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Патриарх Московский и всея Руси Кирилл поздравил главу МИД РФ Сергея Лаврова с 70-летием, наградив его церковным орденом Славы и Чести (I степени). Как сообщает патриаршая пресс-служба, награда была вручена в среду на встрече патриарха с Лавровым в синодальной резиденции Данилова монастыря Москвы. Министр награжден "за выдающийся вклад в утверждение мира и справедливости в сфере международных отношений и в развитие церковно-государственного соработничества в Российской Федерации, а также в связи с 70-летием со дня рождения". Обращаясь к юбиляру, патриарх отметил, что Лавров изменил в сознании очень многих людей отношение к России. "Ваш всегда принципиальный подход к решению задач, которые перед Вами стоят, и одновременно высочайший уровень интеллигентности и, я бы сказал, обаятельности в контактах с людьми привели к тому, что действительно внешняя политика Российской Федерации сегодня воспринимается с пониманием и уважением даже теми, кто в полной мере эту политику не разделяет", - сказал предстоятель, пожелав, чтобы Господь и дальше укреплял Лаврова на пути служения Отечеству в ранге министра иностранных дел. В свою очередь глава МИД признался, что воспринимает эту награду как "признание того уровня соработничества", которое достигнуто между МИД и РПЦ в области духовно-нравственного оздоровления международных отношений и защиты христианства.]]></text>
</doc>
