<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738385</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738385</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 21:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подлодка "Казань" на госиспытаниях поразила "Калибром" цель на расстоянии 1 тыс. км</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
    <tag type="str">АПЛ Казань</tag>
    <tag type="str">Калибр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Завершающая испытания атомная подлодка "Казань" выполнила стрельбу крылатой ракетой "Калибр" в Белом море, сообщили в пресс-службе Северного флота в понедельник. "Ракетная стрельба выполнялась в рамках завершающего этапа государственных испытаний и состоялась в первой половине дня из акватории Белого моря. Цель, расположенная на полигоне Чижа в Архангельской области на расстоянии свыше 1000 километров от точки пуска, была успешно поражена головной частью крылатой ракеты "Калибр", - сообщили в пресс-службе. По ее данным, подлодка вышла на завершающий этап госиспытаний 21 ноября. Экипаж крейсера отработает маневрирование в надводном и подводном положении, проведет испытания систем и агрегатов, а также комплексов вооружения. После завершения всей программы государственных испытаний атомный подводный ракетный крейсер "Казань" будет принят в состав ВМФ РФ, отметили в пресс-службе. "Казань" – многоцелевая АПЛ, головная подлодка проекта "Ясень-М". Подлодка была спущена на воду в 2017 году. Срок завершения испытаний неоднократно переносился. Ожидается, что подлодка усилит состав СФ. В конце июня текущего года глава Объединенной судостроительной корпорации Алексей Рахманов сообщил, что "Казань" войдет в состав ВМФ России до конца текущего года. Многоцелевые атомные подводные лодки проекта 885М "Ясень-М" являются носителями крылатых ракет "Оникс" и/или "Калибр". Кроме этого, планируется вооружить их гиперзвуковыми ракетами "Циркон".]]></text>
</doc>
