<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве заявили, что о выходе на плато по коронавирусу в РФ пока речи не идет</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Глава ведомства Михаил Мурашко также сообщил, что для борьбы с COVID-19 могут применить вакцину от полиомиелита</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Глава Минздрава РФ Михаил Мурашко заявил, что выписка и поступление больных коронавирусом в России сбалансировались, но о плато говорить пока рано. "Не надо говорить слово "плато" - оно успокаивающее, так активно на него ориентироваться. Но поступление пациентов  (с коронавирусом - ИФ)  и выписка сбалансировались", - сказал Мурашко, выступая на заседании президиума фракции "Единой России" в пятницу. Министр также сообщил, что в Кировской области изучают возможность использования вакцины от полиомиелита для выработки неспецифического иммунитета к коронавирусу. "Такие данные научные есть, что полиомиелитная вакцина вызывает резкий подъем неспецифического иммунитета и защищает. Мы общались уже на эту тему с производителем", - сказал Мурашко. Так он ответил на просьбу оценить возможность использования живых вакцин, в частности от полиомиелита, для повышения неспецифического иммунитета, в том числе, к коронавирусу. "Сегодня Кировская область планирует в рамках уже пострегистрационных наблюдений, у них есть возможность через этический комитет в Кировской медицинской академии провести, и на добровольцах, соответственно, подтвердить или снять эту доктрину", - сказал министр. По его словам, "сейчас для достижения цели  (найти вакцину от коронавируса - ИФ)  рассматриваются многие гипотезы, многие форматы". "Эта  (гипотеза - ИФ) , во всяком случае имеет под собой определенную научную основу, и мы готовы ее рассмотреть", - сказал Мурашко. Ранее в пятницу главный эпидемиолог Минздрава России, академик РАН Николай Брико  заявил "Интерфаксу" , что последние данные о распространении коронавируса свидетельствуют о стабильном развитии ситуации, но говорить о достижении плато пока нельзя. Утром в пятницу оперштаб по коронавирусу  сообщил , что суточный прирост новых случаев COVID-19 в России снизился до 10,7 тыс., общее количество зараженных в стране приблизилось к отметке в 188 тыс. человек. Накануне, 7 мая, суточный прирост  составлял 11 231 , отметку в 10 тыс. этот показатель перешел 3 мая и ниже не опускался. Тем не менее, отношение прироста к общему числу заболевших продолжает устойчиво снижаться с 3 мая (с 8,6% до текущих 6,0%), а число исследований на коронавирусную инфекцию остается высоким (от 160 до 220 тыс. тестов в день), отметили в оперштабе.]]></text>
</doc>
