<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Роскосмосе" заявили, что Сафронов не имел доступа к гостайне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Бывший журналист и советник главы "Роскосмоса" Иван Сафронов не имел доступа к государственной тайне, сообщили "Интерфаксу" в четверг в пресс-службе госкорпорации. "Сафронов поступил на работу в госкорпорацию "Роскосмос" только в мае 2020 г., и в течение месяца вплоть до ареста работал дистанционно из-за ограничений по пандемии COVID-19, введенных весной в штаб-квартире "Роскосмоса". Допуска с гостайне не имел", - сказал собеседник агентства. Президент РФ Владимир Путин в четверг на встрече с представителями СПЧ сказал, что Сафронов  был обвинен в госизмене не за журналистскую деятельность , а "за период его работы в качестве советника в "Роскосмосе" и за ту информацию, которую он передавал, насколько я знаю, сотрудникам одной из европейских спецслужб". Советнику главы "Роскосмоса" Сафронову предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. В "Роскосмосе" сообщали, что задержание Сафронова не связано с его текущей работой в госкорпорации. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронова в 2012 году завербовал представитель чешской спецслужбы, а в 2017 году журналист передал ей секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, полагают в ФСБ. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью: ранее он работал в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
