<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-27 07:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуроры сняли обвинения с актера из сериала "Империя"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее актера обвиняли в инсценировке нападения на себя с целью повышения гонорара за свою работу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джусси Смоллетт</tag>
    <tag type="str">Чикаго</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 марта. INTERFAX.RU - Прокуроры города Чикаго сняли обвинения в хулиганстве с актера Джусси Смоллетта, которого ранее подозревали в инсценировке нападения на самого себя, сообщил телеканал  CNN . Смоллетту были предъявлены обвинения в хулиганстве по 16 пунктам. В январе Джусси Смоллетт обратился в полицию с заявлением о нападении. Он утверждал, что на него напали два человека, которые накинули ему на шею удавку и сопровождали это гомофобными и расистскими выкриками (Смоллетт - черный и открытый гей - ИФ). В середине феврали полиция задержала двоих подозреваемых в нападении. Выяснилось, что это личный тренер Смоллетта и один из актеров массовки сериала "Империя". По версии следствия, он заплатил им $3,5 тысячи  за инсценировку нападения . Задержанных освободили, не предъявляя обвинений. По мнению начальника полиции Чикаго Эдди Джонсона, адвокаты Смоллетта добились сделки с прокурорами и "правосудие не свершилось". Мэр Чикаго Рам Эмануэль заявил, что Смоллетт использовал закон ради собственной выгоды, и в будущем это может навредить жертвам преступлений на почве ненависти. Позднее выяснилось, что Ким Фокс, главный прокурор округа Кук, взяла самоотвод от работы над делом Смоллетта из "вящей предосторожности".]]></text>
</doc>
