<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 08:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $40,08 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти растут в понедельник после заметного снижения по итогам минувшей недели, когда Brent потеряла в цене примерно 8%, WTI - 7,4%. К 8:11 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,81 (2,06%) к уровню закрытия сессии пятницы, до $40,08 за баррель. В пятницу Brent подешевела на $1,66 (4,1%) - до минимальных с 12 июня $39,27 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,89 (2,4%), до $37,94 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $1,67 (4,3%) - до $37,05 за баррель, что стало наименьшей ценой на закрытие торгов с 8 сентября. В пятницу котировки нефти упали на новостях о том, что у президента США Дональда Трампа и его жены оказались положительными тесты на коронавирус. "Фьючерсы испытывали давление в течение нескольких недель, поскольку рост заболеваемости в Европе и США вызвал опасения за восстановление экономической деятельности. Однако сообщения о том, что Дональд Трамп и некоторые другие представители Белого дома заразились вирусом, усилили эту обеспокоенность, в результате чего Brent и WTI резко упали к закрытию торгов в пятницу", - отмечают аналитики ANZ, которых цитирует S&P Global Platts. В воскресенье лечащий врач президента США Шон Конли  заявил , что Дональд Трамп идет на поправку. Один из лечащих врачей Трампа Брайан Гарибальди выразил надежду, что при благоприятном развитии событий пациента можно будет выписать уже в понедельник. "Нефтяные цены открыли торги ростом вслед за остальными рынками после того, как медицинский персонал президента США дал оптимистичный прогноз состояния его здоровья", - подчеркнул главный рыночный стратег AxiCorp Стивен Иннс. Прогноз ситуации на нефтяном рынке остается неблагоприятным, поскольку новые карантинные меры угрожают восстановлению мировой экономики и оказывают давление на нефтяной спрос, в то время как ОПЕК+ пытается сократить предложение с помощью соблюдения квот на добычу, пишет S&P Global Platts. Как отмечает агентство, на этой неделе нефтяные цены будут чувствительны к новостям о распространении коронавируса, а также о судьбе нового пакета мер поддержки экономики США.]]></text>
</doc>
