<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-21 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры потребовало ликвидировать "слепые зоны" в музеях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Николай Овсиенко</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галереа</tag>
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
    <tag type="str">Русский музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В Минкультуры считают в целом эффективной систему безопасности в российских музеях, но отмечают, что в ней есть технические недоработки, которые надо устранить. В частности там нужны дополнительные камеры, чтобы ликвидировать "слепые зоны", считает замминистра культуры Николай Овсиенко. Он сказал это  журналу  "Рубеж". По его словам, отдельные музеи нужно также дооборудовать системой контроля и управления доступом, а еще системой пожарной сигнализации и системами оповещения при эвакуации. Существующую систему безопасности чиновники готовы признать эффективной при условии, что соблюдаются все действующие инструкции. Риски, которые есть в каждом музее, следует просчитать и минимизировать сказал чиновник. В 2019 году Минкультуры проверило 15 музеев, в том числе Третьяковку и Эрмитаж, Русский музей и ГМИИ им. А.С. Пушкина, Исторический музей, Российский музей музыки, РОСИЗО. Там проверяли системы безопасности и внутримузейные инструкции для штатных сотрудников на случай чрезвычайной ситуации. Также чиновники проверили, как музеи борются с бесконтрольным доступом посетителей к экспонатам. Проверки показали, что музеям нужна техническая укрепленность объекта, физическая охрана и технические средства защиты экспонатов, сказал Овсиенко. Предложения по усилению мер безопасности в музеях готовит межведомственная рабочая группа, созданная при Минкультуры. Она занимается вопросами вплоть до организации научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ. Росгвардия уже предложила типовые решения по оборудованию экспонатов техническими средствами охраны, а в МЧС подготовили советы по предотвращению пожаров в музеях и по оборудованию их современными средствами пожаротушения, сказал чиновник.]]></text>
</doc>
