<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708567</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708567</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 10:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав Дагестана проверят из-за роста заболеваемости COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Проверка показала, что там проблемы с тестированием, лечением, и даже с обеспечением больных кислородом</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Росздравнадзор</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Росздравнадзор проверит Минздрав Дагестана после того, как другая проверка выявила в республике недостаток мощностей и проблемы с организацией мер по диагностике и лечению коронавирусной инфекции. Об этом сообщила пресс-служба ведомства. 7 и 8 мая "в связи с осложнением ситуации" регион проверили специалисты федерального и территориального Россздравнадзора, а также эксперты Минздрава. Главной проблемой Дагестана они назвали "недостаточное количество тестирований населения на COVID-19, что связано с отсутствием лабораторных мощностей, дефицитом тест-систем и расходных материалов". По оценке проверяющих, работа больниц, перепрофилированных под лечение пневмоний и коронавирусной инфекции, плохо организована. Больницам не хватает лекарств и средств индивидуальной защиты. В регионе также нет своих мощностей для производства медицинского кислорода, в связи с чем затруднена помощь больным с дыхательной недостаточностью. В амбулаторном звене не хватает кадров и не налажена система контроля за больными, которые лечатся амбулаторно, следует также из пресс-релиза. Чиновники также отметили, что люди подолгу ждут компьютерной томографии и результатов тестирования. Ранее о проблемах Дагестана в борьбе коронавирусом заявил министр здравоохранения Михаил Мурашко. 10 мая он отчитался, что ситуация взята на контроль и регион начал получать препараты, необходимые для лечения коронавирусной инфекции, так что "в ближайшее время потребность будет удовлетворена".]]></text>
</doc>
