<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 19:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эсминец ВМС США покинул Черное море</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Черное море</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Ракетный эсминец ВМС США "Дональд Кук" (DDG75) после десятидневного пребывания в Черном море в среду покинул его акваторию, сообщил 6-й американский оперативный флот. "Дональд Кук" вошел в Черное море 23 ноября и провел там учения по противовоздушной обороне во взаимодействии командованием ВВС НАТО. В учениях были задействованы патрульный противолодочный самолет ВМС США P-8A Poseidon, канадские истребители CF-188 и самолет дальнего радиолокационного обнаружения и управления НАТО E-3A AWACS", - говорится в сообщении. В ходе пребывания в Черном море американский ракетный эсминец заходил для пополнения топлива в болгарский порт Варна. По сообщению Национального центра управления обороной РФ, после захода эсминца в Черное море 23 ноября силы и средства Черноморского флота внимательно отслеживали его действия. Это уже седьмой заход боевого корабля ВМС США в Черное море в текущем году, отметили в 6-м оперативном флоте. Предыдущим американским кораблем, посетившим регион в сентябре, был аналогичный эсминец USS Roosevelt (DDG 80). "Дональд Кук", оснащенный крылатыми ракетами Tomahawk и системой противоракетной обороны Aegis ("Иджис"), размещен на постоянной основе в Европе на испанской военной базе в Роте. Вместе с наземными базами ПРО Aegis в Польше и Румынии они являются составными частями программы построения европейской поэтапной адаптивной системы противоракетной обороны. После начала кризиса на востоке Украины в Черное море регулярно заходят корабли ВМС США и других стран НАТО. Согласно конвенции Монтрё, время нахождения кораблей нечерноморских стран в акватории Черного моря ограничено 21 сутками.]]></text>
</doc>
