<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 00:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За пять лет операции в Сирии ликвидировали более 133 тыс. боевиков</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В их числе 865 главарей, 4,5 тыс. выходцев из РФ и СНГ, сообщил Шойгу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Более 133 тыс. боевиков, включая 4,5 тыс. выходцев из РФ и стран СНГ, ликвидировано за пять лет военной операции России в Сирии, сообщил министр обороны РФ Сергей Шойгу. "Ликвидировано 865 главарей бандформирований и более 133 тысяч боевиков, в том числе 4,5 тысячи боевиков из Российской Федерации и стран СНГ", - заявил Шойгу в статье, которая опубликована в среду в газете Минобороны РФ "Красная Звезда". 5 лет назад, 30 сентября 2015 года, Россия начала военную операцию в Сирии. Министр обороны сообщил, что за эти годы в Сирии российские летчики совершили более 44 тыс. боевых вылетов. По его словам, в результате ударов авиации и крылатых ракет в Сирии уничтожено более 133,5 тыс. объектов террористов, в том числе 400 заводов по незаконной переработке нефти и 4100 топливозаправщиков. Шойгу отметил, что активная фаза российской военной операции в Сирии продолжалась 804 дня - с 30 сентября 2015 года по 11 декабря 2017 года. "При поддержке российской авиации сирийскими вооружёнными силами было освобождено от террористов 1024 населенных пункта, в результате чего под контроль правительственных войск и отрядов народного ополчения перешло 88 процентов территории страны", - сказал министр обороны РФ. Шойгу заявил, что боевой опыт в Сирии получили все командующие войсками военных округов, общевойсковых армий, армий ВВС и ПВО, командиры дивизий, бригад и полков, 98% личного состава подразделений военной полиции, 90% лётчиков, 78% военнослужащих инженерных войск, свыше половины специалистов ПВО, более 60% военнослужащих ВМФ России.]]></text>
</doc>
