<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков подчеркнул, что ничего еще "Яндексу" не продал</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Одновременно он пообещал, что бренд "Тинькофф" сохранится, а сам он останется в банке</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
    <tag type="str">Тинькофф банк</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Основной владелец TCS Group (головная компания Тинькофф банка и "Тинькофф страхования") Олег Тиньков обратил внимание, что пока еще "ничего не продал", а сделка с "Яндексом" только обсуждается. Он  написал  это в инстаграме. "Теперь про "продал" банк. Я еще ничего не продал, сделка обсуждается. И это не продажа, а скорее слияние, я безмерно уважаю "Яндекс", мы две лучшие ИТ-компании страны, и там может быть куча синергий", - уточнил он. Тиньков заверил, что останется в банке, а для его клиентов "ничего не поменяется" и "станет даже ещё лучше", и бренд "Тинькофф" сохранится. "Но на сегодня у меня главный проект - выжить!", - добавил он и напомнил, что продолжает восстанавливаться после пересадки костного мозга,  которая прошла  76 дней назад. У Тинькова  лейкемия . Бизнесмен не уточнил, что подразумевается под фразой "остаться в Тинькофф". Исполнительных должностей в группе он не занимает, а совет директоров Тинькофф банка  покинул  в апреле этого года в связи с болезнью. Вечером 22 сентября стало известно, что  планируется сделка , по которой "Яндекс" может стать владельцем 100% акций TCS Group. "Яндекс" предварительно договорился о покупке TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями, сделка потребует согласия акционеров интернет-компании. Сделка может пройти по цене $27,64 за одну акцию TCS Group, что означает премию в 8% к цене закрытия торгов 21 сентября, премию в 10,4% к средневзвешенной цене за один месяц торгов и 16,9% за трехмесячный период, закончившийся 21 сентября. В TCS Group, помимо банка и "Тинькофф страхования", входят такие проекты, как "Тинькофф бизнес" (услуги для малого и среднего бизнеса), "Тинькофф инвестиции", "Тинькофф мобайл" (виртуальный мобильный оператор), "Тинькофф путешествия" (площадка для покупки ж/д и авиабилетов, бронирования отелей и аренды автомобилей), "Тинькофф образование" и "Тинькофф центр разработки". Тинькову в группе принадлежит 40,4%. В марте 2020 года он передал права на свою долю в семейный траст. Менеджменту группы принадлежит 6,5%.]]></text>
</doc>
