<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремова отправили к месту отбывания наказания</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Его этапируют в одну из колоний, вопреки ожиданиям, что он останется в хозотряде СИЗО в Москве</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Осужденный на 7,5 лет колонии актер Михаил Ефремов отправлен к месту отбывания наказания. Об этом сообщили в пресс-бюро столичного управления Федеральной службы исполнения наказаний (ФСИН), не уточнив конкретного исправительного учреждения. "Согласно ст. 75 Уголовно-исполнительного кодекса РФ администрация СИЗО уведомит одного из родственников по выбору осужденного о том, куда он направляется для отбывания наказания", - говорится в сообщении пресс-службы, поступившем в пятницу в "Интерфакс". Со своей стороны, информированный источник сообщил агентству, что Ефремов будет отбывать наказание в исправительной колонии в одном из регионов России, не уточнив пункта назначения. Ранее член Общественный наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы Марина Литвинович  сообщила  "Интерфаксу", что Ефремов останется отбывать наказание в хозотряде при следственном изоляторе-5 в Москве. "Михаил Ефремов решил остаться отбывать наказание в отряде хозяйственного обслуживания СИЗО-5. На мой взгляд, это лучший для него выбор. Мы посещали помещения хозотряда, там, я думаю, лучше, чем в колонии", - сказала Литвинович. Она уточнила, что если актера еще не перевели в отряд, то он будет переведен туда в ближайшее время. По словам правозащитницы, хозотряд располагается в соседнем с СИЗО здании. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. 22 октября Мосгорсуд  снизил наказание  до 7,5 лет. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (пункт "а" части 4 статьи 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист был пьяный, а его джип, как установило следствие, был исправен.]]></text>
</doc>
