<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что при регулировании цен не нужно "перегибать палку"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент ждет эффекта от принятых мер в данной сфере уже в ближайшее время</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин заявил, что при регулировании ситуации с ценами на продукты главное - не перегнуть палку с административными мерами. "Правительство отреагировало. Здесь главное, чтобы не перегнули палку, чтобы не пережали с административными мерами. Надо было своевременно это делать, более рыночными методами. Просто вывозные таможенные пошлины надо было скорректировать - вот и все", - сказал Путин на пресс-конференции в четверг. По словам президента, причиной его острой реакции на рост цен стало то, что подорожание не связано с объективными обстоятельствами. "Там, где это не связано с объективными обстоятельствами, это не может не вызывать соответствующей острой реакции. Вот это, честно говоря, меня так и задело", - сказал Путин. Он рассчитывает, что эффект от принятых мер по стабилизации цен произойдет уже скоро. "Надеюсь, что эта реакция будет в течение ближайших нескольких дней, нескольких недель это уже точно", - отметил он. Накануне, 16 декабря, крупнейшие торговые сети и производители продовольствия, а также Минсельхоз и Минпромторг  подписали соглашения  о снижении и поддержании цен на сахар-песок и подсолнечное масло. Закрепленные в соглашениях цены на сахар составляют 36 рублей за килограмм в опте и 46 рублей в рознице, на подсолнечное масло - 95 рублей за литр в опте и 110 рублей в рознице. Ранее в декабре Путин призвал правительство  принять оперативные меры  по сдерживанию роста цен на подсолнечное масло и сахар.]]></text>
</doc>
