<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726448</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726448</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 07:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай и Индия договорились об урегулировании на границе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Ладакх</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Китая Ван И и его индийский коллега Субраманьям Джайшанкар на состоявшейся накануне встрече в Москве договорились о нормализации ситуации на границе между двумя странами в Ладакхе. "Министры иностранных дел двух стран согласились с тем, что обе стороны должны следовать ряду важных договоренностей, достигнутых лидерами двух стран в отношении развития индийских отношений, в том числе не допустить, чтобы разногласия между двумя странами переросли в конфликт", - говорится в совместном заявлении сторон по итогам встречи. Они отметили, что сложившаяся в Ладкхе ситуация "не отвечает интересам обеих сторон" и их пограничные ведомства "должны продолжать диалог, как можно скорее осуществить взаимный отвод  (войск - ИФ) , поддерживать необходимую дистанцию между ними и смягчать сложившуюся ситуацию". Кроме того, министры согласились с тем, что стороны должны соблюдать существующие соглашения, поддерживать мир и спокойствие в приграничном регионе и "избегать любых действий, которые могут обострить ситуацию". Стороны договорились поддерживать связь и продолжать консультации по китайско-индийским пограничным вопросам, а также ускорить завершение разработки новых мер по укреплению взаимного доверия, сохранению и укреплению мира и спокойствия в районе границы. Ситуация на линии фактического контроля в Ладакхе обострилась в мае, когда, по информации Дели, в столкновении между пограничниками двух стран погибли  20 индийских военных . Индия также  обвиняла  военных КНР в провокациях в конце августа. Китай эти сообщения  отвергает , заявляя, что линию контроля пересекают индийские войска.]]></text>
</doc>
