<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура обжаловала штраф хоспису "Дом с маяком"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дом с маяком</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Прокуратура Москвы выявила нарушения при рассмотрении административного иска в отношении хосписа "Дом с маяком", выписанный учреждению штраф обжалован, сообщает Генпрокуратура РФ. "По ряду существенных нарушений, допущенных при рассмотрении административного дела, Зюзинским межрайонным прокурором г. Москвы на постановление районного суда принесен протест с требованием об отмене судебного акта и прекращении административного производства в отношении детского хосписа в связи с отсутствием состава правонарушения", - сообщает надзорное ведомство. Рассмотрение протеста назначено на понедельник, 14 декабря, результаты поставлены на контроль. Законность судебного акта проверялась по поручению Генпрокуратуры. 10 декабря 2020 года "Дом с маяком" был оштрафован Зюзинским районным судом Москвы  на 200 тысяч рублей  по статье 6.16 КоАП РФ (нарушение правил оборота наркотических и психотропных средств). В конце ноября Главное управление МВД по контролю за оборотом наркотиков  проверило детский хоспис "Дом с маяком" . Директор одноименного фонда Лида Мониава сообщила в фейсбуке, что кто-то написал жалобу с просьбой проверить ее и хоспис, потому что "хоспис выписывает Коле  (ребенку из психоневрологического интерната, которого Мониава на время пандемии забрала домой - ИФ)  слишком много наркотических препаратов, я его "накачиваю", а еще его лекарства незаконно распространяю". Она отметила, что "с лекарствами по итогам проверки все в порядке". "Но есть недочеты в ведении журналов. Система оформления журналов по учету (их великое множество, есть даже журнал по учету журналов) крайне сложная, за каждую ошибку в цифре можно сесть в тюрьму. Все препараты сошлись, а несколько записей в журналах отсутствовали. Это по законам РФ считается нарушением оборота наркотических средств", - пояснила Мониава.]]></text>
</doc>
