<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Асанов по просьбе ветеранов МВД оставил должность коменданта Бишкека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Курсан Асанов</tag>
    <tag type="str">ГКНБ</tag>
    <tag type="str">Омурбек Суваналиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Бывший замглавы МВД Киргизии Курсан Асанов, который в период беспорядков стал комендантом Бишкека, оставил эту должность и покинул здание МВД по просьбе ветеранов и ради мира и стабильности. Как сообщила пресс-служба МВД, назначение Асанова было незаконным. "Личный состав МВД и ветераны ОВД сплотились ради установления мира и стабильности в стране. В связи с чем, Курсан Асанов покинул здание МВД", - сообщили в ведомстве. Асанов стал комендантом Бишкека в ночь на 6 октября. На этот пост его выдвинул заместитель секретаря Совбеза Киргизии Омурбек Суваналиев, который тогда стал и.о. главы Госкомитета национальной безопасности республики. Асанов 8 октября  заявил журналистам , что министр внутренних дел Кашкар Джунушалиев сбежал, но остались работать его заместители. 8 октября руководители силовых структур и правоохранительных органов Киргизии на совещании под председательством Суваналиева потребовали от всех политических сил начать переговоры для восстановления законности и стабильности в республике. Утром 9 октября в ГКНБ на собрании обсудили обращение руководства, ветеранов и личного состава этой спецслужбы, в котором говорилось, что силовые структуры должны оставаться вне политики. После этого по просьбе руководства, сотрудников и ветеранов комитета Суваналиев  был выведен  из состава ГКНБ. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  отправил в отставку  правительство страны.]]></text>
</doc>
