<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 11:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская призвала частный бизнес поддержать бастующих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Гродно Азот</tag>
    <tag type="str">Белнефтехим</tag>
    <tag type="str">МТЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Бывшая кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская назвала главной задачей забастовки 26 октября - "показать, что никто не будет работать на режим" президента Александра Лукашенко. Она призвала частный бизнес и религиозные общины поддержать бастующих госслужащих. По ее словам, с утра в Белоруссии начали бастовать сотрудники государственных предприятий, преподаватели и студенты и они "рискуют личной свободой", чтобы белорусы добились свободы для своей страны. "И я верю, что частный бизнес, религиозные общины, культурные и спортивные деятели, айтишники поддержат бастующих и остановят свою работу на день. Ведь забастовка госпредприятий – это рычаг экономического давления. А забастовка частных компаний – проявление солидарности каждого с каждым, и это не менее важно", - написала она в Telegram. Ранее Тихановская выдвинула "ультиматум" с призывом к общенациональной стачке с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Они требуют его отставки, освобождения политзаключенных и проведения новых президентских выборов. С утра понедельника белорусские телеграмм-каналы и СМИ  сообщают  о собраниях рабочих на знаковых белорусских предприятиях - "Гродно Азоте", Минском заводе колесных тягачей (МЗКТ), Минском тракторном заводе и других. Пресс-службы некоторых предприятий, например, "Белнефтехима", отрицают акции протеста. Белорусские промышленные предприятия работают в понедельник с утра в штатном режиме,  заявил  "Интерфаксу" помощник министра промышленности Чеслав Шульга.]]></text>
</doc>
