<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спикер парламента Карелии предложил лишить неприкосновенности депутатов Заксобрания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Спикер парламента Карелии Элиссан Шандалович предлагает исключить из Конституции республики статью о депутатской неприкосновенности, сообщается в пятницу в пресс-релизе Собрания. "Права депутата регионального парламента о свободе высказывания мнения или позиции четко прописаны в федеральном законе №184 и не подлежат дополнительному толкованию. Иных преференций нет и быть не должно. Поэтому считаю, что статью о депутатской неприкосновенности необходимо исключить из Конституции Карелии", - цитирует Шандаловича пресс-служба регионального парламента. Аналогичные изменения спикер парламента предложил внести и в региональный закон о статусе депутата Заксобрания. По его словам, ранее в федеральном законодательстве в отношении депутатов законодательных органов субъектов России действительно были закреплены такие права, как неприкосновенность жилища, ограничение по привлечению к уголовной и административной ответственности и другие. Однако, как отмечается, после долгих дискуссий положения о депутатской неприкосновенности в указанных направлениях на региональных депутатов перестали распространяться. "Я полностью это поддерживаю и считаю справедливым. И хотя дискуссии на эту тему, несмотря на постановление Конституционного суда России, продолжаются до сих пор, я считаю, что депутаты региональных парламентов и без того наделены широкими правами и возможностями для исполнения своих депутатских полномочий. И если встает такой вопрос, как привлечение депутата к уголовной или административной ответственности, то он должен отвечать в соответствии с законом. Уверен, что мои коллеги поддержат меня в этом вопросе", - цитирует пресс-служба слова спикера карельского парламента. В Законодательном собрании Карелии создана рабочая группа по совершенствованию Конституции республики, иных региональных нормативных правовых актов. Свои предложения члены рабочей группы должны представить в Заксобрание до 6 ноября, сообщается в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
