<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707723</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707723</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 00:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ажиотажный спрос на лимоны вывел их в лидеры по росту цен в апреле</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В целом рост цен на продукты питания в апреле ускорился почти вдвое по сравнению с мартом - до 1,9%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Ажиотажный спрос на лимоны, которые многие на фоне слухов приняли за "лекарство" от  коронавируса , вывел продукт в лидеры по росту цен на продовольственном рынке РФ в апреле. Как сообщил Росстат в четверг, в апреле по сравнению с мартом лимоны стали дороже  в 2,5 раза . Существенно подорожала и другая плодоовощная продукция. Так, репчатый лук - на 49,9%, чеснок - на 25,7%, капуста белокочанная и морковь - на 17,1%, картофель - на 16%, свекла - на 10,7%, яблоки - на 8,8%, апельсины - на 8,4%. В то же время цены на огурцы снизились на 20,6%, на помидоры - на 10,3%. В целом темпы роста цен на плодоовощную продукцию в апреле ускорились до 7,9% с 2,5% в марте и оказали существенное влияние на динамику цен на продовольственные товары, отмечает ведомство. В апреле заметно подорожала и гречневая крупа - на 12% против 6,2% в марте. Рост цен на 15% и более отмечен в 27 регионах, самый значительный - в Северной Осетии (на 35,7%) и в Пензенской области (на 26,3%). В целом крупы и бобовые в апреле подорожали на 6,8% против 2,9% в марте. Так, шлифованный рис стал дороже на 6,1%, горох и фасоль - на 2,9%, овсяные хлопья "Геркулес" - на 2,4%, манная крупа - на 2,3%, овсяная и перловая крупы - на 1,8%, пшено - на 1,6%. Заметный рост цен отмечен и на яйца - на 7,8% (на 2,2% в марте). Причем в 30 регионах он составил 10% и выше. Наибольшие темпы роста отмечены в Ненецком автономном округе (на 17,3%) и Рязанской области (на 17,1%). В то же время в Мордовии цены на яйца снизились на 9,3%, Крыму - на 1,9%, Севастополе - на 1,4%, Якутии - на 0,8%. По данным Росстата, сахар в апреле подорожал на 7,1%. Но темпы роста существенно замедлились по сравнение с мартом, когда цены повысились на 13,5%. Рост цен отмечен в 83 регионах, из них в 19 - на 10% и более. Так, в Самарской области он составил 16,1%, в Удмуртии - 14%. Темпы роста цен на макаронные изделия немного замедлились - до 2,2% с 2,4% в марте. Росстат также сообщил, что мясо кур и пшеничная мука в апреле подорожали на 3,2%. В целом цены на мясо, включая мясо птицы, в апреле выросли на 1,4% против 1,1% в марте. Молоко и молочная продукции в апреле подорожали на 0,5% (0,6% в марте), рыба и морепродукты - на 0,7%. (0,3%), хлеб и хлебобулочные изделия - на 0,5% (0,5%), подсолнечное масло - на 1% (1%), сливочное масло - на 0,5% (0,9%). В целом рост цен на продукты питания в апреле ускорился до 1,9% с 1% в марте. Алкогольные напитки в апреле подорожали на 0,4% против 0,5% в марте.]]></text>
</doc>
