<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 18:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Русский музей открыл галерею репродукций женских портретов в СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Русский музей</tag>
    <tag type="str">СИЗО-5</tag>
    <tag type="str">Карл Брюллов</tag>
    <tag type="str">Анна Цветкова</tag>
    <tag type="str">Кресты</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - В петербургском СИЗО-5 открылась постоянная экспозиция репродукций картин из собрания Русского музея "Женские образы в русском изобразительном искусстве". На церемонии открытия присутствовал корреспондент "Интерфакса". "Мы стараемся дать возможность посетить наш музей любым категориям граждан", - объявила замдиректора Русского музея Анна Цветкова. В экспозицию вошли копии наиболее известных работ Карла Брюллова, Бориса Кустодиева, Михаила Нестерова, Зинаиды Серебряковой, Кузьмы Петрова-Водкина, Филиппа Малявина, Александра Дейнеки и других художников. Это купчихи, крестьянки, работницы фабрик, балерины и святые. В описании к каждой репродукции указана история создания картины и рассказывается о художнике. Открытие галереи в СИЗО-5 стало частью проекта "Арт-терапия в пенитенциарной системе при оказании психологической помощи заключенным в целях особых прав, свобод и законных интересов граждан, гуманизации условий содержания лиц, заключенных под стражу", выигравшего президентский грант. В рамках этого проекта в СИЗО-5 проводят "Арт-субботник". Осужденные, отбывающие наказание в отряде хозяйственного обслуживания, по эскизам, которые нанес на стены изолятора художник Гарри Зуха (Игорь Сукманский), расписывают тюремные пространства и прогулочные зоны разноцветными "зуховскими лошадками". По словам психолога Киры Ипатовой, такая арт-терапия положительно сказывается на психологическом состоянии и подследственных, которые содержатся в этом изоляторе, и сотрудников ФСИН. Во ФСИН сказали, что продолжат просвещение спецконтингента в области искусства. В СИЗО-5 УФСИН по Петербургу и Ленинградской области содержатся женщины, несовершеннолетние девушки и юноши, а также осужденные, отбывающие наказание в хозвзводе. В 2014 году такая же галерея репродукций открылась в СИЗО-1 "Кресты". Тогда Русский музей и православный Центр духовного возрождения передали легендарному следственному изолятору более 100 копий картин великих мастеров живописи. Автором идеи устраивать в СИЗО северной столицы художественные выставки является предприниматель Владимир Митрофанов.]]></text>
</doc>
