<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокурор потребовал 6 лет для кассирши за кражу 25 млн рублей из банка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Салават</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">Луиза Хайруллина</tag>
    <tag type="str">Марат Хайруллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Гособвинение потребовало назначить шесть дет колонии общего режима для кассира Луизы Хайруллиной, которую обвиняют в краже более чем 25 млн рублей у банка в Салавате. Дело рассматривает Салаватский городской суд. По мнению прокурора, приговор, не связанный с лишением свободы, "не обеспечит целей наказания". Мужа Хайруллиной Марата гособвинение попросило отправить в колонию на семь лет. Также обоим супругам попросили назначить по году ограничения свободы. Хайруллиной вменяют ч. 4 ст. 160 УК (присвоение или растрата чужого имущества), Марат Хайруллин считается организатором хищения. Деньги пропали из кассы банка в Салавате в мае. В причастности к краже заподозрили Хайруллину. Она скрылась вместе с семьей и была объявлена в розыск. 4 июля полицейские  нашли  ее с мужем и двумя детьми в съемной квартире в Казани. Пару  задержали . В октябре представитель угрозыска рассказал, что Марат Хайруллин  был игроманом  и тратил деньги в букмекерских конторах. Он проиграл большую часть украденных миллионов. В суде Хайруллин признал вину только частично. Его жена признала вину полностью, но просила назначить ей наказание, не связанное с лишением свободы. В последнем слове она попросила учесть, что муж на нее оказывал психологическое и физическое давление, требуя взять деньги в банке, а также учесть наличие двух детей и попытку возместить ущерб.]]></text>
</doc>
