<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707863</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707863</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики еще снизили прогнозы сбора зерна в РФ в 2020 году из-за непогоды на юге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Аналитики зернового рынка продолжают снижать сделанные ранее прогнозы сбора зерна в РФ в этом году. Основная причина - неблагоприятные погодные условия на юге страны Так, новый прогноз компании "ПроЗерно" составляет 123,3 млн тонн зерна, в том числе 74 млн тонн пшеницы. Прежние оценки - 128 млн и 79 млн тонн соответственно. Как сообщил "Интерфаксу" генеральный директор компании Владимир Петриченко, прогноз снижен из-за того, что часть озимых повреждена заморозками на юге. Кроме того, на Ставрополье сохраняется дефицит влаги, посевам угрожает засуха, уточнил он. Планирует снизить свой прогноз и аналитический центр АО "Русагротранс". "С учетом гибели части посевов и снижения урожайности из-за засухи и заморозков обновленный прогноз будет на 1,5-3 млн тонн ниже", - сообщил руководитель центра Игорь Павенский, уточнив, что сейчас оценка сбора зерна составляет 127 млн тонн. По его словам, состояние посевов в южных регионах хоть и лучше среднемноголетнего, но хуже, чем в прошлом году. "Несмотря на прошедшие дожди, запасы влаги в глубоких слоях почвы остаются на низком уровне в Краснодарском и Ставропольском краях, Волгоградской области, - сказал он. - Из-за ливневого характера дождей значительная часть воды не впитывается, а утекает с полей". В то же время Павенский отметил, что в Ростовской области ситуация более благоприятная. Здесь запасы влаги в метровом слое почвы восстановились до уровня 2018 года и приблизились к показателю 2019 года. По его словам, дожди в южных регионах продолжаются, что создает предпосылки для увеличения запасов влаги в метровом слое почвы. По прогнозу Минсельхоза, сбор зерна в РФ в этом году составит 125,3 млн тонн против 121,2 млн тонн в 2019 году.]]></text>
</doc>
