<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ предложил скомбинировать вакцину AstraZeneca со "Спутником V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">AstraZeneca</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) предложил британской компании AstraZeneca скомбинировать вакцину их производства со "Спутником V", сообщается в  твиттер-аккаунте  российской вакцины в четверг. "В настоящее время вакцина AstraZeneca показала эффективность в 62%. Если они будут проводить новое клиническое исследование, мы предлагаем скомбинировать AZ со "Спутником V" для увеличения эффективности", - говорится в сообщении. Комбинирование вакцин может оказаться важным при проведении ревакцинации, отмечают в фонде. О том, что AstraZeneca, вероятно, проведет еще одни испытания разработанной вакцины от коронавируса COVID-19 с целью уточнить эффективность препарата, заявил агентству Bloomberg в четверг исполнительный директор компании Паскаль Сориот. "Теперь, когда мы нашли то, что указывает на более высокую эффективность  (препарата - ИФ) , нам нужно оценить это, так что мы нуждаемся в дополнительных исследованиях", - сказал он. По его словам, речь может идти о международных испытаниях, однако на этот раз процесс тестирования, вероятно, займет меньше времени, поскольку для уточнения результатов потребуется меньше испытуемых. Вакцина AstraZeneca показала  среднюю эффективность 70%  по итогам промежуточных испытаний в Великобритании и в Бразилии. При этом один из испробованных вариантов дозировки дал эффективность примерно в 90%. Однако затем в США сообщили, что более высокая эффективность препарата была отмечена у более молодых испытуемых, а некоторые из участников тестов получили лишь половину дозы из-за ошибки. Подобные данные, отмечает Bloomberg, не нашли отражения в заявлениях AstraZeneca или сотрудничающего с ней Оксфордского университета. В результате, уточняет агентство, нехватка информации вызвала настороженность у экспертов и инвесторов по отношению к потенциальной вакцине. Bloomberg напоминает, что три вакцины против коронавируса - от AstraZeneca, а также от компаний Pfizer и Moderna - могут получить одобрение со стороны надзорных органов до конца 2020 года. 11 августа года вакцина "Спутник V" производства центра имени Гамалеи получила свидетельство о регистрации министерства здравоохранения России, став первой зарегистрированной вакциной от коронавируса в мире. В настоящее время в ходе пострегистрационного исследования на 40 тыс. добровольцах привито двумя дозами препарата 19 тыс. человек, только первой дозой - 3 тыс.]]></text>
</doc>
