<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">649406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/649406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-06 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскино презентует на Европейском кинорынке более 40 новых российских фильмов</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 февраля. INTERFAX.RU - На Европейском кинорынке (EFM) в рамках 69-го Берлинале Роскино представит новые проекты с Владимиром Машковым, Александром Петровым, а также продолжение фантастического фильма "Притяжение". "Международным закупщикам на стенде "Роскино" на кинорынке EFM свои проекты представят более 25 российских компаний. Также в рамках Европейского кинорынка на стенде будет презентовано более 40 новых российских фильмов и представлен обновленный каталог DOORS to Russian Cinema", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании в среду. В частности, Central Partnership представит в Берлине два своих ключевых проекта: "Яга. Кошмар темного леса" (режиссёра Святослава Подгаевского от продюсеров Александра Роднянского и Сергея Мелькумова) и "Миллиард" (Романа Прыгунова), главную роль в котором исполнил Владимир Машков. По сюжету бизнесмену нужно ограбить собственный банк в Монте-Карло, чтобы вернуть себе состояние. Релиз "Миллиарда" намечен на 18 апреля. Art Pictures Studio презентует дистрибьюторам совместный проект с кинокомпанией Водород - картину Фёдора Бондарчука "Повелитель ветра", о путешественнике Федоре Конюхове и его кругосветном путешествии на воздушном шаре в 2016 году. Также пройдёт презентация продолжения фантастического фильма "Притяжение". Среди других проектов на кинорынке - мультфильм "Снежная королева: Зазеркалье" (от компании Wizart при участии "Союзмультфильма" и "Central Partnership"), военный боевик "Спасти Ленинград" и исторический проект "Тобол" (All Media), уже проявивший себя в российском прокате "Т-34" с Александром Петровым, а также основанный на реальных событиях "Решение о ликвидации" об уничтожении террориста Шамиля Басаева ("Мосфильм"). Помимо этого, Роскино совместно с Российским экспортным центром проведет конференцию под брендом "Made in Russia" об опыте межгосударственного партнёрства в киноиндустрии, инвестициях в проекты совместного производства. 69-й Берлинский кинофестиваль пройдет с 7 по 17 февраля. Жюри основного конкурса возглавит французская актриса Жюльет Бинош.]]></text>
</doc>
