<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730942</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730942</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 22:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство РФ в Латвии выразило протест из-за депортации российского ветерана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Владимир Норвинд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Посольство России в Латвии выразило протест в связи с депортацией председателя латвийского общества военных ветеранов, гражданина РФ Владимира Норвинда. "Выражаем самый решительный протест в связи со скоропалительной депортацией российского гражданина, военного пенсионера, бывшего председателя совета Общелатвийского общества ветеранов Владимира Норвинда", - говорится в заявлении российского диппредставительства,  опубликованном  в субботу в фейсбуке. Посольство отмечает, что Норвинд страдает хроническими заболеваниями, и был выдворен из Латвии "с нарушением всех мыслимых норм этики и здравомыслия", несмотря на резкое ухудшение состояния здоровья в ходе депортации. "При этом в расчет вовсе не принимается такой гуманитарный аспект, как разлучение семьи, состоящей из людей преклонного возраста", - подчеркивается в заявлении. Российское дипломатическое ведомство указывает, что латвийские власти не проинформировали посольство о намерении депортировать российского гражданина, а также мотивах данных шагов, "вопреки общепринятой консульской практике". "Данный вопиющий инцидент, безусловно, будет иметь негативные последствия в контексте российско-латвийских отношений", - предупреждает посольство РФ в Латвии. Норвинд в пятницу в процессе депортации перенес приступ аритмии, но после оказания медицинской помощи в больнице Риги в ночь на субботу был передан сотрудникам Государственной пограничной охраны Латвии для завершения процесса депортации. Он уже пересек границу с Россией и находится под наблюдением российских медиков. Формальным основанием для депортации послужило аннулирование вида на жительство.]]></text>
</doc>
