<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736597</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736597</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Водителя "фургаломобиля" задержали из-за "экстремистского" ароматизатора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Полиция во Владивостоке задержала сторонника арестованного экс-губернатора Хабаровского края Сергея Фургала Ростислава Смоленского, которого подозревают в использовании в "фургаломобиле" ароматизатора с запрещенной символикой. Об этом сообщила "Интерфаксу" представитель инициативной группы "Владивосток активный" Зоя Яценко. По ее словам, в рапорте, составленном полицией, говорится, что в салоне автомобиля Смоленского на зеркале заднего вида обнаружена подвеска в виде неоязыческого символа "Квадрат Сварога", используемого запрещенной в России экстремистской организацией ( по данным СМИ, речь идет о "Северном братстве" - ИФ ). Она уточнила, что Смоленский был задержан накануне в центре Владивостока, где участвовал в сборе подписей в поддержку Фургала. Смоленский сообщил, что этот ароматизатор был приобретен в супермаркете, добавила она. В отношении задержанного составлен протокол по части 1 статьи 20.3 КоАП РФ ( пропаганда либо публичное демонстрирование атрибутики или символики, пропаганда либо публичное демонстрирование которых запрещены ). По информации собеседницы агентства, задержанный доставлен в Первореченский районный суд Владивостока, где собрались активисты. "Он успел сообщить что его избивали за испорченный праздник ( 10 ноября отмечается День сотрудников органов внутренних дел РФ - ИФ )", - добавила она. На видеозаписи, распространенной в соцсетях, задержанный перед входом в здание суда сообщил, что его избили. В пресс-службе УМВД Приморского края пока не комментируют эту информацию. О задержании Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и в покушении на убийство. 20 июля Фургал был отрешен от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев.]]></text>
</doc>
