<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 1 октября</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  С 5 октября переход на удаленную работу в Москве станет обязательным.  Работодатели должны перевести на "удаленку"  30% сотрудников , а также всех работников старше 65 лет и страдающих хроническими заболеваниями. За минувшие сутки в Москве зафиксированы  2 424 случая  заражения коронавирусом - это максимум за четыре месяца. -  В Кремле назвали оскорбительными слова Навального в интервью Spiegel  о причастности президента РФ к его отравлению. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков также заявил, что с оппозиционером  работают сотрудники ЦРУ , и в ответ на эти слова Навальный объявил о  планах обратиться в суд . Между тем спикер Госдумы Вячеслав Володин заявил, что Владимир Путин  спас Навальному жизнь . -  Путин, Трамп и Макрон потребовали прекратить огонь в Нагорном Карабахе.  В  совместном заявлении  президенты трех стран призвали Армению и Азербайджан возобновить переговоры при содействии сопредседателей Минской группы ОБСЕ. Между тем в четверг в зоне конфликта  продолжались бои , под обстрел в городе Мартуни  попали журналисты . -  ЕС расширил список санкций в связи со строительством Крымского моста.  Под санкции попали  два физических лица и четыре юридических лица . -  Председателем Мосгорсуда назначен Михаил Птицын.  Он  вступит в должность  24 октября. -  В Воронежской области объявлен   К утру четверга площадь возгорания  превысила 320 га . В поселке Николаевка сгорели более 50 строений, возбуждено уголовное дело о халатности. -  Токийская биржа приостановила торги на весь день впервые с 1999 года.  Причиной стал  сбой в работе оборудования , связанного с передачей данных о котировках. -  Уборщица, избранная главой костромского села, вступила в должность.  Она  участвовала в выборах  в Повалихинском сельском поселении от "Российской партии пенсионеров за социальную справедливость".]]></text>
</doc>
