<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727505</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727505</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заметил попытки подтасовки выборов по почте в Северной Каролине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил в четверг, что некоторые жители Северной Каролины получили по почте по два бюллетеня для голосования на президентских выборах, что свидетельствует о предстоящей фальсификации. "Некоторые люди в штате Северная Каролина получили по два бюллетеня. (Страну - ИФ) ожидают подтасованные выборы", - написал Трамп в своем твиттере, набрав слова "два бюллетеня" и "подтасованные выборы" прописными буквами. Ранее на пресс-конференции в Белом доме Трамп заявил, что считает почтовое голосование на выборах в ноябре большей угрозой, нежели попытки иностранных государств повлиять на результаты извне. "Наша самая большая угроза для этих выборов - это губернаторы из оппозиционной партии, которые контролируют бюллетени, миллионы бюллетеней (при голосовании по почте - ИФ)", - сказал Трамп. "Я считаю это в данном случае гораздо большей угрозой, чем иностранные государства", - заявил президент. Он добавил, что такая форма голосования представляет "серьёзную угрозу для демократии" США. Трамп отметил, что в этом плане безопаснее голосовать на избирательных участках. При этом, по мнению Трампа, при голосовании в США по почте иностранные государства получат возможность серьезно влиять на выборы. "Эти страны могли бы подделать бюллетени, они могли бы делать впечатляющие вещи", - добавил он, упомянув РФ, Китай, Иран, КНДР. Ранее Трамп неоднократно выступал против массового голосования на выборах по почте, так как, по его мнению, демократы воспользуются такой небезопасной системой, "чтобы украсть" у США выборы. Выборы в США запланированы на 3 ноября 2020 года. Тема голосования по почте сейчас актуальна в США: сторонники этой системы считают, что она оптимальна в условиях пандемии коронавируса COVID-19.]]></text>
</doc>
