<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">678843</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/678843</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-02 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер Карел Готт</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Готта называли "золотым голосом Праги", "пражским соловьем", "Синатрой с Востока"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карел Готт</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Чехословакия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Чехии в возрасте 80 лет умер певец Карел Готт. Как  сообщила  его жена Ивана Готтова, он умер 1 октября незадолго до полуночи у себя дома, в окружении семьи, во сне. Причиной смерти стала долгая и тяжелая болезнь. В сентябре Готт сообщил, что лечится от лейкемии. Осенью 2015 года после операции врачи  диагностировали  у певца злокачественную опухоль лимфатических узлов, так называемую лимфому Ходжкина. Готта называли "золотым голосом Праги", "пражским соловьем", "Синатрой с Востока". Его музыкальная карьера продолжалась больше 60 лет, а началась она с любительского пения. Карел Готт родился 14 июля 1939 года в Пльзени. Он выучился на электромонтера трамвайных систем, и еще во время обучения начал участвовать в любительских выступлениях, а затем - в кафе и танцевальных клубах Праги. Работу на трамвайном заводе он оставил в 1960 году. На счету Готта около 120 альбомов, более 50 миллионов проданных записей, 42 победы в национальном музыкальном конкурсе "Золотой соловей". В 1977 году он получил звание Заслуженного артиста Чехословакии, в 1985 году - Народного артиста Чехословакии, в 1989 - советский Орден Дружбы народов. Певец много раз выступал в СССР и в России, а в конце 2013 года принял участие в записи передачи "Новогодняя ночь на Первом канале". В Германии популярна заглавная песня к мультсериалу "Пчелка Майя" в исполнении Готта.]]></text>
</doc>
