<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738069</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738069</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 19:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Захвативший заложников налетчик задержан в Тбилиси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тбилиси</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - МВД Грузии сообщает, что неизвестный, захвативший в пятницу микрофинансовую организацию в Тбилиси, задержан, заложники не пострадали. "Операция прошла успешно, после нескольких часов переговоров все заложники освобождены, преступник задержан", - заявил журналистам начальник патрульной полиции Грузии Важа Сирадзе. По информации грузинских СМИ, задержанным оказался 31-летний житель Тбилиси Леван Зурабашвили. Его соседи удивлены случившимся, называют его обычным парнем, некоторые его жалеют. Один из соседей мужчины рассказал, что у Зурабашвили в свое время были проблемы с азартными играми, он проиграл крупную сумму, потерял квартиру, однако никогда не был связан с криминалом и не стал бы захватывать заложников ради денег. Ранее грузинские СМИ сообщили, что налетчик освободил шестерых из девяти заложников. СМИ также распространили видеобращение налетчика, в котором он призвал сограждан выходить на улицы и "сказать свое слово" против действующей власти. "Я буду бороться до последней капли крови. Ни Иванишвили ( Бидзина Иванишвили, председатель правящей партии "Грузинская мечта" - ИФ ), ни Саакашвили ( Михаил Саакашвили, бывший президент Грузии - ИФ ) не должны указывать нам, как жить", - заявил на телефонную камеру преступник. Телекомпания "Рустави 2" также показывала запись разговора с налетчикам из соцсети одного из заложников. Предполагалось, что он был пьян,  требовал  запрета азартных игр, отмены процентов по кредитам, повышения пенсии и снижения цен на лекарства.]]></text>
</doc>
