<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Краснодаре бывшая врач-педиатр напала с молотком на школьника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Полиция Краснодара возбудила уголовное дело против местной жительницы, напавшей с молотком на учащегося младших классов одного из лицеев, мальчика спасли случайные прохожие. Об этом сообщил мэр города Евгений Первышов в четверг на своей странице в телеграме. По его словам, бывшая заведующая кафедрой педиатрии Медицинской академии возле Лицея №4 напала с молотком на второклассника и стала затаскивать его в подъезд. "За ребенка вступилась случайная прохожая. Молоток сумел вырвать одиннадцатиклассник. Жители и руководство лицея говорят, что женщина продолжала ходить возле школы, кидалась на детей", - написал Первышов. Глава города сообщил, что обратился в полицию с просьбой отреагировать на ситуацию и принять меры. Такая ситуация, по его словам, длится уже довольно долго. Соседи жалуются, что женщина и ранее вела себя агрессивно, иногда ее видели с топором в руках. "Речь идет о безопасности детей. Обязательно нужно рассмотреть деятельность тех, кто не обращал внимание на просьбы жителей о помощи", - написал Первышов. В пресс-службе управления МВД России по Краснодару "Интерфаксу" подтвердили, что по факту происшествия возбуждено и расследуется уголовное дело по части 1 статьи 119 УК РФ ( угроза убийством или причинением тяжкого вреда здоровью ). Санкция данной статьи предусматривает лишение свободы сроком до двух лет. Полицейские установили личность нападавшей, изъяли и приобщили к делу молоток, которым она угрожала школьнику. К расследованию привлечены психиатры. Они рассматривают вопрос о помещении фигурантки на стационарное лечение. В пресс-службы городской полиции отметили, что ранее после жалоб граждан и по инициативе полиции женщина уже помещалась на лечение в специализированное медучреждение.]]></text>
</doc>
