<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин ответил Армении и Белоруссии по поводу введения единого тарифа на транспорт газа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Единый тариф на транспортировку газа может быть реализован только на едином рынке, пока такой интеграции в ЕАЭС нет, заявил президент России Владимир Путин в ходе заседания Высшего Евразийского экономического совета (ВЕЭС). Во вторник проходит заседание Высшего Евразийского экономического совета, оно проводится в формате видеоконференции.  Открывая заседание, президент Белоруссии Александр Лукашенко вновь поднял вопрос о тарифообразовании на транспорт газа по территории стран ЕАЭС. "С окончательным взаимоприемлемым решением мы не можем определиться уже несколько лет. Притом что актуальность проблемы постоянно возрастает", - подчеркнул Лукашенко. Кроме того, о необходимости формирования в ЕАЭС общего рынка энергоресурсов и единого похода к образованию цен на газ заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. В ответ на это Путин заявил, что единый тариф может быть реализован лишь  на едином рынке с единым бюджетом и единой системой налогообложения. Пока такой уровень интеграции не достигнут, "цены на газ должны формироваться  на основе рыночной конъюнктуры,  учитывать затраты и инвестиции поставщиков, а также обеспечивать обоснованную норму прибыли на вложенный в добычу капитал".  Путин напомнил, что вопрос формирования тарифов на транзит и транспорт газа включен в проект Стратегических направлений развития евразийской экономической интеграции до 2025 года. По мнению Путина, вопрос следует исключить из проекта Стратегии. "Если позиция наших армянских и белорусских друзей останется без изменения, то, наверное, было бы логично вообще исключить пункт по газу из проекта стратегии, чтобы одобрить ее. Обсуждение подходов к ценообразованию на газ можно продолжить по линии экспертов государств-членов и Евразийской экономической комиссии", - предложил Путин. По его словам, позицию России поддерживают Казахстан и Киргизия. "Имеется формула, которую поддерживают три страны - Россия, Казахстан и Кыргызстан. Ее суть в том, что подходы к ценообразованию на газ можно было бы определить позднее, на переговорах о формировании рынка ЕАЭС. Эту формулу пока не принимают наши армянские и белорусские коллеги, у них своя точка зрения. Если бы они могли согласиться с ней, то других препятствий на пути одобрения стратегии не осталось бы вообще", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
