<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нападение на людей в Париже сочли терактом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Жан Кастекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Антитеррористическая прокуратура занялась делом о нападении в пятницу на людей в Париже на улице Николя Аппера в 11-м округе французской столицы. Расследование начато по случаю "покушения на убийство в связи с террористическим замыслом преступной террористической организацией", сообщают СМИ со ссылкой на правоохранительные органы. Глава правительства Франции Жан Кастекс, чье заявление транслировал телеканал France 24, объявил, что в связи с ранением людей в Париже направляется в кризисный центр в МВД. "Нападение с использованием холодного оружия совершено в 11 округе поблизости от бывших помещений журнала "Шарли Эбдо" (...). В этих условиях я должен немедленно направиться в кризисный центр на площадь Бово (в МВД), чтобы изучить ситуацию и ее развитие", - заявил премьер-министр. France 24 в отличие от первоначальных сообщений французских СМИ уточнил, что в итоге нападения ранены два человека, один из них тяжело, но его жизнь вне опасности. Поначалу сообщалось, что  раненых четверо , в том числе двое якобы были в тяжелом состоянии. Оба раненых - сотрудники информационного агентства Premieres Lignes, расположенного в здании, где раньше находилась редакция "Шарли Эбдо". Это мужчина и женщина. Газета Le Figaro сообщила, что, помимо подозреваемого,  задержанного  со следами крови на одежде на ступеньках Оперы Бастилии, сотрудники правоохранительных органов задержали второго подозреваемого "индо-пакистанской внешности" поблизости от станции метро "Ришар Ленуар". СМИ теперь склоняются к мнению, что нападавших было, возможно, двое, хотя в последние часы эти сведения неоднократно менялись. Следователи изучают, в том числе, версию о нескольких сообщниках.]]></text>
</doc>
