<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 09:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мантуров сообщил, что после пива могут начать маркировку крепкого алкоголя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Следующей после пива категорией алкогольной продукции, где будет введена цифровая маркировка, может стать крепкий алкоголь, сказал министр промышленности и торговли РФ Денис Мантуров в  интервью  "Известиям". "Пока имеет смысл говорить о маркировке крепкого алкоголя как логичном следующем шаге, но окончательные решения будут приниматься постепенно, исходя из успешности эксперимента", С предложением ввести маркировку алкогольной продукции,  начав с пива , Мантуров выступил ранее в сентябре в ходе совещания президента Владимира Путина с членами правительства. Минпромторг предлагал маркировать алкоголь федеральными специальными и акцизными марками с использованием радиочастотных меток (RFID). Против маркировки  выступили крупнейшие пивоваренные компании: по их данным, проблемы контрафакта и фальсификата, на решение которой нацелена маркировка, на пивном рынке практически нет. В то же время маркировка ударит по добросовестным производителям и приведет к существенному росту их затрат, а значит и к росту цен на пиво, предупреждали производители. "По разным оценкам, объем нелегального пивного рынка может составлять от 5% до 12%. Помимо прямых угроз, которые эта ситуация создает для потребителей, потери бюджета могут достигать 22 млрд рублей в год", - заявил Мантуров в интервью "Известиям". По его словам, полное "обеление" рынка может привести к увеличению прибыли легальных производителей (в данном случае на 2,5-3 млрд рублей) Кроме того, введение маркировки пива позволит создать до 1,7 тыс. рабочих мест и увеличить налоговые поступления на 20 млрд рублей в год, сказал глава Минпромторга. Сейчас проект цифровой маркировки охватывает 12 товарных групп. В обязательном режиме маркируются меховые изделия, табачная продукция,  обувь  и лекарства. До конца 2020 года вступят в силу требования обязательной маркировки фототоваров, шин и парфюмерии. С января 2021 года маркировка станет обязательной для некоторых товаров легкой промышленности и молочной продукции. "Мы не планируем отказываться от принятых решений, тем более по молочной продукции. C 20 января 2021 года маркировка этой продукции перейдет в режим обязательной", - сказал Мантуров, отвечая на вопрос о возможности отказа от маркировки отдельных категорий товаров. Еще одной новой категорией, где планируется ввести цифровую маркировку, станет  питьевая упакованная вода . Сейчас пока идет эксперимент, требование обязательной маркировки вводится весной 2021 года, сообщил Мантуров.]]></text>
</doc>
