<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">680931</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/680931</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-18 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Китае отменили прокат фильма Тарантино "Однажды... в Голливуде"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Квентин Таран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - В Китае решили отменить выход в прокат фильма Квентина Тарантино "Однажды... в Голливуде" из-за жалобы дочери Брюса Ли,  сообщает  в пятницу Variety. По данным издания, премьера была намечена на 25 октября. Однако дочь Брюса Ли обратилась в Государственную администрацию по вопросам кинематографа, так как осталась недовольна воплощением образа ее отца на экране. В фильме он представлен в комичном свете и оказывается легко побежден в драке с одним из главных героев сюжета в исполнении Бреда Питта. Как сообщил Variety источник, фильм могут выпустить в прокат в том случае, если режиссер согласится выпустить специальную версию ленты для Китая с вырезанными спорными моментами. На момент публикации у издания не было официального подтверждения этой информации. В 2012 году в Китае уже возникали проблемы с еще одним фильмом Тарантино - "Джанго освобожденный". Тогда лента вышла в прокат на месяц позже намеченного, так как из-за сцен насилия в оригинальном материале пришлось подготовить новую версию для китайских зрителей. "Однажды... в Голливуде" - девятый фильм Тарантино, повествующий о череде событий, произошедших в Голливуде в 1969 году, на закате его "золотого века". По сюжету, известный актер Рик Далтон (Леонардо ДиКаприо) и его дублер Клифф Бут (Брэд Питт) пытаются найти свое место в стремительно меняющемся мире киноиндустрии. Мировая премьера фильма состоялась 22 июля в Лос-Анджелесе.]]></text>
</doc>
