<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 19:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азовском море нашли останки пропавших членов экипажа взорвавшегося танкера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генерал Ази Асланов</tag>
    <tag type="str">Азовское море</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Останки трех членов экипажа танкера "Генерал Ази Асланов", на котором в минувшую субботу в Керченском проливе произошел взрыв, обнаружены на судне, сообщила представитель столичного управления на транспорте Следственного комитета (СК) Елена Марковская. Ранее сообщалось о спасении десяти членов экипажа, судьба троих оставалась неизвестной. "В ходе осмотра места происшествия обнаружены, предположительно, останки пропавших членов экипажа, для установления личности погибших назначены генетические экспертизы", - сказала Марковская во вторник журналистам. Она отметила, что на месте происшествия продолжает работать следственная группа, в числе которой следователи Краснодарского следственного отдела на транспорте и криминалисты с опытом расследования подобных происшествий. Как сообщалось, в субботу на нефтяном танкере "Генерал Ази Асланов", находившемся в акватории Азовского моря,  произошел взрыв . Судно следовало из порта Кавказ в порт Ростова-на-Дону. На борту находились 13 человек. Десять из них  спасены , а трое – боцман, 19-летний матрос и 23-летний практикант –  пропали . Для поисков моряков привлекались два вертолета Ми-8, которые обследовали морской район на площади 400 кв. км. В понедельник активная фаза поисково-спасательной операции, которая не дала результатов, завершилась. По факту произошедшего расследуется уголовное дело по части 3 статьи 219 УК РФ ( нарушение требований пожарной безопасности, повлекшее смерть двух или более лиц ).]]></text>
</doc>
