<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 06:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские военные продезинфицировали больницу в Сербии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Расчеты российского сводного отряда РХБ защиты провели дезинфекцию в инфекционном и пульмонологическом отделениях клинического центра "Сербия", сообщили в Минобороны РФ. "Дезинфекция здесь проводится уже второй раз. Российские специалисты обработали специальным раствором внутренние помещения, а их сербские коллеги провели дезинфекцию прибольничной территории", – говорится в сообщении. Сводные российско-сербские расчеты РХБ защиты также продолжили проведение совместных дезинфекционных мероприятий. За сутки обработано пять объектов в городах Белград и Ниш, сообщили в российском военном ведомстве. Две врачебно-сестринские бригады приняли участие в осмотре и лечении 14 пациентов, инфицированных COVID-19, в больнице города Ниш. Российские военврачи провели оценку и анализ эпидемиологической обстановки, дали рекомендации по проведению мероприятий противоэпидемического режима в медучреждениях городов Панчево, Кралево, Кула и Врбас. Всего, по информации Минобороны РФ, российским сводным отрядом действующим в Республике Сербия проведен комплекс дезинфекционных мероприятий на 156 объектов в 30 городах Республики Сербия, в том числе обработано: более 328 зданий и сооружений, общей площадью более 1,42 млн. квадратных метров, участков дорог с твердым покрытием - 65, общей площадью около 470 тыс. квадратных метров. Военные медики провели осмотр и приняли участие в лечении более 785 пациентов, инфицированных COVID-19.]]></text>
</doc>
