<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728099</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728099</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты узнали, что трафик в ТЦ Москвы достиг "доковидного" уровня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">JLL</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Полина Жилкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Москве посещаемость торговых центров восстановилась до уровня, который был до карантина и ограничительных мер  на фоне пандемии , сообщили аналитики компании JLL. "78% москвичей продолжат посещать торговые центры с той же регулярностью, как и до карантина, либо планируют ходить в моллы чаще. При этом 85% горожан не будут увеличивать частоту онлайн-покупок, отдавая предпочтение традиционным офлайн-каналам", - говорится в сообщении. По мнению аналитиков, результаты операционной деятельности торговых центров Москвы ухудшились задолго до карантина, что было обусловлено рядом факторов, среди которых отмечаются конкурентные условия московского рынка, неэффективное управление объектами, маркетинг и устаревшие форматы арендаторов. Однако прогнозы о значительном влиянии пандемии на модель поведения потребителей и эффективность работы ТЦ не подтвердились, считают эксперты. "Москвичи не изменили свое отношение к торговым центрам и возвращаются к привычному образу жизни. Но это не означает, что торговым центрам гарантированы стабильность и уверенность в завтрашнем дне. Множество объектов фиксируют снижение трафика, товарооборота, рост вакантности и уже давно нуждаются в реконцепции", - подчеркнула руководитель отдела торговых помещений компании JLL Полина Жилкина. Ранее в Российском совете торговых центров (РСТЦ) сообщили, что четверть ТЦ в России  могут закрыться к осени , если сроки уплаты налогов не будут перенесены на 2021 год.]]></text>
</doc>
