<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 09:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В части под Воронежем военнослужащий убил трех сослуживцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Воронеж</tag>
    <tag type="str">Балтимор</tag>
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
    <tag type="str">Западный военный округ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - В войсковой части под Воронежем военнослужащий открыл стрельбу по сослуживцам на военном аэродроме "Балтимор", а еще одного зарубил топором, рассказал информированный источник "Интерфакса". "Военнослужащий, по предварительным данным, утром в понедельник открыл стрельбу по сослуживцам в кабинете административного здания аэродрома. От пулевых ранений погибли двое военных", - сообщил он. По его сведениям, подозреваемого заблокировали в одном из помещений аэродрома и с ним идут переговоры. Вскоре в пресс-службе Западного военного округа (ЗВО) подтвердили, что в одной из частей под Воронежем около 5 утра военнослужащий открыл стрельбу по товарищам и убил троих. "Военнослужащий из состава суточного наряда по парку совершил нападение на прибывших для проверки несения дежурной службы должностных лиц наряда по части и, завладев оружием офицера, скрылся, - заявили в пресс-службе. - Командованием воинской части совместно с правоохранительными органами проводятся мероприятия по розыску и задержанию нападавшего". Еще один источник рассказал "Интерфаксу", что в нападении подозревают солдата-срочника Антона Макарова 2000 года рождения. По его сведениям, Макаров "застрелил дежурного по аэродрому, водителя, завладел их табельными пистолетами и скрылся", но "есть вероятность, что Макаров прячется на территории части, ее прочесывают".]]></text>
</doc>
