<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 00:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Республиканцы потребовали не считать в Пенсильвании голоса, полученные после дня выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пенсильвания</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Республиканцы обратились в Верховный суд США с требованием не предпринимать штату Пенсильвания никаких действий в отношении бюллетеней, полученных по почте после дня выборов, 3 ноября, говорится в поданном иске. "Учитывая результаты всеобщих выборов 3 ноября 2020 года, голосование в Пенсильвании вполне может определить следующего президента США, и в настоящее время неясно, все ли 67 окружных избирательных комиссий отделяют поздно поступившие бюллетени", - сообщается в исковом заявлении республиканцев. Как отмечает телеканал CNN, госсекретарь Пенсильвании уже распорядилась, чтобы все бюллетени, поступившие со среды, 4 ноября, по пятницу, 6 ноября, были отделены от бюллетеней, поступивших ко дню выборов, в ожидании текущего судебного разбирательства. Требование республиканцев "просто просит суд обеспечить выполнение этого распоряжения", а также "не предпринимать никаких действий в отношении бюллетеней", отмечает телеканал. Согласно прогнозу CNN, Байден обеспечил себе голоса 253 выборщиков из 270, необходимых для победы, у Трампа 213 голосов. Без победы в  Джорджии  и Пенсильвании Трамп теряет шансы на переизбрание. Трамп в ряде ключевых штатов лидировал до поступления по почте дополнительных бюллетеней, после подсчета которых вперед вышел Байден. В этой ситуации действующий президент США и его сторонники обвиняют демократов в нарушениях и требуют не учитывать  "незаконные бюллетени" . Трамп уже дал понять, что не признает поражение и будет оспаривать итоги голосования в судах.]]></text>
</doc>
