<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740110</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740110</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возвращаемый аппарат станции "Чанъэ-5" отделился от орбитального модуля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чанъэ-5</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Возвращаемый аппарат китайской автоматической станции "Чанъэ-5" с пробами грунта Луны, отделившись в воскресенье в 07:35 по Москве от орбитального модуля, готовится к полету к Земле, сообщило Национальное космическое управление Китая (CNSA). Ранее в воскресенье взлетный аппарат успешно  состыковался  на орбите Луны с орбитальным модулем станции и передал контейнер с образцами грунта возвращаемому на Землю аппарату. Во вторник посадочный модуль с взлетным аппаратом совершил успешное мягкое прилунение. Посадка была осуществлена в 18:00 по Москве в районе пика Рюмкера в Океане Бурь в западной части видимой стороны Луны. В четверг посадочный модуль станции, успешно пробурив грунт Луны, извлек образцы геологической породы с глубины двух метров, а затем с помощью руки-манипулятора собрал также образцы грунта с поверхности естественного спутника Земли. В рамках миссии модуль собрал в общей сложности около двух килограммов геологической породы. Перед стартом взлетного аппарата с посадочного модуля на Луне был установлен китайский флаг. В случае успеха миссии Китай станет третьей страной в мире после России и США, сумевшей доставить лунный грунт на Землю, и первой реализовавшей такой проект с 1976 года. Зонд "Чанъэ-5", состоящий из посадочного модуля с взлетным аппаратом и орбитального модуля с возвращаемым на Землю аппаратом, был запущен ракетой-носителем "Чанчжэн-5" ("Великий поход-5") 23 ноября в 23:30 по Москве. Посадка возвращаемого аппарата на Землю планируется 16 декабря на севере Китая в автономном районе Внутренняя Монголия.]]></text>
</doc>
