<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии сменятся главы ЦИК и Генпрокуратуры и уволен экс-комендант Бишкека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Жогорку Кенеш</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - И.о. президента и премьер-министр Киргизии Садыр Жапаров отправил в отставку замглавы МВД республики Алмазбека Орозалиева, который в разгар беспорядков Бишкека  стал комендантом  города. Об этом сообщила пресс-служба правительства страны. Новыми заместителями министра внутренних дел Жапаров назначил Октября Урмамбетова и Эркекбека Аширходжаева. Также он сменил руководителя Госслужбы миграции: вместо Болотбека Имбраимжанова ее возглавил Таштанбек Каймазаров. Также Жапаров отозвал из состава Центризбиркома четырех человек, утвержденных по президентской квоте, в том числе председателя комиссии Нуржан Шайлдабекову, сообщили "Интерфаксу" в ЦИК. Письмо об их отзыве направлено в парламент, который должен утвердить это кадровое решение. Ранее 21 октября депутаты единогласно приняли отставку генпрокурора Откурбека Джамшитова, сообщил корреспондент "Интерфакса" из зала заседаний. Принятое постановление направлено президенту. Джамшитов написал заявление об уходе с поста главы надзорного ведомства по собственному желанию. Он стал генпрокурором в 2018 году при бывшем президенте Киргизии Сооронбае Жээнбекове. Жээнбеков  подал в отставку  15 октября, после десяти дней протестов, которые начались после оглашения итогов парламентских выборов. 6 октбяря ЦИК признал результаты выборов недействительными, а 21 октября  назначил  повторные выборы на 20 декабря.]]></text>
</doc>
