<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 10:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты передумали обязывать силовиков отвечать на запросы ЦБ РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Ирина Яровая</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Депутаты исключили из законопроекта о расширении полномочий Национального финансового совета (НФС) поправку, закрепляющую обязанность силовых ведомств детально отвечать на запросы руководства ЦБ, следует из поправок ко второму чтению законопроекта (№909884-7). Поправка была внесена депутатом Ириной Яровой в рамках пакета законопроектов, направленных на профилактику правонарушений в финансовой сфере, и закрепляла обязанность правоохранительных органов отвечать на запросы председателя ЦБ с целью проверки и пресечения противоправной деятельности. Комитет Госдумы по финансовому рынку в четверг поддержал законопроект к принятию во втором чтении. Из доработанной версии документа поправка была исключена. Предполагалось, что в случае обращения председателя ЦБ в правоохранительные органы ответ должен быть подписан руководителем федерального силового ведомства или его заместителем и должен содержать информацию о ходе рассмотрения обращения и принятых решениях по переданным Банком России материалам. Правительство в официальном отзыве на законопроект указывало, что эта поправка не является предметом правового регулирования данного федерального закона. "Представляется, что обязанности органов правоохранительной системы должны регулироваться федеральными законами, устанавливающими их правовой статус", - говорилось в отзыве.]]></text>
</doc>
