<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ИМЭМО РАН и "Интерфакс" проведут первую сессию проекта "Россия и мир: профессиональный разговор"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ИМЭМО</tag>
    <tag type="str">Интерфакс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В четверг, 29 октября, в 12:00 состоится первая экспертная встреча в рамках нового проекта ИМЭМО РАН и "Интерфакса" "Россия и мир: профессиональный разговор". Мероприятие пройдет в онлайн-режиме и будет посвящено ожиданиям мировых столиц относительно результатов президентских выборов в США. Эксперты, в частности, обсудят, кого предпочитают в Пекине, Дели, Брюсселе, Берлине, Париже или Токио; как изменится архитектура мировой экономики и что ждёт стратегическую стабильность и контроль над вооружениями после выборов. В дискуссии примут участие:  Алексей Арбатов , руководитель Центра международной безопасности ИМЭМО РАН;  Алексей Громыко , директор Института Европы РАН;  Александр Ломанов , заместитель директора, руководитель Центра азиатско-тихоокеанских исследований ИМЭМО РАН;  Алексей Куприянов , старший научный сотрудник Отдела международно-политических проблем ИМЭМО РАН;  Павел Тимофеев , старший научный сотрудник Отдела европейских политических исследований ИМЭМО РАН;  Николай Сурков , старший научный сотрудник Центра ближневосточных исследований ИМЭМО РАН. Для участия в мероприятии представителям СМИ необходимо пройти предварительную аккредитацию на сайте. Аккредитация и сбор вопросов завершается за час до начала мероприятия. Трансляция пресс-конференции будет доступна по ссылке  https://www.youtube.com/watch?v=iPt5DvAaLrQ]]></text>
</doc>
