<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731109</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731109</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азербайджане возбудили дело против российского журналиста Пегова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Семен Пегов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Генеральная прокуратура Азербайджана возбудила уголовное дело в отношении гражданина России, военного журналиста Семена Пегова. "В отношении Пегова возбуждено уголовное дело по трем статьям Уголовного кодекса Азербайджана, в частности 214-2 ( открытые призывы к терроризму) , 281.1 ( открытые призывы против государства ) и 318.2 ( незаконное пересечение государственной границы Азербайджанской Республики )", - сообщает Генпрокуратура. Сообщается, что поводом для возбуждения уголовного дела послужило то, что Пегов, нарушив "Закон Азербайджанской Республики о государственной границе" без каких-либо документов и вне зоны контрольно-пропускных пунктов, незаконно через территорию Армении прибыл в город Ханкенди (азербайджанское название Степанакерта) и посетил другие территории Нагорного Карабаха, которые азербайджанские власти считают оккупированными. Согласно заявлению Генпрокуратуры Азербайджана, Пегов также на своей интернет-странице размещал материалы с призывом к гражданам РФ приехать в зону боевых действий в Нагорном Карабахе с целью оказания помощи армянской стороне. В азербайджанском надзорном ведомстве также заявили, что российский журналист также публиковал материалы с призывами направленными против территориальной целостности Азербайджана. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. На минувшей неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве  договорились  о прекращении огня с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться  обвинениями  в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
