<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 11:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники решили спасти от бессрочного заключения петербуржца без гражданства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Сатиров</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Аджария</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Миграция и право</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Ольга Цейтлина</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Не менявшего советский паспорт уроженца Аджарии Сергея Сатирова, который жил без документов в Петербурге, приговорили к выдворению из России. Грузия отказалась его принимать. Правозащитники пришли к выводу, что фактически приговорен к бессрочному заключению и попросили суд отменить решение о его выдворении,  пишет  "Коммерсантъ". Адвокат сети "Миграция и право" и правозащитного центра "Мемориал" Ольга Цейтлина направила соответствующую жалобу в Третий кассационный суд общей юрисдикции, а также обратилась в ЕСПЧ. Сатиров родился в Аджарской АССР, с 1995 года он учился в ленинградской школе прапорщиков. В 2003 году он потерял советский паспорт, и нового получать не стал. С тех пор он жил в Петербурге в незарегистрированном браке, у пары двое детей. В мае 2019 года Фрунзенский суд оштрафовал Сатирова на 5000 рублей и постановил выдворить его из России за нарушение лицом без гражданства правил пребывания в стране (ст. 18.8 КоАП). С тех пор он содержится в Центре временного содержания иностранных граждан (ЦВСИГ), предельный срок содержания не был установлен. Решение суда вступило в законную силу. В сентябре 2019 года посольство Грузии отказалось по запросу российского МВД выдать документы для возвращения Сатирова на территорию Грузии. Грузинского гражданства у него нет. В марте 2020 года Сатиров обратился к правозащитникам. Он сказал "Коммерсанту", что на условия содержания в ЦВСИГ не жалуется, но не понимает, почему полтора года его не выпускают: "Я не подследственный, не задержанный, не нахожусь ни под какой статьей. Почему я нахожусь в заключении, как в СИЗО?" Цейтлина сообщила, что сначала будет добиваться освобождения Сатирова, а затем его легализации в России. Она напомнила об указе президента Владимира Путина о запрете выдворения иностранцев и лиц без гражданства во время пандемии. Адвокат напомнила и о решении Конституционного суда по аналогичному делу Ноэ Мсхиладзе, который два года провел в ЦВСИГ. КС в 2017 году признал нарушением Конституции "бессрочное и бесцельное заточение" иностранцев и лиц без гражданства, если их выдворение за пределы РФ невозможно. Тогда же КС потребовал немедленно принять поправки, которые предусмотрят процедуру освобождения таких лиц и сроки их удержания в ЦВСИГ. Такие поправки до сих пор не были внесены в Госдуму, отмечает "Коммерсантъ".]]></text>
</doc>
