<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После дебатов Трампа и Байдена в США собрались изменить регламент их встреч</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Комиссия по президентским дебатам США рассматривает возможность внести изменения в порядок проведения двух следующих дебатов участников предвыборной гонки 2020 года - демократа Джо Байдена и действующего президента и республиканца Дональда Трампа, сообщает в среду издание The Hill. Издание отмечает, что состоявшиеся накануне дебаты Байдена и Трампа вызвали волну критики. "Дебаты прошлой ночью ясно показали, что в формат оставшихся дебатов следует внести дополнительные элементы с целью гарантировать более упорядоченное обсуждение вопросов. Комиссия по президентским дебатам будет внимательное изучать изменения, которые будут приняты, и вскоре объявит об этих мерах", - говорится в заявлении структуры, в которую входят представители как Республиканской, так и Демократической партий. Первый раунд дебатов кандидатов в президенты США состоялся в ночь на среду. В ходе дебатов Трамп и Байден не стеснялись в выражениях в адрес друг друга, зачастую переходя на личности. Опросы ряда телеканалов по итогам дебатов свидетельствуют о том, что симпатии большинства телезрителей оказались на стороне Байдена, однако и Трампу удалось не потерять своих сторонников. Между тем, атмосфера на дебатах вызвала множество разочарованных и настороженных отзывов в США и за рубежом, причем на эту тему высказывались как журналисты и эксперты, так и политики. "Предвыборные дебаты в США прошлой ночью, на которых (оппонентам - ИФ) позволяли перебивать и браниться, были сверх всякой меры", - написала в Twitter премьер-министр Дании Метте Фредериксен. "Комментарии, которые я видел в различных европейских СМИ, в основном были такие: "Я счастлив, что я не американский избиратель в этом году", - приводит агентство Associated press слова профессора мировой истории из Женевского института международных отношений и развития Юсси Ханхимаки. Другие наблюдатели указывали, что дебаты демонстрировали серьезнейший раскол американского общества и нарушения в функционировании американской политической системы. "Америку ждут очень опасные следующие несколько недель", - отмечал обозреватель газеты The Australian Пол Келли. Следующие раунды дебатов в США запланированы на 15 и 22 октября.]]></text>
</doc>
