<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 18:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коронавирус вытеснил российскую экономическую статистику на вечер</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Пандемия коронавируса повлияла не только на содержание статистики, которая на фоне ограничений экономической активности из-за COVID-19 ожидаемо становится по ряду направлений все более удручающей, но и на графики ее публикации. Публикация официальной экономической статистики РФ и докладов - в том числе тех, которые годами раскрываются в фиксированное время - в последнее время сместилась на вторую половину дня. Зачастую данные, которые всегда публиковались днем, стали выходить в позднее вечернее время. Так, на прошлой неделе  Минэкономразвития  впервые за многие годы  задержало  на три дня публикацию своего апрельского доклада "Картина деловой активности", в котором должна была быть опубликована оценка министерства по динамике ВВП РФ в марте.  Минэкономразвития ежемесячно после выхода оперативного доклада Росстата в тот же день или на следующий рабочий день (такой временной лаг не нарушался последние несколько лет) публиковало свой обзор "Картина деловой активности", в котором на основании данных Росстата приводило свои оценки динамики ВВП РФ за предыдущий месяц. Оперативный доклад Росстата о социально-экономической ситуации в России в марте был опубликован в понедельник, 27 апреля, но Минэкономразвития свою картину с оценкой ВВП за март обнародовало лишь 30 апреля после 20:00 мск. В пресс-службе Минэкономразвития не стали тогда комментировать причину такой поздней публикации доклада. Росстат  30 апреля лишь в 22:00 опубликовал статистику "О финансовых результатах деятельности организации в январе-феврале 2020 года". В пресс-службе Росстата тогда объяснили "Интерфаксу" публикацию отчетности в 22:00 вместо традиционных 16:00 удаленной работой ряда сотрудников и возросшей нагрузкой на Росстат. В четверг, 7 мая Росстат должен опубликовать данные по инфляции в РФ в апреле - статистика по ценам уже много лет публикуется статслужбой в 16:00 (за очень редким исключением в случае технических проблем, когда данные публиковались немного позже). Росстат пока не опубликовал эти данные. В пресс-службе не смогли сказать, во сколько ожидается публикация, отметив, что уже комментировали причину возможных более поздних публикаций. По графику в четверг должна состояться и публикация доклада "Социально-экономическое положение России" (за январь-март), который также обычно раскрывается в 16:00 мск. На данный момент точного времени его публикации в Росстате не называют. ЦБ РФ  в среду, 6 мая лишь в 22:00 мск опубликовал свой доклад о денежно-кредитной политике. Впрочем, случаи поздней (и даже ночной) публикации докладов о ДКП имели место и в прошлом. Минфин  в среду, 6 мая ежемесячное сообщение о средней цене нефти марки Urals опубликовал в 20:00 (в апреле публикация была в 20:30), при том, что традиционно раскрывал эту информацию в районе 12:00.]]></text>
</doc>
