<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Архангельский губернатор обещал вывезти технику из Шиеса до конца 2020 г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шиес</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Технопарк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Технику и имущество окончательно вывезут из Шиеса до конца декабря 2020 года, мусорный полигон там строить не будут, но свернуть все работы в одночасье невозможно, заявил губернатор Архангельской области Александр Цыбульский. Уедут из Шиеса и сотрудники компании-подрядчика, пообещал он. "Официальное подтверждение о начале активных работ по технической рекультивации земли на Шиесе мы получили на днях от руководства профильной структуры правительства Москвы, управляющей проектом. Сегодня согласовываем график работ по рекультивации, они начнутся в начале октября", - написал губернатор в своем Telegram-канале. Активистам, которые боролись со свалкой, он рекомендовал сосредоточиться на контроле за рекультивацией и информировать, что там на самом деле происходит. "Мое намерение закрыть проект "Шиес" неизменно. Полигона на Шиесе не будет. Речи о завозе отходов из других регионов на нашу территорию нет и быть не может. Скандальная стройка велась не один день и не один месяц, закрыть ее в одночасье невозможно. Но она будет закрыта с соблюдением всех юридических норм - все стороны, от которых это зависит, работают в соответствии с достигнутыми и документально подтвержденными договоренностями", - подчеркнул губернатор. В октябре 2018 года комиссия по инвестиционной политике и развитию конкуренции в Архангельской области утвердила инвестиционный проект по созданию экотехнопарка "Шиес", куда предполагалось в том числе привозить брикетированный мусор из Москвы. Проект, предусматривающий строительство полигона для размещения отходов в Ленском районе региона, был признан приоритетным. Летом 2019 года ООО "Технопарк" завершил первый этап инженерной подготовки территории для строительства экотехнопарка "Шиес". Жители Архангельской области и Коми выступали против создания мусорного полигона, регулярно устраивали протесты по месту жительства, а также пытались встать палаточным лагерем в самом Шиесе. В январе 2020 года суд потребовал, чтобы ООО "Технопарк" снесло все незаконные постройки в Шиесе. 2 апреля главы Архангельской области и Коми Игорь Орлов и Сергей Гапликов подали в отставку. Их сменили Цыбульский и Владимир Уйба. Оба  выступили против  обустройства экотехнопарка в Шиесе. Правительство Архангельской области в одностороннем порядке  расторгло  соглашение с ООО "Технопарк" о сопровождении инвестиционного проекта "Шиес" и исключило его из списка приоритетных.]]></text>
</doc>
