<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 11:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты предрекли рынку футбольных трансферов в Европе потерю €10 млрд из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">KPMG</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Европейский рынок футбольных трансферов может потерять до 10 млрд евро  из-за пандемии коронавируса , так как некоторые крупнейшие клубы континента планируют сократить расходы на покупку игроков на фоне спровоцированного COVID-19 кризиса, пишет газета  Financial Times  со ссылкой на данные консалтинговой компании KPMG. По информации KPMG, усугубляющийся финансовый кризис привел к резкому падению трансферной стоимости футбольных игроков в Европе. Как отмечают аналитики компании, трансферная ценность некоторых футболистов, которые регулярно упоминаются, как объекты интереса для крупных клубов, например, Джейдона Санчо из "Боруссия Дортмунд" и Гарри Кейна из "Тоттенхэм Хотспур", упала на 16%, примерно до 127 млн евро и 112 млн фунтов стерлингов соответственно. В KPMG прогнозируют, что из-за падения доходов клубов в Европе снизятся как объемы трансферов, так и суммы трансферных комиссий. Если домашние сезоны европейские команды проведут "за закрытыми дверями", то есть на пустых стадионах, общая трансферная стоимость игроков упадет на 6,6 млрд евро. Если же все сезоны в Европе будут отменены, то тогда этот показатель снизится на 10 млрд евро, прогнозируют аналитики. Прошлым летом пять крупнейших футбольных лиг Европы в Великобритании, Германии, Испании, Италии и Франции потратили на трансфер рекордные 5,5 млрд евро, что на 900 млн евро больше по сравнению с тратами за аналогичный период 2018 года, отмечает FT со ссылкой на данные консалтинговой компании Deloitte. Снижение трансферной стоимости футболистов приведет к застою на европейском рынке трансферов, предупреждают в KPMG. Однако этот кризис даст возможность большим клубам покупать игроков по сниженным ценам у своих менее крупных конкурентов, прогнозируют аналитики.]]></text>
</doc>
