<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 19:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Падение выпуска продукции и услуг в РФ в августе замедлилось до 5,2%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Выпуск продукции и услуг по базовым видам экономической деятельности в России в августе 2020 года упал на 5,2% в годовом выражении, сообщил в среду Росстат В июле было зафиксировано падение на 5,7% (оценка уточнена с 5,9%), в июне - на 8,1%, в мае - на 10,6%, в апреле - на 10%. В марте отмечался рост на 0,6% в марте, в феврале - на 3,5%, в январе - на 1,7%. За январь-август 2020 года снижение выпуска продукции и услуг по базовым видам экономической деятельности, по данным Росстата, составило 4,4%. Индекс исчисляется на основе данных об изменении физического объема производства продукции сельского хозяйства, промпроизводства, строительства, грузооборота транспорта, розничной и оптовой торговли. В августе 2020 года  промпроизводство  в РФ упало на 7,2% в годовом выражении после падения на 8,0% в июле (за январь-август - снижение на 4,5%). Грузоперевозки  сократились в августе на 5,2% после падения на 8,4% в июле (за 8 месяцев - снижение на 6,2%). Оборот розничной торговли  в годовом выражении уменьшился в августе на 2,7% после снижения на 1,9% в июле (за 8 месяцев - снижение на 5,1%),  оптовая торговля  в августе сократилась на 2,1% после роста на 1,5% в июле (за 8 месяцев - снижение на 1,0%). Объем производства продукции сельского хозяйства  вырос в августе на 4,4% после роста на 4,0% в июле (за 8 месяцев - рост на 4,2%). Объем работ в сфере строительства  в августе снизился на 0,6% после снижения на 0,2% в июле (сокращение за 8 месяцев на 0,5%).]]></text>
</doc>
