<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731131</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/731131</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 16:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оштрафовал "Спартак" за нарушение мер безопасности в условиях COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Тушинский суд Москвы назначил административный штраф в размере 300 тысяч рублей футбольному клубу "Спартак" за нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения в период угрозы распространения коронавируса. "Суд постановил: признать юридическое лицо АО "Футбольный клуб "Спартак-Москва" виновным в совершении правонарушения, предусмотренного ч. 2 ст. 6.3 КоАП РФ, и назначить ему наказание в виде административного штрафа в размере 300 тыс. руб.", - говорится в решении судьи Оксаны Матухно. Ранее в столичном управлении Роспотребнадзора сообщили о выявлении нарушений мер санитарно-эпидемиологической безопасности в ходе футбольного матча "Спартак"-"Зенит" на домашней арене московского клуба "Открытие Арена" 3 октября. Так, заявили в ведомстве, несмотря на проведенные накануне матча профилактические мероприятия на стадионе, во время самой игры, которую посетили более 20,7 тыс. человек при максимально загрузке стадиона в 45 тысяч, организаторы не обеспечили надлежащий контроль и не приняли эффективные меры по соблюдению на трибунах социальной дистанции и масочно-перчаточного режима на протяжении всего матча как болельщиками "Спартака", так и "Зенита". По итогам административного расследования были составлены протоколы в отношении юридического лица клуба, а также генерального директора команды Шамиля Газизова. В судебном заседании представители "Спартака" заявили, что "на матче действительно отдельными болельщиками допускались нарушения". Вместе с тем, они отметили, что для соблюдения санитарной безопасности клуб принял ряд мер: были закуплены 58 тыс. масок и перчаток, которые на входе можно было получить бесплатно, привлечены 745 контролеров-распорядителей, делавших замечания тем, кто не соблюдал режим санитарной безопасности. На замечания, однако, по их словам, реагировали не все зрители, а силой выводить со стадиона людей работники арены не могли. Представили "Спартака" попросили суд не наказывать клуб административным приостановлением деятельности. Матч "Спартак" - "Зенит" прошел 3 октября и завершился миром – 1:1. По официальным сведениям, на игре присутствовало 17150 человек. Однако эксперты  сочли эти цифры заниженными  и обратились за разъяснениями в лигу, а та, как пишут СМИ – в "Спартак". Стадион "Открытие Арена" вмещает 45 тысяч зрителей. Согласно регламенту в условиях пандемии на трибунах во время матча в Москве могут присутствовать зрители в количестве не более 50% от вместимости стадиона (рассадка - с учетом соблюдения социальной дистанции). Допускаются теперь и болельщики гостей, квота для которых составляет 5% от билетной программы. Ранее в среду в пресс-службе "Спартака" "Интерфаксу" заявили, что клуб придерживается "официальных данных". По данным лиги, на игре присутствовало 17 150 человек. Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза выписал "Спартаку" штраф в размере 30 тысяч рублей за нарушение санитарного регламента. "Зенит" за аналогичное нарушение наказан на 35 тысяч рублей.]]></text>
</doc>
