<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-18 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Студия Kyoto Animation получала письма с угрозами незадолго до поджога</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Полиция подтвердила гибель 25 человек при пожаре в KyoAni</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киото</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Kyoto Animation</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 июля. INTERFAX.RU - Жертвами пожара в трехэтажном здании анимэ-студии Kyoto Animation (KyoAni) в Киото стали 25 человек, официально заявила полиция. Об этом сообщают  Kyodo News  и  NHK . Причиной возгорания считается поджог. Еще 36 человек пострадали, состояние десяти из них врачи оценивают как тяжелое. Всего на момент поджога в здании должны были работать около 70 человек. По словам очевидцев, примерно в 10:30 по местному времени неизвестный им мужчина - не сотрудник студии - разлил в помещениях горючую жидкость и  подже г ее с криками "Умрите!" Он сам получил ожоги лица и груди при пожаре и ему потребовалась госпитализация. Полиция поместила его под стражу. Сообщалось, что он признался в поджоге. Следствие уже выяснило, что ранее утром он купил канистру бензина на ближайшей автозаправке. Мотивы подозреваемого неясны. Президент Kyoto Animation Хидеаки Хатта заявил, что ранее компания и ее отдел продаж получали электронные письма с угрозами и пожеланиями "сдохнуть",  передает  NHK. Студия Kyoto Animation (KyoAni) была создана в 1981 году. Среди наиболее популярных ее работ - K-On! и анимэ о школьницах "Меланхолия Харухи Судзумии", ее сериал Evergarden купил Netflix для глобального рынка. Пострадало одно из зданий компании, у нее есть недвижимость в Киото и в городе Удзи, расположенном к югу от бывшей столицы. Фанаты анимэ по предложению техасского дистрибутора Sentai Filmworks  начали сбор средств  в помощь пострадавшим. За шесть часов 9410 человек  перечислили  в общей сложности $315 266 пожертвований.]]></text>
</doc>
