<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 18:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тысячи народных дружинников вышли на защиту Бишкека от мародеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - На защиту столицы Киргизии встало более 10 тыс. народных дружинников, сообщил "Интерфаксу" в четверг руководитель одной из добровольных народных дружин Данияр Тербишалиев. "От мародерства и погромов Бишкек защищает более 10 тыс. дружинников", - сказал Тербишалиев. По его словам, за обстановкой в столице Киргизии ночью также будут следить дружинники. "Возле всех государственных объектов, городских администраций, торговых центров и предприятий по периметру выстроились люди. В мобильную дружину, которая патрулирует улицы, входит 500 дружинников", - отметил Тербишалиев. По информации ГУВД Бишкека, милиция работает круглосуточно с народными дружинами. "Днем и ночью они обеспечивают охрану зданий, торговых центров, частного бизнеса и предприятий", - сообщили в столичном ГУВД. Вместе с тем, в некоторых супермаркетах введен запрет на продажу алкоголя после 18:00 из-за высокого спроса на него. В Оше митингующие сторонники президента на центральной площади разошлись. На площади завершилось гарнизонное построение личного состава УВД южной столицы и дружинников. "Это своего рода демонстрация сил, чтобы горожане почувствовали, что милиция продолжает работать в усиленном режиме и обеспечивает общественный порядок", - сообщил "Интерфаксу" заместитель начальника УВД Оша Таалай Нурбаев. По его словам, за последние сутки в городе не зафиксировано ни одного случая мародерства. 5 октября в Киргизии начались выступления оппозиции, не признавшей итоги парламентских выборов. Сотрудники правоохранительных органов применили силу против демонстрантов, пытавшихся проникнуть в здание парламента республики. Столкновения демонстрантов с силовиками продолжались в Бишкеке всю ночь, ближе к утру протестующие захватили здание парламента, где также расположен офис президента. 6 октября ЦИК страны отменил результаты парламентских выборов, прошедших 4 октября. По данным Минздрава Киргизии, за медицинской помощью обратились более 1 тыс. человек, один от полученных травм скончался.]]></text>
</doc>
