<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740907</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/740907</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 13:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер заразившийся коронавирусом корейский режиссер Ким Ки Дук</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ким Ки Дук</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">Виталий Манский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Корейский кинорежиссер Ким Ки Дук умер в Латвии от осложнений коронавируса, сообщил "Интерфаксу" российский режиссер документального кино, продюсер Виталий Манский. "Официальное заявление будет делать дочь режиссера, которая сейчас находится в Южной Корее, но я могу сообщить, что в 01:20 ночи он скончался от осложнения COVID-19 в Латвии в больнице, где он находился", - сказал Манский. Собеседник агентства уточнил, что 59-летний режиссер с 5 декабря перестал выходить на связь. "Сутки назад я подключился к этой истории, чтобы как-то его транспортировать в другую страну, но не успели", - добавил он. По данным портала Delfi, в Латвию всемирно известный режиссер прибыл 20 ноября через Эстонию из Санкт-Петербурга. По неофициальной информации, в его планах было приобретение дома в Юрмале и оформление вида на жительство, но на запланированную встречу режиссер не явился. После этого его коллеги подняли тревогу и начали поиск по больницам. Поиск был затруднен в связи с правилами по защите личных данных. Ким Ки Дук - обладатель "Золотого льва" Венецианского кинофестиваля (фильм "Пьета"), лауреат четырех наград международного фестиваля в Локарно, обладатель четырех наград Венецианского международного кинофестиваля, лауреат Берлинале "Серебряный медведь", обладатель трех наград международного кинофестиваля в Карловых Варах. Режиссер из Южной Кореи стал специальным гостем фестиваля "Амурская осень". Также известен как автор фильмов "Ариран", "Самаритянка", "Весна, лето, осень, зима и снова весна", "Натянутая тетива", "Время", "Вздох". Последние годы Ким Ки Дук, как отмечает портал Delfi, был тесно связан с Россией и Казахстаном. В прошлом году он был председателем жюри Московского международного кинофестиваля, а в этом представил на нем свою новую картину "Растворяться", снятую на русском языке в Казахстане, с местными актерами и на местные деньги. Продюсером стала исполнительница главной роли Динара Жумагалиева. За камерой стоял сам режиссер, он же выступил автором сценария и монтажером.]]></text>
</doc>
