<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726773</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726773</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 05:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минниханов набирает более 86% голосов на выборах президента Татарстана</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Чувашии, Пермском крае и Пензенской области продолжают лидировать действующие руководители регионов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Пензенская область</tag>
    <tag type="str">Чувашия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - На выборах президента  Татарстана  обработано 50,2% бюллетеней, за действующего главу республики  Рустама Минниханова , выдвинутого партией "Единая Россия", свои голоса отдали 86,7% избирателей, следует из данных ЦИК России, размещенных в эфире телеканала "Россия 24". На выборах глав регионов в Чувашии, Пермском крае и Пензенской области продолжают лидировать действующие руководители регионов. Так, врио главы  Пермского края  самовыдвиженец  Дмитрий Махонин  по итогам обработки 97,6% бюллетеней набирает 75,8% голосов. Врио главы  Чувашии Олег Николаев  набирает 75,5% голосов, обработано 86% протоколов на выборах главы республики. На выборах губернатора  Пензенской области  по результатам обработки 86,1% протоколов 79,6% голосов получает представитель "Единой России" губернатор  Иван Белозерцев . Губернаторские выборы в этом году проходили в 18 регионах: в Севастополе, Чувашии, Коми, Татарстане, ЕАО, Пермском, Краснодарском и Камчатском краях, Иркутской, Калужской, Архангельской, Ленинградской, Костромской, Смоленской, Пензенской, Тамбовской, Брянской и Ростовской областях. Голосование длилось три дня, с 11 по 13 сентября. Основной день голосования был в воскресенье.]]></text>
</doc>
