<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737798</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737798</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Norwegian Air объявила о банкротстве двух ключевых подразделений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Norwegian Air</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Бюджетный авиаперевозчик Norwegian Air Shuttle ASA объявил о банкротстве двух ключевых подразделений, став на данный момент крупнейшей жертвой пандемии коронавируса среди авиакомпаний. Norwegian планирует провести реструктуризацию операций Norwegian Air International Limited (NAI) и Arctic Aviation Assets DAC (AAA) в соответствии с законодательством Ирландии, где сосредоточены ее активы, говорится в пресс-релизе компании. В рамках реорганизации, которая, как ожидается, займет до пяти месяцев, Norwegian намерена сократить долг, продать самолеты и привлечь новый капитал. "Мы приняли решение о реорганизации, чтобы защитить будущее Norwegian в интересах наших сотрудников, клиентов и инвесторов. Наша цель - найти решения, которые позволили бы нам стать более сильными финансово и защитить авиакомпанию", - сказал главный исполнительный директор Norwegian Якоб Шрам. Norwegian еще в августе предупреждала, что в скором времени может оказаться неплатежеспособной, если не сможет договориться с кредиторами или получить доступ к дополнительному капиталу. На прошлой неделе правительство Норвегии отказало авиакомпании во втором пакете помощи, посчитав, что ее поддержка является не лучшим вложением средств налогоплательщиков. Пандемия COVID-19 нанесла тяжелый урон глобальному туристическому сектору, вынудив авиакомпании по всему миру приостановить значительную часть операций, уволить сотрудников и обратиться за финансовой помощью, как к государствам, так и к инвесторам. Norwegian, которая испытывала трудности и до пандемии, была вынуждена приостановить эксплуатацию практически всего парка самолетов и отправить в неоплачиваемый отпуск 8 тыс. человек, или 80% сотрудников. Авиакомпания, основанная в 1992 году, быстро превратилась в конкурента Ryanair и easyJet, и начала расширять операции, вводя, помимо европейских маршрутов, рейсы в США и Азию. По мнению аналитика Spare Bank 1 Markets Ларса-Дэниела Уэстби, еще на прошлой неделе заявившего газете Financial Times, что Norwegian, вероятно, объявит о банкротстве, авиакомпания может отделить прибыльные европейские операции от убыточного бизнеса в сфере дальних авиаперевозок.]]></text>
</doc>
