<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734487</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734487</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 09:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Петербурге рассмотрит иск о блокировке приложения иеговистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Октябрьский суд Петербурга принял к производству административный иск прокуратуры о признании информации в мобильном приложении свидетелей Иеговы экстремистской и запрещенной к распространению в России, сообщила во вторник объединенная пресс-служба судов города. Заседание суда по иску назначено на 14 декабря, говорится в сообщении. Как следует из искового заявления, в Google Play и App Store представлено приложение JW Library с литературой, которую суд признал экстремистской и запрещенной на территории РФ. Разработчиком приложения является религиозная организация "Свидетели Иеговы", авторские права принадлежат НКО "Общество сторожевой башни, Библии и трактатов Пенсильвании", а провайдером - НКО "Общество сторожевой башни и трактатов Нью-Йорка" (юрлица "Свидетелей Иеговы"). Отмечается, что "Общество сторожевой башни и трактатов Пенсильвании" было руководящим органом управленческого центра "Свидетелей Иеговы" в России, деятельность этой религиозной организации и входящих в ее структуру местных объединений признана экстремистской. "Общество сторожевой башни и трактатов Нью-Йорка" упомянуто в федеральном списке экстремистских материалов Минюста РФ в 17 позициях среди реквизитов 17 экстремистских информационных материалов. А сайт разработчика, согласно определению Верховного суда, содержал информационные материалы, печатные издания которых признаны экстремистскими. Прокуратура просит суд признать приложение JW Library экстремистским и запрещенным к распространению на территории РФ, а также направить решение в Минюст для включения сведений о приложении в федеральный список экстремистских материалов. Заинтересованными лицами по делу привлечены ООО "Гугл" и ООО "Эппл Рус", добавили в пресс-службе. JW Library - это официальное приложение, разработанное свидетелями Иеговы. В нем содержатся переводы Библии, а также книги и брошюры для ее изучения.]]></text>
</doc>
