<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что поставил точку в вопросе о президентских выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко "поставил точку" в вопросе об итогах президентских выборов, которые оспаривает белорусская оппозиция. "Мы выборы провели, результат получили. На этом точка. Наверное, хватит будоражить общество. Следующие президентские выборы - по Конституции. Как определимся, так и будет", - сказал Лукашенко на встрече с политическим активом страны в среду. Его цитирует госагентство БелТА. Он считает, что "настало сегодня время придать новый импульс общественно-политической жизни". "Важно сформировать единое видение того, какой в перспективе должна быть наша страна, ее государственное устройство. Это Конституция", - считает Лукашенко. В Белоруссии больше месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем на них объявлен Лукашенко, который занимает пост главы государства с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. 9 сентября представитель Белого дома Кейли Макэнани заявила, что в США всерьез обеспокоены данными о продолжающихся нарушениях прав человека в Белоруссии. Она также указала, что прошедшие в республике выборы не были "ни честными, ни справедливыми". Глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель заявил 15 сентября, что для Евросоюза ситуация ясна: президентские выборы в Белоруссии 9 августа сопровождались мошенничеством. "Президент Лукашенко не является законным президентом Белоруссии", -  сказал  Боррель, выступая на пленарной сессии Европарламента. Он отметил, что "жестокие репрессии" продолжаются в Белоруссии, более 7,5 тыс. мирных демонстрантов были арестованы, сообщалось о 500 случаях пыток, почти все члены Координационного совета оппозиции либо арестованы, либо принуждены к изгнанию.]]></text>
</doc>
