<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Олимпийская чемпионка Седойкина стала гандболисткой ЦСКА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">гандбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Женский гандбольный клуб ЦКА (Москва) подписал контракт с обладательницей золота Игр-2016 Анной Седойкиной. "За столичный клуб спортсменка дебютирует в новом сезоне", - говорится в сообщении пресс-службы клуба. Предыдущим клубом Седойкиной был "Ростов-Дон". "В моей карьере было не так много переходов, но сейчас жизненные обстоятельства сложились таким образом, что лучшим решением будет смена обстановки. Есть игроки, которые меняют клубы практически каждый год, и им привычнее как-то комментировать эти события. Для меня же это лишь второй подобный опыт в карьере", - сказала спортсменка. "Прежде всего, хочу отметить, что смена клуба никак не повлияет на мой настрой и на мое отношение к работе. Мои цели и задачи остаются неизменными – я продолжу заниматься любимым делом, буду выкладываться по максимуму в каждой игре и по ходу каждой тренировки. Настраиваюсь выходить на площадку, чтобы делать свою работу и вносить вклад в общие успехи команды", - отметила она. В составе команды "Ростов-Дон" Седойкина по четыре раза стала чемпионкой России и обладательницей Кубка России; пять раз она выиграла Суперкубок страны. До этого она пять раз выиграла чемпионат России в составе волгоградского "Динамо". В составе обеих команд она также по разу выиграла Кубок Европейской гандбольной федерации (ЕГФ). Что касается сборной России, то помимо олимпийского золота, на ее счету серебро ЧЕ-2018 и бронза ЧМ-2019. Женский гандбольный клуб ЦСКА был создан в 2019 году. В чемпионате Суперлиги команда финишировала на третьем месте, однако в плей-офф сыграть не успела: сезон решено было завершить досрочно из-да пандемии коронавируса.]]></text>
</doc>
