<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-25 21:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Капитан "Манчестер Юнайтед" получил 21 месяц тюрьмы условно</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Я очень богат, я могу дать вам деньги, я могу заплатить вам. Пожалуйста, отпустите нас", - говорил он полицейским</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Англия</tag>
    <tag type="str">Манчестер Юнайтед</tag>
    <tag type="str">Греция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 августа. INTERFAX.RU - Суд в Греции приговорил капитана английского футбольного клуба "Манчестер Юнайтед" Гарри Магуайра к 21 месяцу и 10 дням тюрьмы условно за нападение на полицейских, сообщает Sky Sports. Он был признан виновным в нападении при отягчающих обстоятельствах, сопротивлении аресту и неоднократных попытках подкупа. Приговор будет отсрочен, поскольку для футболиста это первое правонарушение. Магуайр был арестован в пятницу во время отдыха на греческом отдыхе Минокос, где у него и его компании друзей вспыхнул конфликт с группой других отдыхающих. Сообщалось, что инцидент, произошедший у одного из баров, привлек внимание полицейских. После того, как они вмешались, компания товарищей Магуайра (и сам Магуайр) переключилась на стражей правопорядка. Полицейские получили удары руками и ногами. Сторона обвинения утверждает, что когда спортсмен был доставлен в полицейский участок, он сказал: "Вы знаете, кто я? Я – капитан "Манчестер Юнайтед", я очень богат, я могу дать вам деньги, я могу заплатить вам. Пожалуйста, отпустите нас". Футболист заявил, что команда его юристов подаст апелляцию на решение суда. Он называет себя жертвой инцидента у бара, а не виновником. Адвокаты Магуайра сообщили, что двое албанцев подошли к сестре Магуайра, которая упала в обморок сразу после инъекции неизвестного вещества. По утверждениям защиты футболиста, его компания вызвала транспорт и попросила отвезти их в больницу, но вместо этого была доставлена в отделение полиции. Между тем, Магуайр был вызван в сборную Англии на выездные матчи Лиги наций УЕФА против Исландии и Дании. Однако решение суда ставит под сомнение вероятность участия игрока МЮ в этих играх. 27-летний Магуайр стал игроком "Манчестер Юнайтед" в 2019 году, перейдя из "Лестера".]]></text>
</doc>
