<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736645</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736645</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский заявил, что Власова на уроках надо оценивать как предателя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Андрей Власов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Помощник президента России, руководитель Российского военно-исторического общества Владимир Мединский считает, что командарма Андрея Власова в истории Великой Отечественной войны нужно оценивать не иначе как предателя, и эту точку зрения следует доносить школьникам на уроках истории. "Нужно объяснять школьникам, что было два известных командарма - Власов и воевавший с ним бок о бок командарм (Михаил - ИФ) Ефремов. Оба попали в одинаковую ситуацию, оба были окружены и с боями пытались как-то пробиться. И когда истощились ресурсы у Власова, он добровольно пошел вместе со своим начальником штаба и сдался в плен немцам. До этого будучи вполне себе обласканным советской властью и мысли никогда плохой ни о ком не высказывающий, он резко обнаружил в себе антисталинские настроения. И, более того, стал знаменем, под которым собирались предатели, которые с оружием в руках воевали против своей страны", - сказал Мединский журналистам в Петербурге. Он противопоставил поступку Власова героизм Ефремова. "А вот рядом с ним находившийся командарм Ефремов, когда за ним Сталин прислал самолет, - как было принято в те годы, чтобы вывезти командование, - погрузил на самолет боевые знамена и раненых и сказал, что со своими солдатами не расстанется. Сражался до последней секунды и, когда немцы подошли на расстояние видимости, застрелился у них на глазах", - отметил Мединский. Помощник президента подчеркнул, что даже немецкие офицеры, хороня Ефремова, отнеслись к нему, как к герою. "Когда его перезахоранивали, выяснилось, что с него даже не сняли военную форму, ордена, часы", - сказал Мединский. Он посетовал, что в сети сегодня распространено немало альтернативных оценок поступка Власова и его последователей, и добавил, что в школах нужно больше рассказывать о Ефремове, а о Власове следует рассказывать "правильно".]]></text>
</doc>
