<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 02:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пенс обещал привиться от COVID-19 в ближайшие дни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Майк Пенс</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Вице-президент США Майк Пенс сообщил, что в ближайшие дни планирует сделать прививку от коронавируса COVID-19. "Я с нетерпением жду, что в ближайшие дни сам получу вакцину, и сделаю это без колебаний", - заявил Пенс во вторник днем в ходе встречи с чиновниками в Индиане. Чиновник из офиса вице-президента уточнил, что в настоящее время идут внутренние дискуссии о том, как и когда Пенс должен получить вакцину, чтобы укрепить доверие американцев к иммунизации вакциной, которая была разработана в рекордно короткие сроки. По данным источников телеканала CNN, Пенс должен поставить прививку до пятницы, причем обсуждается возможность сделать это на камеру. Первые вакцины были доставлены в штаты и введены медицинским работникам в понедельник. Вакцина, произведенная Pfizer и BioNTech, была одобрена Управлением по контролю за продуктами и лекарствами (FDA) в пятницу. Чиновники подчеркивают необходимость укрепления общественного доверия к вакцинам против коронавируса, поскольку опросы показывают настороженность среди американцев. Ранее представитель Белого дома Кейли Макинани заявила, что президент США Дональд Трамп будет готов привиться от коронавируса COVID-19, когда его врач посоветует сделать это. "Он сделает это, когда получит соответствующую рекомендацию от экспертов в сфере здравоохранения и от врача Белого дома", - сказала она на брифинге. Макинани добавила, что и сама будет готова сделать себе прививку от COVID-19. Тем временем Джо Байден, чью победу на выборах США подтвердило голосование коллегии выборщиков, заявил, что планирует сделать прививку публично, после того как главный инфекционист США, доктор Энтони Фаучи  убедил его  и избранного вице-президента Камалу Харрис сделать это в целях национальной безопасности. "Доктор Фаучи рекомендует мне сделать прививку лучше раньше, чем позже. (...) Вы узнаете, когда я это сделаю, мы сделаем это публично", - сказал Байден журналистам в Уилмингтоне (штат Делавэр) во вторник. Кроме того, по мнению Фаучи, вакцинацию также должны пройти Трамп и Пенс. Он подчеркнул, что несмотря на то, что Трамп переболел коронавирусом осенью и у него в организме присутствуют антитела к COVID-19, прививку сделать стоит, чтобы быть "вдвойне уверенными" в иммунитете. "Я бы рекомендовал Трампу сделать это также, как и вице-президенту Пенсу. Вы все еще хотите защитить людей, которые сейчас очень важны для нашей страны", - сказал Фаучи.]]></text>
</doc>
