<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">694430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/694430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-07 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскино" вместо Мцитуридзе возглавила Евгения Маркова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскино</tag>
    <tag type="str">Евгения Маркина</tag>
    <tag type="str">Екатерина Мцитуридзе</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 февраля. INTERFAX.RU - Новым директором "Роскино" назначена Евгения Маркина,  сообщает  газета "Коммерсантъ". По данным издания, приказ Росимущества о ее назначении был подписан 6 февраля. "Роскино" - единственная в России государственная структура, занимающаяся продвижением российского кино в мире. Маркова ранее отвечала за связи с индустрией в компании "Экспоконтент", которая консультирует российских производителей кино и сериалов по вопросам международного продвижения Ранее бывший министр культуры Владимир Мединский  подтвердил , что Совет директоров "Роскино" обратился в Росимущество с предложением о смене гендиректора Екатерины Мцитуридзе, которая руководила компанией с 2011 года. Ранее газета "Ведомости" со ссылкой на свои источники  сообщила , что Совет директоров "Роскино" 23 декабря рекомендовал Росимуществу отстранить Мцитуридзе и назначить главой госкомпании Евгению Маркову, директора по связям с индустрией компании "Экспоконтент", которая в октябре провела Key Buyers Event - первый для России форум для иностранных покупателей российского контента. По данным издания, назначение Марковой на позицию гендиректора "Роскино" лоббировали крупнейшие российские продюсерские компании, в том числе Art Pictures, СТВ, "Централ партнершип" (ЦПШ, входит в "Газпром-медиа"), студия "Союзмультфильм", "Национальная медиа группа" (НМГ). Она, как говорится в материале, была основным кандидатом на управление частным оператором, создать который на совещании с премьер-министром Дмитрием Медведевым предлагал режиссер и основатель Art Pictures Федор Бондарчук. Этот оператор так и не создан, что некоторые из собеседников издания объяснили неготовностью чиновников финансировать частную компанию при наличии государственного "Роскино".]]></text>
</doc>
