<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве не будет елок и фестиваля "Путешествие в Рождество"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Путешествие в Рождество</tag>
    <tag type="str">Новый год</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Зима в Москве пройдет без традиционного уличного фестиваля "Путешествие в Рождество" и новогодних елок,  сообщил  оперативный штаб по борьбе с коронавирусом. "Улицы и площади города будут украшены праздничной иллюминацией для создания привычной новогодней атмосферы", - говорится в сообщении. При этом ледовые катки будут открыты, но режим их работы будет изменен в соответствии с действующими требованиями Роспотребнадзора по соблюдению ограничительных мер. В частности, будут открыты для посещения популярные катки на Красной площади, на ВДНХ и в Парке Горького. 10 ноября мэр Сергей Собянин из-за роста заболеваемости в городе ввел новые ограничения сразу на срок до 15 января, охватив период новогодних праздников. В частности, с 13 ноября по 15 января ресторанам и барам  будет запрещено  принимать посетителей с 23 часов до 6 утра. В новогоднюю ночь рестораны работать не будут,  уточнил  руководитель департамента торговли и услуг Алексей Немерюк. 11 ноября в оперштабе уточнили, если организации будут проводить новогодние корпоративы с нарушением требований и ограничений Роспотребнадзора, могут быть оштрафованы участники мероприятия и заведение, где проводится корпоратив. "В случае изменения эпидемиологической ситуации режим работы может быть пересмотрен", - предупредили чиновники.]]></text>
</doc>
