<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726916</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726916</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 20:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">База РФ в Белоруссии не была условием поддержки Лукашенко Москвой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Тема размещения российской военной базы в обмен на поддержку Александра Лукашенко на переговорах президентов России и Белоруссии не обсуждалась, заявил пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков. "Нет, эти утверждения абсолютно не имеют никакого отношения к реальности, эта тема не обсуждалась", - сказал Песков журналистам, отвечая на соответствующий вопрос. При этом он подчеркнул, что совместные военные учения были на повестке переговоров. "Они будут проводиться, все запланированы этапы. Но в том ключе, как сказали вы, нет, на повестке дня такого вопроса нет", - добавил Песков. Песков обратил внимание на слова российского президента о том, что все российские войска будут выведены в места своей дислокации после завершения учений. Пресс-секретарь российского лидера также опроверг слова белорусской оппозиционерки Светланы Тихановской о том, что возвращать российский кредит будет Лукашенко, а не Белоруссия. Журналисты, в частности, напомнили о займе в $3 млрд, который Россия предоставила Украине незадолго свержения президента Виктора Януковича, и который затем новые власти страны отказались возвращать. "Это абсолютно, в корне неверная постановка вопроса. Как и ранее неоднократно предоставлявшиеся, так и этот кредит предоставляется не президенту Лукашенко, он предоставляется Белоруссии - нашему большому союзнику, братской нам стране", - пояснил он. Песков подчеркнул, что часть нового кредита Белоруссии будет использована для рефинансирования ранее предоставленных заемных средств. Он отметил, что другая часть кредита - новые денежные средства. По словам Пескова, "Россия оказывала и будет оказывать поддержку белорусской экономики, иного быть не может".]]></text>
</doc>
