<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729461</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729461</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Процесс о расстреле солдат в Забайкалье начнется 29 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рамиль Шамсутдинов</tag>
    <tag type="str">Забайкалье</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Чита</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Второй Восточный окружной военный суд в Чите назначил на 29 октября начало основных слушаний по делу срочника Рамиля Шамсутдинова о расстреле восьми сослуживцев. В этот день начнется формирование коллегии присяжных, уточнил помощник судьи Дмитрий Павлов. Формирование пройдет в закрытом режиме, остальная часть заседания будет открытой. По словам Павлова, судья также продлил срок ареста подсудимому. По версии следствия, 25 октября 2019 года в части № 54160 Шамсутдинов начал стрелять в сослуживцев и убил восемь человек, а еще двоих ранил. Часть подчинена 12-му Главному управлению Минобороны, которое отвечает за ядерно-техническое обеспечение. Подозреваемый был призван туда летом 2019 года из Тюменской области. После задержания он сказал, что его довели "до крайней точки". В связи со случившемся военные следователи возбудили два уголовных дела - об убийстве и о неуставных отношениях. По второму делу Шамсутдинов и еще несколько человек были признаны потерпевшими, а в марте 2020 года Читинский гарнизонный военный суд  приговорил к условному сроку  Руслана Мухатова. Мухатов признал вину. Назначенная по основному делу экспертиза  показала,  что Шамсутдинов никакими психическими расстройствами или заболеваниями не страдал и осознавал, что делает, заявили в СК. Родные погибших  подали  к подсудимому семь гражданских исков на общую сумму 26 730 000 рублей.]]></text>
</doc>
