<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/726518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Козловский извинился перед пострадавшей на его спектакле женщиной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Данила Козловский</tag>
    <tag type="str">Елизавета Видус</tag>
    <tag type="str">Лев Додин</tag>
    <tag type="str">МДТ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Актер Данила Козловский, который во время спектакля в Академическом малом драматическом театре - театре Европы (МДТ) травмировал зрительницу Елизавету Видус флейтой, извинился перед пострадавшей и отправил ей букет цветов. "Перед ней театр извинился несколько раз... Бедный Даня  (Козловский - ИФ)  вообще ничего об этом не знал, потому что после спектакля он сразу уехал в Москву и улетел в другую страну. А узнал через месяц, когда приехал на следующий спектакль: я ему рассказал - тут же он послал ей цветы, свои извинения; пригласил, как он сейчас рассказывал, на съемочную площадку", - рассказал журналистам художественный руководитель МДТ Лев Додин. Пострадавшая якобы приняла извинения Козловского. Между тем в объединенной пресс-службе судов "Интерфаксу" сообщили, что данных о прекращении разбирательства по иску Видус к МДТ о возмещении вреда здоровью, полученного во время спектакля, не имеется. Как сообщалось, в минувшую среду, 9 сентября, Куйбышевский районный суд Петербурга начал рассмотрение этого иска. Согласно  материалам дела , 5 декабря 2019 года во время спектакля "Гамлет" в МДТ актер Козловский театральным реквизитом - металлической флейтой - травмировал Видус: часть инструмента длиной примерно 50 см отлетела в зрительный зал. Медики диагностировали у женщины рану мягких тканей головы теменной области с подозрением на черепно-мозговую травму; ей сделали операцию и провели лечение на 12,2 тыс. рублей. Истица утверждает, что несмотря на происшествие, спектакль не остановили; на окровавленного человека в зале ни Козловский, ни сотрудники театра внимания не обратили, извинений в связи с инцидентом она не получила. Видус попросила суд взыскать с ответчика в счет возмещения вреда здоровью 12,2 тыс. рублей, заплаченные за билет на спектакль 8 тыс. рублей, 8 тыс. рублей неустойки, компенсацию морального вреда в размере 1 млн рублей, неполученную в период больничного зарплату в размере 38 273 рублей, а также штраф за неисполнение требований потребителя в размере 50% от суммы присужденной судом, говорится в сообщении. На следующее судебное заседание вызвали самого Козловского.]]></text>
</doc>
