<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732040</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732040</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 00:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин проведет Консультативный совет по иностранным инвестициям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КСИИ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр РФ Михаил Мишустин проведет в понедельник, 19 октября, в режиме видеоконференции 34-е заседание Консультативного совета по иностранным инвестициям в России (КСИИ). "На заседании планируется рассмотреть вопросы развития здравоохранения и фармацевтики; налогового и таможенного законодательства; торговли, потребительского рынка и технического регулирования; энергетики, природных ресурсов и экологии", – сообщает пресс-служба правительства. В мероприятии примут участие первый вице-премьер Андрей Белоусов, заместители председателя правительства Виктория Абрамченко и Татьяна Голикова, министр экономического развития РФ Максим Решетников, министр природных ресурсов и экологии Дмитрий Кобылкин, министр по развитию Дальнего Востока и Арктики Александр Козлов, министр промышленности и торговли Денис Мантуров, министр здравоохранения Михаил Мурашко, министр энергетики Александр Новак, министр сельского хозяйства Дмитрий Патрушев, министр финансов Антон Силуанов, министр цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Максут Шадаев, министр строительства и жилищно-коммунального хозяйства Владимир Якушев. Также в совете примут участие координатор иностранных участников КСИИ Кармайн Ди Сибио, руководители компаний – членов советов и организаций. КСИИ образован в 1994 году. Совет является постоянно действующим органом, рассматривает и готовит предложения по вопросам, возникающим у иностранных организаций-инвесторов в ходе реализации инвестиционных проектов на территории России. Председателем консультативного совета является председатель правительства РФ, заместителем председателя и председателем исполнительного комитета КСИИ – министр экономического развития. В настоящее время КСИИ включает в себя 53 крупнейшие иностранные компании из 18 стран. География проектов, реализуемых компаниями-членами КСИИ, охватывает свыше 50 регионов России. В созданных компаниями КСИИ производствах работают более чем 187 тысяч граждан России. К приоритетным направлениям работы КСИИ относятся развитие цифровой, низкоуглеродной и наукоемкой экономики; локализация и региональное развитие; совершенствование налогового, таможенного законодательства и администрирования; развитие потребительского рынка и техническое регулирование; развитие здравоохранения и фармацевтической отрасли; развитие банковского сектора и финансовых рынков России и природные ресурсы и экология.]]></text>
</doc>
