<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708982</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708982</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 21:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меньше москвичей остались дома на самоизоляции в субботу вечером</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Столичный показатель уровня самоизоляции в субботу вечером ниже отметки прошлой недели, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса, индекс самоизоляции в Москве на 21:00 составляет 3,8. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "Большинство людей дома", - следует из статистики. Накануне в это время индекс был равен 4,0. При этом неделю назад, 9 мая, вечерний показатель самоизоляции также был на отметке 4,0. В некоторых городах Подмосковья отмечается высокий уровень соблюдения самоизоляции: в Лыткарино (4,0), Королёве (3,9), Щелково (3,9), Электростали (3,9). При этом высокий уровень городской активности к этому часу зафиксирован в Котельниках (3,2), Ступино (3,3), Пушкино (3,3) и Солнечногорске (3,3). Индекс самоизоляции - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов Яндекса. В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии.​​​ В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, в Москве действие различного рода ограничений, связанных с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом, продлено по 31 мая, но с 12 мая заработали предприятия промышленности и стройки. Кроме того, с 12 мая в Москве стало обязательным ношение масок и перчаток в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф за нахождение в Москве в общественных местах без маски составляет 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. Власти Московской области ввели аналогичные ограничительные меры, направленные на снижение уровня заболеваемости коронавирусом COVID-19.]]></text>
</doc>
