<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732082</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732082</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">80-дневную "трудовую кампанию" в КНДР связали с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Проведение мероприятий по предотвращению распространения коронавируса COVID-19 в КНДР является главной задачей начатой ранее в стране 80-дневной "трудовой кампании", сообщило в понедельник Центральное телеграфное агентство Кореи (ЦТАК). "Мы определили в качестве главной цели 80-дневной кампании активизацию общенациональных усилий по борьбе с коронавирусом и строгое выполнение мер по предотвращению  (распространения - ИФ)  вируса", - говорится в сообщении ЦТАК. ЦТАК отмечает, что жители страны строго следуют правилам борьбы с COVID-19, регулярно меряют температуру и дезинфицируют транспортные средства. Кроме того, населению необходимо дезинфицировать руки и носить маски. Орган ЦК Трудовой партии Кореи (ТПК) газета "Нодон синмун" также указывает, что противовирусные меры являются главной задачей развернутой "трудовой кампании". На прошлой неделе в Северной Корее  стартовала 80-дневная "трудовая кампания" . По замыслу властей КНДР, она предполагает массовую мобилизацию трудящихся для активизации производства и стимулирования экономики перед съездом правящей Трудовой партии Кореи в январе. Ранее в октябре лидер КНДР Ким Чен Ын в ходе выступления на военном параде в честь 75-летия создания ТПК заявил, что в стране нет случаев заражения коронавирусом COVID-19, напоминают западные СМИ. Вместе с тем, он пожелал выздоровления всем тем, кто столкнулся с этой болезнью. В августе Ким Чен Ын признал, что ввиду ряда внутренних и внешних вызовов стране не удалось достичь целей, поставленных на предыдущем съезде ТПК в 2016 году. При этом он отметил, что партия представит новый экономический план на съезде в январе.]]></text>
</doc>
