<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/707650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Германии назвали точную дату возобновления чемпионата Бундеслиги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Чемпионат Германии по футболу решено возобновить 16 мая. "Первая и вторая Бундеслиги планируют 16 мая возобновить игры", - заявил генеральный директор Бундеслиги, главного дивизиона немецкого чемпионата, Кристиан Зейферт в ходе пресс-конференции в четверг. Зрители допускаться не будут. Как сообщает Deutsche Welle, одним из первых матчей, которой пройдет в рамках Бундеслиги будет рурское дерби между дортмундской "Боруссией" и "Шальке" (Гельзенкирхен). Таким образом, чемпионат Германии станет первым из национальных первенств, который возобновится после паузы, вызванной пандемией коронавируса. Накануне канцлер Германии Ангела Мекрель заявила: "Со второй половины мая можно будет вести игры с соблюдением правил гигиены". Это заявление она сделала после того, сообщила, что Германия уже прошла первый этап пандемии коронавируса COVID-19. Между тем, ряд чемпионатов – Франции, Нидерландов - как сообщалось, было решено завершить досрочно. Однако если во Франции чемпионом был признан лидировавший на момент приостановки чемпионата ПСЖ, то в Нидерландах победителя чемпионата решено не объявлять. В свою очередь, чемпионат Белоруссии паузу из-за пандемии не делал, турнир продолжает проходить. Чемпионат Германии по футболу, как и многие турниры в большинстве странах и по многим видам спорта, прерван из-за пандемии в марте. В турнирной таблице Бундеслиги лидирует мюнхенская "Бавария". Она набрала 55 очков и на четыре балла опережает идущую второй "Боруссию" (Дортмунд). Позади 25 туров чемпионата, командам осталось пройти еще девять.]]></text>
</doc>
