<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708415</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708415</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг прокомментировал проверку загорающихся аппаратов ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Авента М</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В Минпромторге подчеркнули, что после пожара в больницах в Москве и Петербурге следует проверить не только загоревшиеся аппараты ИВЛ "Авента М", но и условия их использования. Об этом сообщила пресс-службе ведомства. Министерство  контролирует  производство этих приборов и их распределение по больницам регионов. "Мы полностью согласны с коллегами из Росздравнадзора, заявившими о том, что проверку должны пройти не только аппараты, но и условия их эксплуатации", - заявили в Минпромторге. Там также выразили соболезнования семьям погибших. 12 мая источник "Интерфакса" в промышленности  высказал предположение , что аппараты ИВЛ могли загореться из-за слабой проводки в больницах. 13 мая Росздравнадзор  распорядился приостановить  использование приборов "Авента М" до завершения расследования пожаров. 9 мая такой аппарат загорелся в больнице имени Спасокукоцкого в Москве,  умерла женщина  с COVID-19. 12 мая по той же причине  погибли пять  коронавирусных пациентов реанимации в больнице Святого Георгия в Петербурге. Главврач петербургской больницы уже пообещал, что до выяснения причин пожара учреждение не будет использовать аппараты "Авента М" и перейдет на другие. Эти приборы производит Уральский приборостроительный завод концерна "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ, входит в "Ростех") . В КРЭТ заявили, что эти аппараты  прошли  все необходимое тестирование, в том числе в условиях повышенной нагрузки, и с 2012 года претензий к их качеству не было. КРЭТ определен единственным поставщиком аппаратов ИВЛ для Минпромторге. Всего планируется закупить 5 700 таких аппаратов. Кроме того, партию аппаратов "Авента-М" недавно отправили в США, чтобы помочь стране лечить зараженных коронавирусом. В США  пока решили  не использовать эти приборы.]]></text>
</doc>
