<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Испанский премьер ушел на карантин после выявления COVID у Макрона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Педро Санчес</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр Испании Педро Санчес приостановил участие во всех публичных мероприятиях и ушел на карантин из-за контакта с заразившимся коронавирусом COVID-19 президентом Франции Эммануэлем Макроном, сообщили в офисе премьера. "Премьер-министр пройдет быстрое диагностическое тестирование, чтобы определить состояние его  (здоровья - ИФ) , а затем, основываясь на результатах, решит, какое у него будет расписание дел на следующие несколько дней", - говорится в заявлении офиса. Премьер Испании будет находиться в самоизоляции до 24 декабря. По данным издания The Guardian, Санчес и Макрон встречались за обедом в понедельник, 14 декабря. На обеде также присутствовали председатель Европейского совета Шарль Мишель и генсек Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) Хосе Анхель Гурриа. В связи с инфицированием Макрона на изоляцию также решил уйти премьер-министр Франции Жан Кастекс после вероятного контакта с заразившимся. Ранее в четверг стало известно, что у Макрона  диагностировали коронавирус . Семь дней французский лидер будет находиться в самоизоляции. "Согласно действующим санитарным предписаниям, распространяющимся на всех, президент республики самоизолируется на 7 дней. Он продолжит работать и обеспечивать свою деятельность дистанционно", - сказано в коммюнике. Таким образом, Макрон присоединился к ряду мировых лидеров, которые ранее болели коронавирусом. Среди них - президент США Дональд Трамп, премьер-министр Великобритании Борис Джонсон, президент Бразилии Жаир Болсонару, князь Монако Альбер II.]]></text>
</doc>
