<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 11:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госпитализированы уже 14 пострадавших от взрывов на рязанском арсенале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Ряжский район</tag>
    <tag type="str">Скопинский район</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В больницы поступило уже 14 пострадавших от взрыва и пожаров на складе боеприпасов в Скопинском районе Рязанской области, сообщил региональный Минздрав. На 9 утра четверга в стационаре Скопинского межрайонного медицинского центра на 9 часов утра находилось 10 человек. Это первые пострадавшие, которых доставили в среду, сразу после происшествия. Одна женщина лежит в реанимации. Утром в четверг поступил еще один пострадавший. В стационаре Ряжского межрайонного медицинского центра остаются три человека в состоянии средней степени тяжести. По данным пресс-службы, "в течение ночи в стационар центра поступили еще восемь человек, косвенно пострадавших. Это пациенты, которым требуется неотложная медицинская помощь, в частности, гемодиализ, инсулинотерапия или маломобильные пациенты". В эвакуационные госпитали обратились 26 человек с гипертоническим кризом, затруднением дыхания, головной болью. В эвакопунктах работают терапевт, психологи, фельдшеры. Помощь оказана шести обратившимся, которые переведены на амбулаторное лечение. Пожар и взрывы на складе боеприпасов бывшей воинской части начались днем 7 октября из-за возгорания сухой травы. В Скопинском и Ряжском районах введен режим ЧС. По факту пожара возбуждено уголовное дело по ст. 349 УК (Нарушение правил обращения с оружием и предметами, представляющими повышенную опасность для окружающих).]]></text>
</doc>
