<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727077</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727077</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 18:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Атакующий сценарий" учений России и Белоруссии обеспокоил Литву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Вальдемарас Рупшис</tag>
    <tag type="str">Гитанас Науседа</tag>
    <tag type="str">Брест</tag>
    <tag type="str">Раймондас Кароблис</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Активизировавшиеся в последнее время военные учения России и Белоруссии не создают непосредственной военной угрозы для Литвы, однако беспокойство вызывает их атакующий сценарий, заявил главнокомандующий ВС Литвы Вальдемарас Рупшис. Его цитировал lrt.lt. "Мы оцениваем это как давление", - сказал Рупшис. По его словам, военные постоянно оценивают изменение численности войск рядом с литовской границей. "Понятно, что их боевая мощь, расположение военных средств, а также эти учения вызывают беспокойство, так как учения всегда ориентированы, несмотря на утверждения, на атакующие действия", - сказал главком после встречи с президентом страны Гитанасом Науседой. Он добавил, что страны НАТО на учениях в Польше и в других местах применяют сценарии оборонительного характера, так как союзники по НАТО должны всегда быть готовы к такой ситуации. Рупшис добавил, что "угрожающие заявления, что они ни с кем не будут считаться" со стороны России и Белоруссии, должны оцениваться трезво, с учетом практических действий. Министр обороны Литвы Раймондас Кароблис в свою очередь заявил, что внеплановые учения в Белоруссии "выдыхаются", и это отражается в заявлениях самого президента Александра Лукашенко, что продолжать учения слишком дорого, а новые учения с Россией были запланированы уже давно. По словам Кароблиса, высказывания Лукашенко против НАТО - это "попытка отвлечь общество от реальной причины создавшейся политической ситуации - от режима, и, видимо, от самого президента Лукашенко". Литва же намерена не поддаваться на эти провокации, подчеркнул министр обороны. Как сообщалось, российско-белорусские тактические учения "Славянское братство" проводятся на полигоне "Брестский" в Белоруссии  с 14 по 25 сентября . Всего в них задействуют более 800 военнослужащих двух стран и около 170 единиц техники. Для участия в маневрах в Белоруссию прибыли российские десантники. Президент Владимир Путин  обещал,  что после учений они вернутся к местам дислокации. В российском Минобороны учения  назвали контртеррористическими . Учения "Славянское братство" проходят ежегодно с 2015 года на территориях стран-участниц. В 2019 году маневры проходили в Сербии. В этом году маневры пройдут в двустороннем формате  без участия сербских  военных.]]></text>
</doc>
