<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выборы президента Таджикистана признали состоявшимися</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таджикистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Центральная комиссия по выборам и референдумам (ЦКВР) объявила выборы президента Таджикистана состоявшимися. Как сообщил журналистам председатель ЦКВР Бахтиёр Худоёрзода, к 15 часам в стране проголосовало 3 млн 495 тыс. 215 избирателей, или 70,71% от общего числа зарегистрированных избирателей. По его словам, выборы признаются состоявшимися, если на избирательные участки явилось более 50% избирателей. "Тот факт, что 70,71% избирателей уже проголосовало, свидетельствует об очень высокой политической и правовой культуре граждан Таджикистана, они участвуют в таких политических кампаниях с высоким чувством гражданской ответственности", - заявил Худоёрзода. ЦКВР Таджикистана зарегистрировала кандидатами представителей пяти из семи действующих на законных основаниях в стране партий. Среди них действующий с ноября 1994 года президент республики Рахмон, которого на этот раз выдвинули возглавляемая им Народно-демократическая партия Таджикистана, а также Федерация независимых профсоюзов и Союз молодежи республики. Кандидатами на пост президента также зарегистрированы лидеры партий: Рустам Латифзода - от Аграрной партии Таджикистана, Абдухалим Гаффорзода - от Социалистической партии, Рустам Рахматзод от Партии экономических реформ и Миродж Абдуллоев - от Коммунистической партией Таджикистана. Председателю Демократической партии Таджикистана Саидджафару Усмонзода было отказано в регистрации, так как "поступившие документы кандидата не соответствовали требованиям части третьей статьи 65 Конституции и части четвертой статьи 24 конституционного Закона "О выборах президента". В свою очередь Социал-демократическая партия отказалась участвовать в выборах.]]></text>
</doc>
