<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео поприветствовал воссоединение Шклярова с семьей в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">Виталий Шкляров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Госдеп США проинформировал о том, что американский гражданин Виталий Шкляров, задержанный ранее в Минске, уже находится дома. "Рад сообщить, что гражданин США Виталий Шкляров вновь находится с семьей в безопасности в США", - написал в среду в  твиттере  госсекретарь США Майкл Помпео. "Мы не успокоимся до тех пор, пока американские граждане, ошибочно задержанные представителями иностранных властей, не воссоединятся со своими семьями", - добавил он. Накануне адвокат Антон Гашинский сообщил агентству, что его подзащитный политтехнолог Шкляров, которого недавно выпустили из СИЗО,  покинул  Белоруссию. "Следствие не закончено, уголовное дело не закончено. Мы написали ходатайство о разрешении на выезд, его удовлетворили, поэтому Виталий уехал сейчас к семье и поправить свое здоровье после перенесенного коронавируса", - сказал Гашинский. Адвокат подчеркнул, что полученное разрешение на выезд – "это безусловно следствие звонка Помпео". "Именно освобождение Виталия было основной целью и причиной звонка", - подчеркнул он. Адвокат уточнил, что мама Шклярова осталась лечиться в Минске, и сам Шкляров тоже вернется в Белоруссию. "Виталий все еще под следствием и подпиской о неразглашении", - сказал он. Шкляров – 44-летний уроженец Гомеля. Как он сам себя позиционировал - "американский, немецкий и российский политический консультант, политтехнолог, советник избирательных кампаний Барака Обамы, Берни Сандерса, Ангелы Меркель, Ксении Собчак". Супруга Шклярова – гражданка США, дипломат. Шклярова  задержали  29 июля в Гомеле, 7 августа ему  предъявили обвинение  по статье об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. Эта статья предусматривает до трех лет лишения свободы. Белорусский телеканал ОНТ, сообщая о задержании Шклярова, утверждал, что политтехнолог "мобилизовал протестный электорат" вокруг Сергея Тихановского - мужа экс-кандидата в президенты Белоруссии Светланы Тихановской, уехавшей после выборов 9 августа в Литву. Шкляров был в числе участников  встречи  с президентом Александром Лукашенко в СИЗО КГБ 10 октября. Лукашенко и госсекретарь США Майк Помпео во время  телефонного разговора  24 октября обсуждали освобождение Шклярова.]]></text>
</doc>
