<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726509</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726509</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко подтвердил курс на отказ от рыночных реформ в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко подтвердил критическое отношение к внедрению рыночных реформ в экономике страны. "К месту сегодня говорить об экономической теории. Но этот вопрос я хотел бы перевести в плоскость реформ. Почему реформ? Потому что все альтернативщики совсем недавно кричали - реформы, реформы...", - заявил Лукашенко в пятницу на встрече с учеными в академии наук. Президента цитирует  госагентство БелТА . По его словам, он критически относится к "крикунам", которые твердят о приватизации крупных белорусских машиностроительных предприятий. "Вспомните, что было четверть века назад, и что мы имеем теперь. Я тогда еще предлагал - давайте, не будем ничего ломать, ведь мы стоим на плечах гигантов. И надо развивать то, что есть. У нас есть МАЗ, БЕЛАЗ, развивающееся сельское хозяйство", - отметил Лукашенко. "При нынешней власти, конечно же, мы будем идти своим путем, как шли четверть века, и реформировать нашу экономику", - сказал президент. "Я думаю, всем понятны основные направления развития нашей экономики, не хочу вдаваться в эту дискуссию, она будет носить скорее практический характер, нежели теоретический", - отметил Лукашенко. Комментируя текущую ситуацию в экономике, он напомнил о ситуации в Белоруссии после распада Советского Союза. "Поэтому я философски смотрю на сегодняшние события, видя изнутри то, что происходит. Нет никакой катастрофы", - заявил Лукашенко. "Ничего не надо ломать, а надо развивать существующее. Мы правильный избрали курс, и у нас есть школы развития - в сельском хозяйстве, в машиностроении. Давайте здесь будем развиваться", - сказал президент.]]></text>
</doc>
