<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741708</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741708</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Tyson Foods уволила 7 менеджеров из-за ставок на заболеваемость COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tyson Foods</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Айова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дин Бэнкс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Американский производитель питания Tyson Foods Inc. уволил семь менеджеров мясоперерабатывающего завода в штате Айова, которые обвиняются в споре на число заражений коронавирусом COVID-19 среди сотрудников предприятия. Как сообщается в пресс-релизе компании, это решение было принято после проведения внутреннего расследования. "Поведение этих лиц не отражает главные ценности Tyson, поэтому мы сразу приняли соответствующие меры, чтобы выяснить правду. Теперь по завершении расследования мы принимаем меры, основанные на его результатах", - заявил президент и CEO Tyson Foods Дин Бэнкс. Как отмечает The Wall Street Journal, компания объявила о начале расследования в ноябре после того, как семья Исидро Фернандеса, скончавшегося от коронавируса сотрудника Tyson, подала против компании иск. Как утверждается в исковом заявлении, представители руководства завода в Ватерлоо (Айова), заключили пари на то, сколько подчиненных заразятся коронавирусом, и заставляли больных сотрудников выходить на работу. Представитель Tyson отметил, что в ходе расследования особое внимание было уделено этим обвинениям, и было собрано достаточно доказательств, чтобы уволить замешанных в этом деле сотрудников. Компания объявила, что планирует создать рабочую группу с участием лидеров местных общин в ответ на случай в Айове, чтобы найти новые способы выявлять проблемы сотрудников. Прокурор Мэл Орчард, представляющий интересы сына Фернандеса, заявил, что действия Tyson подтвердили достоверность обвинений. "Tyson начинает делать правильные шаги, но для кого-то этого недостаточно, и это происходит слишком поздно", - сказал он. Завод в Айове является крупнейшим предприятием Tyson по производству свинины. В конце апреля компания объявила о временной приостановке его работы из-за вспышки коронавируса среди работников. По информации местных СМИ, количество зараженных на предприятии исчислялось сотнями. Американские производители мяса сталкиваются с очередным скачком заболеваемости коронавирусом, который тестирует меры, введенные в период весенней волны, отмечает WSJ. Представители отрасли пытаются улучшить свою репутацию на фоне обвинений регуляторов, законодателей и профсоюзов в том, что они не приняли достаточно быстрые меры для защиты сотрудников. В начале декабря компания по обработке пищевых продуктов JBS USA Holdings Inc. сообщила, что отстранила от работы сотни сотрудников завода в Колорадо, входящих в группу риска, при сохранении их оплаты труда в полном объеме. Тем временем некоторые компании выступают за приоритетную вакцинацию работников мясной промышленности. Акции Tyson Foods подорожали на 0,3% на дополнительных торгах в среду после падения на 4,4% по итогам основной сессии.]]></text>
</doc>
