<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС признала заявления о дефиците сахара в РФ необоснованными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Русагро</tag>
    <tag type="str">Sucden</tag>
    <tag type="str">Павел Заборщиков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Федеральная антимонопольная служба (ФАС) признала заявления о дефиците сахара в России необоснованными, выдала крупным игрокам сахарного рынка РФ предостережения, уличив их в потенциальном нарушении закона о защите конкуренции. "Распространение компаниями в публичном пространстве информации о возможном дефиците сахара потенциально нарушает закон о защите конкуренции", - говорится в пресс-релизе антимонопольного ведомства. ФАС уточняет, что компания "Русагро" в опубликованных 19 октября на сайте операционных результатах за третий квартал сообщала об "ожидаемом дефиците сахара в России". Вслед за этим финансовый директор компании Sucden в России также заявил о грядущем дефиците сахара и повышении оптовой стоимости на него. "Подобные заявления не только не соответствуют действительности, так как причин считать, что в стране ожидается дефицит сахара, нет, но они же настраивают рынок на негативные сценарии и без обоснованных причин толкают хозсубъекты к завышению цен на товар. Поэтому с точки зрения антимонопольного законодательства такого рода высказывания недопустимы, - подчеркнул заместитель руководителя ФАС Павел Заборщиков, слова которого приводятся в пресс-релизе. - Более того, такие безответственные заявления пугают и потребителей, что может привести к ажиотажному спросу". "Относительно производства сахарной свеклы и сахарного песка следует отметить, что урожай 2020 года, действительно, ниже прошлогоднего. Однако о дефиците сахара в России говорить не стоит, поскольку за высокоурожайные прошлые годы отрасль накопила достаточный резерв товара. Такие заявления компаний могут необоснованно спровоцировать рынок", - пояснила начальник управления контроля агропромышленного комплекса ФАС Лариса Вовкивская. В соответствии с законом о защите конкуренции генеральному директору группы компаний "Русагро" и финансовому директору компании Sucden выданы предостережения о недопустимости поведения, которое может привести к нарушению антимонопольного законодательства. Между тем, группа "Русагро" во вторник, 20 октября, распространила сообщение, в котором опровергла свои заявления о дефиците сахара, пояснив, что термин "дефицит" в комментарии к результатам работы сахарного бизнес-направления использовался неправильно. "Имелось в виду, что в сезоне 2020/2021 производство свекловичного сахара, вероятно, будет меньше потребления. Дефицита сахара не будет, так как в России рекордные накопленные запасы, и есть возможность производить сахар из импортного сырья", - подчеркнули в "Русагро".]]></text>
</doc>
