<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ по-прежнему не выявили криминала в инциденте с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Вишневский</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Западно-Сибирское следственное управление на транспорте СКР в ответ на запрос депутата Законодательного собрания Санкт-Петербурга Бориса Вишневского указало, что органы МВД проводят проверку по факту отравления Алексея Навального. Источники "Интерфакса" заявляют, что криминала в ситуации с оппозиционным политиком по-прежнему не выявлено. Копию ответа на свой запрос Вишневский опубликовал в фейсбуке. В нем, в частности, говорится, что "следственным отделением Томского линейного отдела МВД России проводится проверка в порядке ст. ст. 144, 145 УПК РФ по факту отравления Навального А.А". В пресс-службе Западно-Сибирского следственного управления на транспорте СКР "Интерфаксу" не стали комментировать ответ на депутатское обращение. Между тем информированный источник "Интерфакса" заявил, что "признаков умышленного отравления в ситуации с Навальным не установлено". "Проверка в связи с госпитализацией Навального продолжается, криминальной подоплеки в этой ситуации на данный момент не выявлено", - подтверждает другой источник агентства. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил вынужденную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи Навальный проходил лечение в клинике Charite в Берлине. В настоящее время он находится в процессе успешной реабилитации в Германии. Российские медики установили, что возможной причиной состояния Навального стало нарушение углеводного обмена с обострением хронического панкреатита с нарушением внешне- и внутрисекреторной функции. Отравляющих веществ в организме оппозиционера российскими специалистами обнаружено не было. В свою очередь, германские специалисты 24 августа сообщили, что состояние оппозиционера было вызвано интоксикацией "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер Германии Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервнопаралитическом боевом веществе из группы "Новичок". В Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) 6 октября сообщили, что Навальный был отравлен разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Семья и соратники Навального настаивают на версии об отравлении оппозиционера и причастности к ней российских властей. Последние отвергают эти обвинения. Проверку по инциденту с Навальным в России в настоящее время ведет Управление на транспорте МВД по Сибирскому федеральному округу.]]></text>
</doc>
