<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Каталонии начали снимать COVID-ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Каталония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В Каталонии в рамках снятия ограничений, введенных для противодействия распространению коронавируса, в понедельник начали возобновлять работу бары, рестораны, спортзалы и культурные центры, сообщают региональные СМИ. По их данным, помещения общественных заведений по-прежнему могут быть заполнены лишь на треть от обычного уровня. Поскольку ночной комендантский час остается в силе, бары и рестораны должны быть закрыты с 21:30 до 6:00. Однако в заведениях разрешается обслуживать посетителей на верандах без каких-либо жестких ограничений при условии, что столики будут расположены друг от друга на расстоянии двух метров и за одним столиком будут находиться не более четырех человек. Спортзалы также возобновляют работу при соблюдении некоторых ограничений - занятия на открытом воздухе можно проводить для половины от обычного числа занимающихся, а помещения могут быть заполнены лишь на треть от общей вместимости зала. Театры, кинотеатры и концертные залы также возобновляют работу после вынужденного 24-дневного перерыва, однако заполнять их помещения можно будет только на 50%. Магазины будут обслуживать посетителей также с ограничениями - помещения могут быть заполнены лишь на треть от общей вместимости. Ослабление ограничений проходит в рамках первой из четырех фаз снятия мер в Каталонии. К следующей фазе власти региона приступят в декабре. Так, пока сохраняется ограничение на собрания более шести человек, однако 21 декабря это число могут увеличить до десяти. Пока что в силе остается частичный локдаун по выходным дням - с 6:00 утра пятницы до 6:00 утра понедельника каталонцам не разрешается покидать города, в которых они проживают. При этом через две недели жителя разрешат ездить в другие города в пределах одного округа, а через четыре недели ограничение на передвижения может быть полностью снято. Из-за серьезной эпидемиологической ситуации в начале октябре в Каталонии закрыли бары и рестораны, а к концу месяца власти объявили об ужесточении ограничений. В Испании за время пандемии зафиксировали более 1,5 млн заражений коронавирусом, число летальных исходов среди инфицированных превышает отметку в 42,5 тыс.]]></text>
</doc>
