<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">31 декабря 2021 года будет в России нерабочим днем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Председатель российского правительства Михаил Мишустин подписал  постановление  о переносе выходных дней в 2021 году, сообщается на сайте правительства. "В новом году 2 и 3 января выпадают на субботу и воскресенье. Так как это нерабочие праздничные дни, их решено перенести на пятницу, 5 ноября, и пятницу, 31 декабря, соответственно", - говорится в сообщении. Кроме того, нерабочую субботу, 20 февраля, перенесут на понедельник, 22 февраля, чтобы у граждан было три выходных дня подряд: с 21 по 23 февраля, то есть с воскресенья по вторник. Всего в 2021 году у россиян будет семь праздничных периодов: с 1 по 10 января (10 дней - с пятницы по воскресенье), с 21 по 23 февраля (три дня - с воскресенья по вторник), с 6 по 8 марта (с субботы по понедельник), с 1 по 3 мая (с субботы по понедельник), с 8 по 10 мая (с субботы по понедельник), с 12 по 14 июня (с субботы по понедельник), с 4 по 7 ноября (четыре дня - с четверга по воскресенье). Ранее Минтруд, который готовил проект постановления правительства о переносе выходных дней в 2021 году, отмечал, что предлагаемый перенос выходных дней соответствует положениям трудового законодательства о продолжительности еженедельного непрерывного отдыха не менее 42 часов. Согласно Трудовому кодексу, нерабочими праздничными днями в России являются: 1, 2, 3, 4, 5, 6 и 8 января - Новогодние каникулы; 7 января - Рождество Христово; 23 февраля - День защитника Отечества; 8 марта - Международный женский день; 1 мая - Праздник весны и труда; 9 мая - День Победы; 12 июня - День России; 4 ноября - День народного единства.]]></text>
</doc>
