<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 23:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демократы требуют от госдепа собрать информацию о поставках в США российских аппаратов ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">Демократическая партия</tag>
    <tag type="str">Аввента-М</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Высокопоставленные конгрессмены от Демократической партии США направили в госдеп запрос на расследование поставок аппаратов ИВЛ в Россию из США и в обратном направлении во время первого этапа пандемии коронавируса. Конгрессмены интересуются, были ли поставки нарушением американских санкций и как они содействовали "целям американской внешней политики" Кроме того, они просят установить, какую роль в принятии этих решений сыграл непосредственно президент Дональд Трамп или же другие официальные лица в Белом доме. "Мало смысла для США в том, чтобы отправить 200 аппаратов ИВЛ в Россию, что обошлось американским налогоплательщикам в $5,6 миллиона, тогда как за два месяца до этого Федеральное агентство по управлению в чрезвычайных ситуациях приняло 45 российских аппаратов, которые были несовместимы, так как требуют иного напряжения электросети, и небезопасны для использования в США", – говорится в письме. По мнению авторов письма, решение властей США принять российский груз с ИВЛ дало руководству РФ "пропагандистскую победу, в то время как Россия пыталась изобразить себя лидером в борьбе против коронавируса". Также они не исключили, что такие поставки каким-то образом угрожали интересам США в сфере национальной безопасности. "Есть и вопрос о том, почему госдеп ранее заявлял, что купил эти аппараты ИВЛ, а теперь заверяет, что не покупал", – подчеркивается в письме. Ранее на этой неделе издание Buzzfeed сообщило, что Федеральное агентство по управлению в чрезвычайных ситуациях (FEMA) США утилизировало 45 российских аппаратов ИВЛ. 1 апреля в Нью-Йорк прибыл самолет с медицинским оборудованием на сумму примерно в миллион долларов, в том числе с аппаратами ИВЛ. Также США отправили в Россию военный борт с медицинским грузом на сумму в $5,6 миллиона. ИВЛ распределили между больницами Нью-Йорка и штата Нью-Джерси, но ими не воспользовались. По данным Buzzfeed, впоследствии выяснилось, что аппараты "Авента-М" не работают без переходников для американских электросетей. Кроме того, аппараты произвела компания, попавшая под санкции США. Позднее производитель аппаратов концерн "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ)  усомнился в том, что его продукцию утилизировали  и посоветовал дождаться информации из официальных источников.]]></text>
</doc>
