<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турбизнес Петербурга ждет банкротств из-за новогодних COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Марина Ушакова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Туроператоры Петербурга ожидают банкротств из-за массовых аннуляций туров в связи с введенными властями ограничениями для туристов на период новогодних праздников, заявляют в Северо-Западном региональном отделении Российского союза туриндустрии (СЗРО РСТ). "Санкт-Петербург находился в лидерах осенней программы кэшбэка от Ростуризма, уступая по спросу только направлениям Юга России. Однако туристический локдаун, введенный петербургскими властями на Новый год, Рождество и каникулы, не только перечеркивает все положительные результаты, более того, он загоняет всех активных участников программы в огромный минус", - сообщили порталу "Интерфакс-Туризм" в пресс-службе СЗРО РСТ. Распродажа туров по России с кэшбэком до 20% прошла  с 15 октября по 5 декабря . Как отметили в РСТ, в распродаже участвовали 85% туристических компаний Северо-Западного региона, и большинство из них вложили немалые средства в техническую подготовку к участию в программе. "Основные затраты со стороны принимающих туроператоров в Петербурге приходятся на рекламу, подключение к интернет-эквайрингу и комиссии банкам, оплату труда IT-специалистов и профильного персонала, техническую поддержку и консультации клиентов 24/7. Сейчас к этим расходам добавятся еще и комиссии банкам за возврат денег клиентам", - подчеркивает глава комиссии "РСТ-Северо-Запад" по выездному туризму Марина Ушакова. Новые меры противодействия распространению COVID-19  были введены администрацией Санкт-Петербурга с 4 декабря. На период новогодних праздников ужесточаются требования к проведению мероприятий численностью более 50 человек, закрываются аквапарки и океанариумы. С 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только с 6:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа предприятий общественного питания приостанавливается полностью, они смогут работать только на вынос. С 30 декабря по 10 января запрещается доступ посетителей в музеи, театры, иные организации исполнительских искусств, на выставки и концерты, а также проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек, если иное не предусмотрено Роспотребнадзором. В этот же период приостанавливается деятельность в области перевозки пассажиров автобусами по туристическим маршрутам. Больше всего представителей турбизнеса возмутило, что новым ограничениям не предшествовали какие-либо обсуждения с предпринимателями. "О том, что  город не желает видеть гостей , туроператоры узнали из новостей. Но экономическое положение турсектора Петербурга на сегодня таково, что в случае очередных потерь ему не миновать череды веерных банкротств и отката сервиса до уровня 90-х. Туристы, которые не согласятся с финансовыми потерями и все-таки приедут в Петербург, будут предоставлены сами себе и отправятся ходить по улицам в незащищенном режиме. Без музеев и туроператоров они перейдут в руки нелегалов. Еще неизвестно, как это скажется на распространении вируса", - подчеркнула Ушакова. В региональном отделении РСТ пока затруднились назвать долю аннулированных туров. По данным объединения, туристы пока пытаются понять, что туроператоры смогут им предложить в сложившейся ситуации. Туроператоры, в свою очередь, пытаются изменить программы так, чтобы они соответствовали новым требованиям. Как сообщили в пресс-службе, "РСТ-Северо-Запад" направил обращение в администрацию Санкт-Петербурга с предложениями по мерам поддержки для терпящей бедствие туристической отрасли. Среди них - просьба выделить прямые субсидии как минимум на 5 месяцев (декабрь, январь, февраль, март, апрель) в размере регионального МРОТа на выплату заработной платы для сохранения сотрудников. А также требование вернуть предприятиям туриндустрии страховые взносы за 3 и 4 кварталы 2020 года и просьба не взимать минимальный налог с доходов туристских организаций, применяющих УСН или основную систему налогообложения за 2020 год.]]></text>
</doc>
