<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСИН попросила вернуть Валерия Израйлита в СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Усть-Луга</tag>
    <tag type="str">Валерий Израйлит</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Смольнинский суд</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Смольнинский районный суд Петербурга рассмотрит вопрос о возвращении в СИЗО экс-главы ОАО "Компания Усть-Луга" Валерия Израйлита, который с марта находится под домашним арестом, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. Бизнесмена обвиняют во многомиллиардном мошенничестве. Представление о возвращении Израйлита под арест направил в суд руководитель Всеволожской службы исполнения наказания. Во ФСИН считают, что подозреваемый нарушает условия домашнего ареста. По данным собеседника "Интерфакса", в представлении говорится, что Израйлит преимущественно по ночам незаконно выходит из дома, что фиксирует электронный браслет. При этом по условиям исполнения меры пресечения, Израйлиту можно выходить из дома только для явки в суд, посещения медицинских учреждений при заболевании, получения бытовых услуг. Израйлит нарушения отрицает. По его словам, в указанные УФСИН периоды он был дома, а контрольное устройство всегда находится при нем, добавил источник. Предпринимателя арестовали 28 декабря 2016 года, в марте 2020 года суд вопреки возражениям следствия  перевел  его под домашний арест. Израйлиту вменяют два эпизода мошенничества в особо крупном размере (ч.4 ст.159 УК), незаконный вывод денег за границу (п.а ч.3 ст. 193.1 УК) и отмывание (п.б ч.4 ст. 174.1 УК). Следствие считает, что он это совершил, занимая должность председателя совета директоров ОАО "Компания Усть-Луга", при строительстве нефтебазы в руководимом им порту. Ущерб от действий Израйлита оценивается в 3,5 млрд рублей. Дело в отношении предпринимателя было возбуждено на основании изъятой ФСБ налоговой декларации, поданной Израйлитом по закону об амнистии капитала. В сентябре 2019 года  стало известно , что к его уголовному делу следователи ФСБ приобщили спецдекларацию, которую бизнесмен подал в 2016 году в рамках амнистии капитала. О существовании документа они узнали из переписки сотрудников Израйлита. Декларация была изъята в центральном аппарате ФНС и приобщена к делу. Закон же предусматривает, что добровольная подача такой декларации с перечисленным имуществом за пределами России гарантирует бизнесу, что в России ему не могут быть предъявлены претензии со стороны налоговых и правоохранительных органов. Защита бизнесмена долго добивалась запрета на использование в деле сведений из спецдекларации. В конце октября 2019 года президиум Верховного суда установил абсолютный запрет на использование сведений из спецдекларации в рамках уголовного судопроизводства стороной обвинения. Затем в России был  принят закон , который запрещает использовать спецдекларации в рамках уголовного судопроизводства, кроме как по инициативе декларанта. В феврале 2020 года гособвинение пообещало не использовать в суде спецдекларацию Израйлита или отдельные сведения из нее.]]></text>
</doc>
