<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728618</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728618</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный поблагодарил пилотов S7 и омских медиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">S7</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Политик Алексей Навальный поблагодарил пилотов авиакомпании S7 и омских медиков за то, что они спасли ему жизнь. Он написал об этом в инстаграме. По его мнению, его хотели отравить с расчетом, чтобы он умер из-за отсутствия медицинской помощи на борту самолета, летевшего из Томска в Москву. "Все так и шло, но началась цепь счастливых случайностей и четких действий неизвестных добрых людей", - продолжил он. Он напомнил, что пилоты пошли на посадку в Омске, несмотря на то, что аэропорт получил сообщение о "минировании", "Во-вторых, пришедшие сотрудники медслужбы аэропорта и приехавший за ними реанимобиль не говорили никакого вранья про диабет и тд, а сразу четко сказали: "это токсическое отравление", - и зафигачили мне дозу атропина", - добавил политик. Он убежден, что "пилоты и первые медики" подарили ему дополнительные 15-20 часов жизни. "Спасибо вам, неизвестные добрые друзья. Вы хорошие люди", - написал Навальный. Он отметил, что после отравления испытывает огромную благодарность очень многим, и пообещал об этом еще много написать. 20 августа Навальный вылетел в Москву из Томска, куда выезжал для одного из расследований Фонда борьбы с коррупцией. В самолете ему  стало плохо,  он кричал от боли и затем  потерял сознание . Бортпроводницы нашли медсестру, которая до посадки находилась рядом с ним. Пилоты запросили экстренную посадку в Омске и сели, несмотря на то, что аэропорт незадолго до этого получил очередное сообщение о "минировании". В аэропорту Навального забрала реанимация и доставила в токсикологическое реанимационное отделение больницы скорой помощи. Политика  подключили  к аппарату ИВЛ. Он был в коме. Два дня спустя омские врачи заявили, что следов ядов в организме пациента не обнаружено и что у него произошло  нарушение  углеводного обмена. Они разрешили его перевезти в Берлин, и его забрал спецборт из Германии. В берлинской клинике Charite политик провел 32 дня, в том числе 24 дня в отделении интенсивной терапии. 23 сентября его  выписали , и он будет  долечиваться  и проходить реабилитацию в Германии. В соцсетях он рассказывал, что он еще не очень хорошо ходит, не полностью владеет левой рукой и пальцами, что у него проблемы со сном.]]></text>
</doc>
