<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 10:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Протестующие в Кишиневе фермеры на тракторах выдвинули ультиматум</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Кишинев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Молдавские фермеры, устроившие акцию протеста на тракторах возле здания республиканского парламента в Кишиневе, потребовали от правительства за сутки определить конкретные решения проблемы с выплатой дополнительных компенсаций в качестве возмещения ущерба от засухи 2020 года. Ранее сообщалось, что манифестанты, которые начали акции протеста еще на прошлой неделе, требуют включения предложенных оппозицией поправок в концепцию налогово-бюджетной политики и закон о бюджете на 2021 год. Они также требуют увеличения субсидий и компенсаций за потери от сильной засухи. В четверг один из лидеров акции протеста Сергей Cтефанко пояснил, что "парламент должен уточнить сколько средств будет выделено на помощь пострадавшим от засухи сельхозпроизводителям, а также указать точные источники финансирования". "Мы провели сегодня новые переговоры с представителями парламентских фракций. Социалисты обещают нам, что будет выделено 900 млн леев (около 45 млн евро), которые должны высвободиться за счет отмены закона о компенсации украденного миллиарда. Но этот закон накануне был принят с нарушениями процедур, без заключения правительства. Утвержденный закон о бюджете не предусматривает такой меры, а потому никакие деньги не "высвобождаются" и на помощь аграриям не направляются. Если эта сумма реально будет выделена за счет долга перед Нацбанком, то это приведет к подрыву банковской системы", - заявил Стефанко. Он подчеркнул, что закон о бюджете был принят в двух чтениях, хотя в прежние годы принимался в трех чтениях. "Мы потребовали созыва Постоянного бюро парламента, которое должно принимать решение о третьем чтении. И там должны быть предусмотрены суммы компенсации и источники финансирования. Сегодня мы выяснили, что резервы есть, нужна только политическая воля", - подчеркнул лидер протестующих. Он заявил, что если Партия социалистов не даст конкретный и аргументированный ответ протестующим, то они прибегнут к "более серьезным мерам". Срок ультиматума истекает в пятницу в 14.00 (15.00 по московскому времени). Накануне поздно ночью депутаты парламентского большинства от партии социалистов и фракции партии "Шор" собрались на заседание втайне от оппозиции и протестующих. Они в срочном порядке утвердили пакет законов о бюджете, чтобы не дать возможности протестующим помешать принятию законов в четверг. Была учтена лишь малая часть требований протестующих относительно законов о бюджете. В частности, парламент не стал включать в концепцию бюджетно-налоговой политики повышение НДС для продукции сельского хозяйства с 8 до 12%. Фермеры возмущены действиями парламентского большинства. Они требуют отставки правительства, роспуска парламента и досрочных выборов. Подогнанные к зданию тракторы перекрыли одну из полос бульвара Штефана чел Маре, ограничив движение по центральной улице Кишинева. Центральный вход в парламент перекрыт двумя спецавтомобилями департамента карабинеров МВД. Не менее ста полицейских в защитном снаряжении блокируют подходы к парламенту, полицейские также расположились непосредственно среди манифестантов.]]></text>
</doc>
