<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-03 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончался отец и тренер чемпиона UFC в легком весе Хабиба Нурмагомедова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабиб Нурмагомедов</tag>
    <tag type="str">Абдулманап Нурмагомедов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 июля. INTERFAX.RU - Глава Чечни Рамзан Кадыров в своем Телеграм-канале сообщил о кончине тренера Абдулманапа Нурмагомедова. "Грустные новости дошли до меня, друзья, о том, что этот мир покинул Абдулманап Нурмагомедов. От всего чеченского народа приношу искренние соболезнования семье Абдулманапа Магомедовича! Он ушел от нас, оставив после себя доброе имя и взрастив достойное поколение!" - написал Кадыров. Президент Международной федерации самбо Василий Шестаков сообщил "Интерфаксу", что выражает глубочайшие соболезнования по поводу смерти Нурмагомедова - "талантливого спортсмена, выдающегося тренера, замечательного и искреннего человека". "Его скоропостижная смерть стала настоящим ударом для всех любителей спорта. За его легендарными успехами и достижениями стояли упорный труд, огромная работоспособность и колоссальная сила воли. Абдулманап Магомедович навсегда останется в наших сердцах, сердцах профессиональных спортсменов, поклонников самбо, боевых искусств и смешанных единоборств", - сказал он. В мае сообщалось, что Абдулманап Нурмагомедов был госпитализирован в Дагестане с подозрением на пневмонию, а затем в тяжелом состоянии был перевезен в Москву. Друг семьи и спортивный комментатор Рамазан Рабаданов рассказывал, что Нурмагомедову-старшему ввели лекарство, которое помогает при нехватке кислорода, но дает осложнение на другие органы. После операции на сердце он был в коме, но позднее  пришел в себя , сообщил тогда Рабаданов. Абдулмапан Нурмагомедов, будучи тренером, воспитал 18 спортсменов-чемпионов мира. Он также тренировал своего сына Хабиба - действующего чемпиона UFC в легком весе.]]></text>
</doc>
