<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734811</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734811</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва заявила о закрытой границе с Белоруссией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Белоруссия в четверг во второй половине дня закрыла границу с Литвой, мотивируя это требованиями безопасности из-за распространения коронавируса, сообщили агентству BNS в МВД Литвы. "От уполномоченных Службы охраны госграницы (СОГГЛ) мы узнали, что на границе Литвы и Белоруссии не пропускают легкий транспорт, мотивируя COVID-19", - сказала BNS советник министра внутренних дел Божена Заборовска-Зданович. По ее словам, сейчас представители Литвы пытаются связаться с белорусской стороной для детального прояснения ситуации. Ранее в четверг белорусские СМИ стали публиковать информацию о закрытии границы с Литвой. "К сожалению, действительно граница сейчас закрыта. Для многих это было неожиданностью, в том числе для нас. Никто не ожидал. Не переживайте, это никакое не военное положение. Причина в COVID-19. Какая сторона стала инициатором, не могу сказать", - рассказал белорусскому сайте Onliner оперативный дежурный пункта пропуска Гродненской погранслужбы, отвечая на вопрос о ситуации на границе с Литвой. Очевидцы сообщают о подобной ситуации и на границе с Польшей. К примеру, микроавтобусы с пассажирами не впускают в пункте пропуска Брузги. Мужчина, который пытается въехать в Белоруссию с Украины, рассказал интернет-порталу Tut.by, что погранпереход "Новая Гута" закрыт со стороны Украины. Стоит больше десяти машин, рейсовый автобус, фуры. Из Белоруссии машины выпускают без проблем. Очевидцы сообщают также, что в Белоруссию не пускают и со стороны латвийской границы.]]></text>
</doc>
