<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712533</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712533</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-09 19:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">UFC проведет четыре турнира в июле на острове Яс в Абу-Даби</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">UFC</tag>
    <tag type="str">смешанные единоборства</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 июня. INTERFAX.RU - Четыре турнира по смешанным единоборствам пройдут на острове Яс в Абу-Даби, сообщает пресс-служба международной организации по смешанным единоборствам UFC. "UFC и Управление по туризму и культуре Абу-Даби объявили, что турниры UFC Бойцовский Остров пройдут на острове Яс, Абу-Даби", - говорится в сообщении. "UFC проведет четыре турнира на острове Яс, включая UFC 251, а также три турнира Fight Nights. Первым в серии турниров станет UFC 251, который пройдет 11 июля (суббота), за ним последуют турниры Fight Nights, которые пройдут 15 июля (среда), 18 июля (суббота) и 25 июля (суббота)" - отмечается там же. Сообщается, что "с учетом текущих санитарно-эпидемиологических правил Управление по туризму и культуре Абу-Даби создаст на острове Яс безопасную зону, площадью почти 25 квадратных километров, на территории которой будут располагаться арена, отель, тренировочные и обеденные зоны". Доступ в данную зону будет только у бойцов и их тренеров, сотрудников UFC и другого персонала, участвующего в подготовке мероприятия, а также у работников различных объектов острова Яс. "Нам пришла идея проведения турниров на "Бойцовском острове" во время поиска подходящей локации для международных мероприятий в период глобальной пандемии. За десять лет Абу-Даби зарекомендовал себя, как отличное место для проведения мероприятий, и это идеальное место для новых боев", - сказал президент UFC Дана Уайт "Инфраструктура, которую мы строим, предоставит бойцам уникальные возможности, каких не было раньше, на территории острова будут находиться арена, корпус для частных тренировок и Октагон. Бойцовский остров даст нам опыт, который мы никогда не забудем. Я с нетерпением жду ярких боев на острове Яс", - добавил он. В 2019 году UFC и Управление по туризму и культуре Абу-Даби подписали соглашение о пятилетнем партнерстве, целью которого было проведение турниров UFC в эмирате. Первым турниром стал бой россиянина Хабиба Нурмагомедова и американца Дастина Порье в сентябре. Российский чемпион UFC в легком весе Нурмагомедов тогда защитил титул, победив американца. До 2019 года UFC проводила мероприятия в Абу-Даби в 2010 и 2014 годах.]]></text>
</doc>
