<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732110</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732110</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Исследования влияния "ЭпиВакКороны" на репродуктивную функцию завершат в декабре</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Клинические исследования вакцины центра "Вектор" завершатся в мае 2021 г.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Исследования возможного влияния вакцины "ЭпиВакКорона" центра "Вектор" на репродуктивную функцию будут завершены в декабре, полностью клинические испытания препарата закончатся в мае 2021 года. "Исследование эмбриотоксичности и репродуктивной функции будут завершены в декабре 2020 года. В июле этого года были начаты первая и вторая фаза клинических исследований, окончание которых планируется в мае 2021 года", - сказал генеральный директор центра Ринат Максютов на научно-практической интернет-конференции, посвященной иммунопрофилактике. Между тем глава 30 сентября глава Роспотребнадзора Анна Попова  заявила , что клинические испытания вакцины от коронавируса центра "Вектор" завершены. "В исследованиях принимают участие 100 добровольцев, которым дважды внутримышечно вводилась вакцина с интервалом 21 день", - уточнил он. По его словам, на первом этапе вакцину получили 14 человек в возрасте от 18 до 30 лет, на втором этапе – 86 человек в возрасте от 18 до 60 лет: 43 человека получили вакцину, 43 получали плацебо. "На настоящий момент завершен сорокадвухдневный срок наблюдений, наблюдение также продолжится еще в 3, и 6, и 9 месяцев после вакцинации", - сказал Максютов. По его словам, "объективных данных о непереносимости препарата нет". Центр "Вектор" зарегистрировал вторую российскую вакцину от коронавируса "ЭпиВакКорона" 14 октября. Об этом  сообщил  президент РФ Владимир Путин в среду в ходе совещания с членами правительства. Эта вакцина является пептидной, то есть состоит из искусственно синтезированных коротких фрагментов вирусных белков – пептидов. Через них иммунная система должна научиться опознавать и обезвреживать вирус. Вакцина "ЭпиВакКорона"  будет введена  в гражданский оборот 1 января 2021 года,  сообщалось  в регистрационном удостоверении вакцины, опубликованном в реестре лекарственных средств Минздрава. Это уже вторая вакцина против коронавируса, зарегистрированная в РФ. Первая – "Спутник V", разработанная центром имени Гамалеи, в настоящий момент проходит пострегистрационные исследования. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию  клинических испытаний , в которых задействованы 300 добровольцев. Как ожидается, зарегистрирована вакцина может быть до конца года.]]></text>
</doc>
