<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин призвал не допустить удорожания новостроек после продления льготной ипотеки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Правительство России ставит задачу не допустить роста цен на жилье в условиях продления льготной программы ипотеки, сообщил в четверг вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. "На ближайшее время наша задача – не допустить роста цен, сформировать максимально предложение. Также продолжить работу по нормотворческой деятельности. Еще порядка 30 поправок в закон у нас находится в работе", - сказал Хуснуллин на заседании коллегии Минстроя РФ. Он добавил, что внедрение BIM-технологий в России позволит снизить себестоимость строительства на 20%. "Мы ведем работу по широкому внедрению BIM-технологии, Я считаю, что это одна из наших сегодня основных точек роста, при правильном подходе, при применении цифровых технологий управления себестоимость строительства можно снизить до 20%", - подчеркнул вице-премьер. Программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была  запущена  в апреле этого года и должна была завершиться 1 ноября. На прошлой неделе президент РФ Владимир Путин  предложил продлить  программу до середины 2021 года. Первоначальный лимит программы составлял 740 млрд рублей, летом он был повышен до 900 млрд рублей. В августе размер первоначального взноса для получения кредита по программе был снижен  с 20% до 15% . Изначально предельная стоимость жилья по программе не должна была превышать 8 млн рублей в Москве, Московской области, Санкт-Петербурге и Ленинградской области и 3 млн рублей для регионов. В июне лимиты были  повышены  до 12 млн рублей и 6 млн рублей соответственно. По оценке Минфина, к 1 ноября 2020 года планируется выдать около 268 тыс. кредитов на сумму 800 млрд рублей. Продление программы до 1 июля 2021 года позволит дополнительно выдать 354 тыс. кредитов на 1,1 трлн рублей, в том числе 90 тыс. кредитов на 270 млрд рублей – в ноябре-декабре 2020 года.]]></text>
</doc>
