<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦДМ на Лубянке проверили на соблюдение масочного режима</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">ЦДМ</tag>
    <tag type="str">Ольга Куликова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Управление Роспотребнадзора по Москве выявило нарушения перчаточно-масочного режима в Центральном детском магазине (ЦДМ) на Лубянке, что может быть основанием для приостановления его деятельности, сообщила замначальника отдела надзора за услугами и товарами для детей и подростков Ольга Куликова. Как рассказала Куликова журналистам в понедельник, специалисты Роспотребнадзора в ходе осмотра детских магазинов в ЦДМ выявили "нарушения перчаточно-масочного режима, отсутствие рециркуляторов". По ее словам, магазину грозит штраф или временное приостановление деятельности. "За выявленные правонарушения в отношении ответственных юридических лиц будут составлены протоколы по части 2 статьи 6.3 КоАП РФ. Данная статья предусматривает штрафные санкции до 500 тыс. руб. или приостановление деятельности до 90 суток", - добавила Куликова. В конце сентября  стало известно , что столичные власти оштрафовали расположенный неподалеку от ЦДМ ЦУМ более чем на миллион рублей за нарушение масочно-перчаточного режима. Об этом тогда рассказал журналистам руководитель департамента торговли и услуг Москвы Алексей Немерюк. Ношение масок и перчаток в транспорте, магазинах и в других общественных местах в Москве является обязательным с 12 мая. В сентябре мэр Москвы Сергей Собянин  поручил усилить контроль  за соблюдением масочно-перчаточного режима в городе.]]></text>
</doc>
