<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732123</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732123</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередную участницу встречи с Лукашенко перевели под домашний арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Лилия Власова</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">координационный совет оппозиции</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Юрий Воскресенский</tag>
    <tag type="str">PandaDoc</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Член президиума координационного совета белорусской оппозиции Лилия Власова переведена под домашний арест, подтвердила 19 октября пресс-служба избирательного штаба банкира Виктора Бабарико. О том, что она в пятницу была освобождена, говорил член инициативной группы Бабарико Юрий Воскресенский. В понедельник  он сказал  TUT.BY, что встретил Власову у СИЗО и довез домой. Самого Воскресенского  освободили  11 октября, на следующий день после  встречи  президента Александра Лукашенко с арестованными оппозиционерами. Власова - международный медиатор и юрист. В августе она вошла президиум Координационного совета оппозиции, созданного по призыву избирательного штаба Светланы Тихановской для трансфера власти в стране. Власти Белоруссии сочли создание совета незаконным, по факту было возбуждено уголовное дело. Члены совета были либо задержаны, либо  вынуждены покинуть  страну. 31 августа Власову  задержали  по  уголовному делу  о налоговых нарушениях компаний, одним из учредителей которых является ее сын. Позднее появилась информация, что ей вменили уклонение от уплаты налогов. Лукашенко 10 октября неожиданно провел беседу с несколькими арестованными оппозиционерами. На следующий день двум участникам этой встречи - Воскресенскому и директору компании PandaDoc Дмитрию Рабцевичу  изменили  меру пресечения. TUT.BY  сообщал , что всего из СИЗО после 10 октября вышли три фигуранта " дела PandaDoc ": Рабцевич, Юлия Шардыко и Владислав Михолап. 18 октября экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская  сообщила , что из СИЗО вышел юрист штаба Бабарико, член координационного совета Илья Салей. Он также был на встрече Лукашенко с заключенными. 19 октября штаб Бабарико подтвердил, что Салей с пятницы переведен под домашний арест. Также 19 октября  стало известно  о выходе из СИЗО политтехнолога Виталия Шклярова, задержанного еще до президентских выборов.]]></text>
</doc>
