<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 21 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве зарегистрировано рекордное с июня число заболевших COVID-19, главы МИД ЕС не договорились о санкциях против Белоруссии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Суточный прирост случаев COVID-19 в Москве достиг максимума с июня.  В столице зарегистрированы  915 случаев  заражения, в целом по стране - 6 196. В Роспотребнадзоре назвали рост заболеваемости ожидаемым и заявили об  отсутствии причин для новых ограничений . -  Главы МИД ЕС не смогли согласовать санкции против Белоруссии.  Для решения  не хватило согласия Кипра , который взамен добивается введения санкций против Турции в связи с буровыми работами в восточном Средиземноморье. Теперь вопрос о санкциях рассмотрят главы государств и правительств ЕС. -  Акции банков в понедельник упали после опубликования расследования об отмывании денег.  В частности, акции HSBC, одного из ключевых фигурантов расследования, рухнули  до минимума за 25 лет . Котировки акций также упомянутого в материалах Deutsche Bank AG упали на 8,8%. По данным журналистов, на него пришлись  две трети суммы подозрительных операций , о которых ведущие бизнес в США банки в 2000-2017 годах сообщили FinCEN. -  Алексей Навальный потребовал вернуть снятую с него в Омске одежду.  Оппозиционер считает, что  на ней могли остаться следы "Новичка" , что важно для расследования. Омский Минздрав сообщил, что одежду Навального  забрали следственные органы . Между тем Генпрокуратура РФ  передала оппозиционеру свои вопросы . -  Потерпевшие по делу Сергея Фургала потребовали 1,5 млрд рублей компенсации.   Иск подали родственники  убитого бизнесмена Олега Булатова и Александра Смольского, на чью жизнь было организовано покушение. -  "Аэрофлот" официально объявил о начале  - "Зарубежнефть" впервые в России продала нефть Urals на экспорт через биржевой онлайн-аукцион.  Таким образом было  продано 300 тысяч тонн нефти . -  NordWind запустит прямые авиаперелеты из Москвы в Занзибар 25 октября.  Вылеты по заказу туроператора Pegas Touristik будут осуществляться  раз в десять дней .]]></text>
</doc>
