<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 07:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кемерово врача привлекут к ответственности за курение в ковид-центре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемерово</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Врача кемеровского перинатального центра, перепрофилированного под госпиталь для больных коронавирусом, привлекут к дисциплинарной ответственности за курение в служебном помещении, говорится в ответе Минздрава Кузбасса на запрос "Интерфакса". Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что в ночь на 25 октября в перинатальном центре сработала пожарная сигнализация. На сигнал выехали пожарные, но до их приезда вызов был отменен как ложный. Причиной задымления якобы стало курение кальяна сотрудниками госпиталя в одном из служебных помещений. В ответ на запрос "Интерфакса" о причинах происшествия в региональном Минздраве сообщили, что, по их данным, сигнализация сработала из-за электронной сигареты. "Установлено следующее: врач отделения лечения коронавирусной инфекции после очередной смены закурил в комнате общежития электронную сигарету. В связи с чем сработала пожарная сигнализация", - говорится в ответе, подписанным министром здравоохранения региона Михаилом Малиным. Также уточняется, что виновный установлен и привлечен к дисциплинарной ответственности. Как сообщалось, в марте областной перинатальный центр в Кемерово был перепрофилирован для приема зараженных коронавирусом, до этого он временно приостанавливал прием рожениц из-за угрозы распространения COVID-19. По последним данным оперштаба Кузбасса, в регионе выявлено 14 тыс. 877 случаев заражения коронавирусом, из них 174 - за последние сутки, медицинскую помощь получает 4 тыс. 493 пациента. Начиная с мая, скончался 211 человек, из них пятеро - за последние сутки, смертельные случаи ежедневно фиксируются в регионе с начала сентября.]]></text>
</doc>
