<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736584</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736584</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла закон о повышении НДФЛ до 15% на доходы свыше 5 млн руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в окончательном, третьем, чтении закон о повышении с 1 января 2021 года ставки НДФЛ до 15% на доходы граждан более 5 млн рублей в год. Документ (№1022669-7) был доработан с учетом правительственных поправок, в первом чтении он предусматривал сохранение ставки НДФЛ в 13% в случае превышения планки по доходам в 5 млн рублей в год только для доходов от продажи недвижимого имущества и в случае его дарения. Затем Минфин по поручению премьера Михаила Мишустина подготовил предложения по пересмотру базы расчета повышенного НДФЛ. "Мы вывели из прогрессивной, по сути дела, шкалы налогообложения доходы в виде не только реализации недвижимого имущества, но также доходы от реализации любого имущества налогоплательщика за исключением ценных бумаг, а также доходы в виде выплат по договорам пенсионного страхования либо любого иного страхования. Все доходы, которые я сейчас перечислил, будут облагаться по ставке НДФЛ 13%, в отношении них прогрессивной шкалы не предполагается", - заявлял ранее замглавы Минфина Алексей Сазанов. По его словам, стандартные и профессиональные налоговые вычеты также смогут применяться в отношении базы от реализации имущества и в виде страховых выплат. "То есть те налоговые вычеты, которые 218-й ( стандартные налоговые вычеты - ИФ ) и 221-й ( профессиональные налоговые вычеты - ИФ ) статьями НК предусмотрены, они смогут быть применены к этой базе, если основной базы будет недостаточно", - сказал он. В рамках администрирования НФДЛ в размере 15% прописывается, что налоговый агент освобождается от ответственности за налоговые правонарушения за I квартал 2021 г., а также от уплаты соответствующих сумм пеней в случае самостоятельного перечисления налоговым агентом в бюджетную систему РФ указанных сумм налога в срок до 1 июля 2021 г. Ранее спикер Госдумы Вячеслав Володин уточнял, что полученные от повышения ставки средства будут адресно направляться на лечение детей с тяжелыми и редкими заболеваниями. "Причем это именно дополнительное финансирование – все действующие федеральные и региональные программы, направленные на лечение детей, будут сохранены", - заявлял спикер.]]></text>
</doc>
