<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-23 08:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор РУСАДА заявил о хакерской атаке на сайт агентства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РУСАДА</tag>
    <tag type="str">Юрий Ганус</tag>
    <tag type="str">ОКР</tag>
    <tag type="str">ПКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - В условиях "кампании", развернутой против Российского антидопингового агентства (РУСАДА) на сайт РУСАДА была совершена хакерская атака, заявил гендиректор агентства Юрий Ганус. Его заявление поступило в "Интерфакс". "В период развернутой против нас кампании с использованием специального отчета, сайт РУСАДА, на котором размещены наши доводы, подвергся попытке хакерской атаки, которая была заблокирована", - говорится в заявлении. Ганус пообещал усилить меры по выявлению источников угроз и по защите ресурсов агентства.  13 июля на экстренной пресс-конференции президент Олимпийского комитета России Станислав Поздняков и первый вице-президент Паралимпийского комитета России Павел Рожков  заявили , что углубленный аудит, который провели по заказу обоих комитетов, выявил у РУСАДА "существенные нарушения финансовой деятельности". Доклад об итогах аудита был опубликован на сайтах ОКР и ПКР. Ганус заявил о своем несогласии с выводами аудиторов. Ранее он  отвергал обвинения   в коррупции и предполагал, что "недоброжелатели из верхних эшелонов" иницировали попытки дискредитации агентства и его лично. На сайте РУСАДА  публикуются ответы  на обвинения и возражения организации. В частности, отчет по итогам аудита там назван недостоверным, поскольку "аудиторы не использовали все имеющиеся в бухгалтерии РУСАДА документы".]]></text>
</doc>
