<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728848</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/728848</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 19:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Козак назвал традиционно высоким уровень проведения Гран-при России  F1</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Формула-1</tag>
    <tag type="str">Гран-при России</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Заместитель руководителя администрации президента РФ Дмитрий Козак поблагодарил оргкомитет Гран-при России, сочинского этапа чемпионата мира по автогонкам класса "Формула-1" за качественную подготовку к проведению заездов. "Гран-при "Формулы-1" - одно из ключевых спортивных событий мирового масштаба в России. Могу сказать, что гонки в этом году прошли на традиционно высоком уровне. Хочу поблагодарить команду организаторов за эффективно проделанную работу!" - приводит слова Козака пресс-служба "Росгонок", промоутера Гран-при России. Сам Козак вручил награды победителям на "Сочи Автодроме". Первое место, как сообщалось, занял финн Валттери Боттас (Mercedes), второе место занял нидерландец Макс Ферстаппен (Red Bull), третье - действующий чемпион и лидер в общем зачете британец Льюис Хэмилтон. Заместитель председателя правительства РФ Дмитрий Чернышенко отметил зрелищность гонок  в Сочи. "Седьмой Гран-при России прошел на высочайшем уровне с соблюдением всех требований Формулы 1. Заезды получились зрелищными, было много интересных эпизодов. Мы видим, что трасса в Сочи по-прежнему создает серьезный вызов для пилотов", - отметил он. "Замечательные гонки были в "Формуле-2", сражения на трассе шли до последнего поворота. Болельщиков порадовал Никита Мазепин, который поднялся на подиум. Второе место - отличный результат. Количество талантливых российских гонщиков, способных конкурировать на мировом уровне, растет. В Сочи наши ребята уже третий год подряд финишируют в призовой тройке в молодежных сериях", - подчеркнул Чернышенко. В свою очередь, генеральный директор АНО "РОСГОНКИ" Алексей Титов отметил, что "мы впервые работали в условиях пандемии и очень тщательно готовились к тому, чтобы сделать Гран-при России безопасным для зрителей и участников". "Всегда стараемся сохранять посещаемость мероприятия на высоком уровне, и после того, как получили разрешение проводить этап в Сочи со зрителями в этом году, работали над тем, чтобы никакие сложности не помешали фанатам автоспорта посмотреть гонку с трибун, а не только в формате онлайн", - сказал он. Отмечается, что во время гоночного уикенда Олимпийский парк в среднем посещало до 30 000 человек в день. Россиянин Даниил Квят из команды Alpha Tauri занял восьмое место. Для Боттаса это второй триумф на сочинских этапах "Формулы-1", впервые он выиграл гонку в России в 2017 году. Чаще всех Гран-при России выигрывал Хэмилтон - четыре раза (2014, 2015, 2018, 2019). Гран-при России "Формулы-1" проводится с 2014 года.]]></text>
</doc>
