<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739751</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739751</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google обвинили в слежке за своими сотрудниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Национальное управление по трудовым отношениям (National Labor Relations Board, NLRB) обвинило Google, принадлежащий Alphabet Inc., в нарушении трудового законодательства, включая слежку за сотрудниками. В NLRB утверждают, что Google, просмотрев, в частности, презентацию в поддержку профсоюзного движения, неоднократно незаконно следила за сотрудниками,  пишет  CNBC. Помимо этого, управление заявляет, что компания провела встречу в своем офисе в Сан-Франциско, в ходе которой сотрудников опрашивали относительно их организованной деятельности. NLRB также обвиняет Google в незаконном увольнении нескольких работников в ответ на их попытки создать объединения. Помимо этого, ведомство утверждает, что компания препятствовала тому, чтобы сотрудники обменивались друг с другом информацией, используя инструменты внутренней коммуникации, электронную почту и переговорные. В NLRB заявили, что Google ограничила возможность создания в электронном календаре встречи с участием более 100 человек и использования более 10 переговорных, что препятствовало коллективным действиям. Управление ожидает ответа от Google до 16 декабря и планирует провести слушания по этому делу в Сан-Франциско 12 апреля 2021 года. "Мы поддерживаем права наших сотрудников на рабочем месте, а открытые дискуссии и уважительные дебаты всегда были частью культуры Google, - говорится в комментарии компании. - Мы гордимся нашей культурой и намерены защищать ее от попыток отдельных лиц намеренно подорвать ее, в частности, за счет нарушения политики безопасности и внутренних систем". Расследование в отношении компании началось после того, как Google год назад уволила четырех сотрудников, обвинив их в нарушении политики защиты данных. Google, в частности, утверждала, что они собирали информацию о своих коллегах и распространяли ее вне компании.]]></text>
</doc>
