<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653064</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653064</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-05 12:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Chanel представит последнюю коллекцию Лагерфельда на Неделе моды в Париже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Chanel</tag>
    <tag type="str">Карл Лагерфельд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 марта. INTERFAX.RU - Модный дом Chanel во вторник представит во французской столице последнюю коллекцию, разработанную Карлом Лагерфельдом для этого бренда незадолго до кончины, сообщают местные СМИ. Показ пройдет во вторник и станет первым официальным мероприятием Chanel после смерти дизайнера этого модного дома Лагерфельда. Ожидается, что Chanel в ходе показа почтит память Лагерфельда. В феврале после известия о кончине дизайнера модный дом сообщил, что "прощальная церемония состоится позднее". Ранее ряд люксовых брендов, с которыми в разное время работал Лагерфельд, в рамках своих недавних модных показов уже отдали дань уважения известному дизайнеру. 21 января модный дом Fendi представил разработанную Лагерфельдом коллекцию в Милане, а также показал видеосюжет о работе модельера. Французский бренд Chloe на прошлой неделе во время своего показа в Париже транслировал фотографии легендарного дизайнера. Лагерфельд  скончался  19 февраля на 86-м году жизни. Дизайнер родился 10 сентября 1933 года в Гамбурге. В возрасте 14 лет он переехал в Париж, где занялся рисованием и историей, а затем стал ассистентом модельера Пьера Бальмена. В 1965 году модельер начал работать в итальянском доме моды Fendi, сотрудничество с которым он продолжал до настоящего времени. В 1983 году Лагерфельда пригласили на работу в Chanel. Собственную линию - Karl Lagerfeld Impression - модельер основал в 1974 году, затем создал линии KL и KL by Karl Lagerfeld. Лагерфельд увлекался фотографией и создавал духи. Модельер никогда не был женат, у него нет детей.]]></text>
</doc>
