<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 29 октября</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Ницце мужчина   Злоумышленника задержали, им оказался  21-летний тунисец . В Авиньоне в тот же день был застрелен  мужчина с ножом . В Джидде (Саудовская Аравия)  нападению подвергся  охранник французского консульства, его жизни ничто не угрожает. В Лионе  задержали  мужчину в афганской одежде с 30-сантиметровым ножом. Во Франции усилена борьба с терроризмом, власти  вдвое наращивают участие военных  в операции. -  В России зарегистрированы еще 17 717 случаев заражения коронавирусом.  В Москве заболели еще  4 906 человек . Мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что ситуация с заболеваемостью в столице  стабилизировалась . -  Азербайджан передал Армении  К вечеру четверга президент непризнанной НКР Араик Арутюнян заявил, что армия Азербайджана находится  в пяти километрах  от ключевого города - Шуши. Между тем президент РФ Владимир Путин заявил, что Россия изначально говорила о возможности  передачи Азербайджану семи районов , занятых Арменией. -  Белоруссия временно ограничила въезд из Латвии, Литвы, Польши и Украины.   Пограничники  объяснили решение эпидемической обстановкой. -  Адвоката Александра Добровинского лишили статуса   Он представлял интересы потерпевших по делу о смертельном ДТП с участием актера Михаила Ефремова. Ранее адвокатского статуса также был лишен адвокат Ефремова  Эльман Пашаев . -  Лукашенко сменил руководство МВД Белоруссии.  Министерство возглавил  начальник ГУВД Мингорисполкома Иван Кубраков , а бывший министр Юрий Караев назначен помощником президента в Гродненской области. -  Фигурант дела "Нового величия" Павел Ребровский приговорен к шести годам колонии.  Он признан виновным по статье о  создании экстремистского сообщества .]]></text>
</doc>
