<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726539</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726539</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памфилова объяснила происхождение снимков с голосованием в багажнике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Ивановская область</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Объединенные демократы</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома Элла Памфилова заверила, что в Ивановской и Иркутской областях голосование в багажниках автомобилей не проводится. Фотографии таких "участков" опубликовали представители оппозиции. По словам Памфиловой, в обоих случаях на снимках комиссии разгружали привезенные ящики для голосования в труднодоступных районах. "Нормально оборудуется участок, под тентом, выставляется стол. Но нет, они это не снимают, они снимают приехавшую с оборудованием машину. Фотографии делаются в момент подготовки. Якобы голосование на багажнике. Нет нигде голосования на багажнике!" - заявила председатель ЦИК. Штаб Алексея Навального в Иркутске утром в пятницу опубликовал фотографию избирательного участка, организованного в багажнике автомобиля в поселке Мегет под Ангарском. "Как только появилось сообщение об этом, мы решили проверить, - сообщил по видеосвязи глава иркутской областной избирательной комиссии Илья Дмитриев. - Пока людей нашли, пока все остальное, я лично выезжал на место, там голосование уже закончилось. Мы попросили туда приехать членов УИК, которые его проводили. В Иркутской области мы не принимали решение о голосовании на придомовых территориях - такое было только там, где отсутствуют помещения для голосования. Там только жилые дома, больше ничего нет, была возможность разбить участок только на крыльце закрытого магазина". Об аналогичном случае в поселке Дальний Ивановской области сообщила группа "Объединенные демократы". Председатель областного избиркома Анжелика Соловьева объяснила, что в Дальнем был штормовой ветер. Члены комиссии обустраивали придомовый участок, шатер сносило ветром, поэтому пришлось оборудовать стол под навесом закрытого магазина. "И вот когда комиссия разгружалась и были сфотографированы кадры со стоящей ширмой", - сказала Соловьева. ЦИК разрешил регионам самостоятельно устанавливать возможность проводить выборы на придомовых территориях в связи с ситуацией с коронавирусом, как это было на Общероссийском голосовании по поправкам в Конституцию.]]></text>
</doc>
