<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 18:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кабмин поддержал запрет на свободное распространение "веселящего газа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Правительство РФ поддержало законопроект о запрете на распространение и рекламу закиси азота для употребления не по назначению, следует из проекта отзыва кабмина. Согласно проекту отзыва правительства, имеющемуся в распоряжении "Интерфакса", кабмин поддержал законопроект о запрете распространения и рекламы закиси азота, осуществляемых не в целях медицинского или технического использования. Документом (559097-7) предлагается ввести такой запрет с целью пресечь употребление закиси азота, обладающей галлюциногенными эффектами, в качестве средства развлечения. Включение "веселящего газа" в список наркотических средств недопустимо, так как он активно используется в медицине в качестве средства ингаляционного наркоза, а также в промышленности, отмечают авторы инициативы. В то же время, по данным Минздрава, неконтролируемое употребление вещества человеком может нанести необратимый вред его кровеносной и дыхательной системе. При этом правительство считает необходимым уточнить вводимый термин "закись азота" и круг субъектов, на которые предлагаемые ограничения должны распространяться, а также привести поправки в соответствие федеральным законам "Об информации, информационных технологиях и о защите информации" и "О государственном контроле (надзоре) и муниципальном контроле в РФ". Законопроект был внесен в Госдуму зампредом комитета по контролю и регламенту Натальей Костенко в октябре 2018 года вместе с еще двумя инициативами, предлагающими внести соответствующие изменения в закон "О рекламе" (559090-7) и установить ответственность за нарушение предложенных норм в Кодексе об административных правонарушениях (559100-7).]]></text>
</doc>
