<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707890</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707890</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон пригласил Путина на июньский виртуальный саммит по вакцине против коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон пригласил президента России Владимира Путина на июньский виртуальный саммит по вакцине против коронавируса, сообщает в пятницу Даунинг-стрит. "Премьер-министр пригласил президента Путина принять участие в глобальном саммите по вакцине, который Великобритания проведет в виртуальном формате в июне с целью укрепить системы здравоохранения, а также - для борьбы с коронавирусом в самых бедных странах мира", - говорится в заявлении. Так называемый Глобальный саммит по безопасности вакцин - международное мероприятие, посвященное вопросам вакцинации. Предыдущий саммит проводился в Женеве в декабре 2019 года - в штаб-квартире ВОЗ. В этом году аналогичное мероприятие проведет Великобритания. Джонсон в ходе телефонного разговора с Путиным заявил, что препятствия для активизации двустороннего диалога сохраняются, сообщили на Даунинг-стрит. "Премьер-министр дал ясно понять, что нужно поддерживать диалог, однако препятствия для дальнейшего прогресса в этом направлении остаются", - говорится в сообщении канцелярии Джонсона. В нем также отмечается, что телефонный разговор был приурочен к 75-летней годовщине Дня победы. На Даунинг-стрит указали, что лидеры поговорили о помощи, которую оказывали друг другу британские и советские войска во время Второй мировой войны, а также - почтили память и погибших, "отметив их героизм". Президент РФ в поздравлении, направленном премьер-министру Великобритании Борису Джонсону по случаю 75-й годовщины победы, выразил надежду на развитие двустороннего диалога и взаимодействие в борьбе с новыми угрозами, такими, как коронавирус. "Рассчитываю, что память о боевом братстве военной поры поможет развитию конструктивного российско-британского диалога и взаимодействию в борьбе с угрозами и вызовами современности, в том числе такими, как пандемия коронавируса", -  говорится  в поздравительной телеграмме Путина, размещенной на сайте посольства РФ в Великобритании.]]></text>
</doc>
