<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 19:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд счел законным отказ в допуске адвоката к томскому физику Луканину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Мыльцын</tag>
    <tag type="str">Александр Луканин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отклонил жалобу адвоката физика из Томска Александра Луканина, находящегося под арестом в Москве по делу о госизмене, сообщил "Интерфаксу" адвокат Дмитрий Мыльцын. Ранее суд отказал ему в допуске к подзащитному. "Суд отказал сегодня в удовлетворении нашей апелляционной жалобы на постановление Лефортовского суда Москвы. Что будем делать дальше? У нас есть варианты, мы пока думаем", - сообщил Мыльцын агентству в четверг. Лефортовский суд 29 октября отказался по жалобе Мыльцына признать незаконным решение следователя о его недопуске к Луканину, который сейчас находится под арестом в СИЗО "Лефортово". Мыльцын пояснил, что в настоящее время у него заключено соглашение с родной сестрой и близким другом ученого. По словам Мыльцына, на заседании Мосгорсуда в четверг следователь ФСБ предоставил заявление от Луканина, в котором ученый утверждает, что он работает с другим адвокатом и что в других защитниках он не нуждается. Вместе с тем, отметил Мыльцын, он сомневается в добровольности отказа Луканина от его услуг, произошедшего "в отсутствие защитника". Адвокат заявил, что основывается на позиции близких ученого. Он также подчеркнул, что в уголовное дело он фактически не вступил, и, таким образом, от его защиты по уголовному делу Луканин отказаться не мог. "Адвокат, который сейчас у Луканина есть - его никто не знает, как он попал к нему - никому неизвестно, он ни с кем не взаимодействует. Фактически человек находится в полной блокаде, родственники ( Луканина - ИФ ) взаимодействуют только с нами", - заключил Мыльцын. Следователь, в свою очередь, заявил в Мосгорсуде, что Мыльцын пытается вступить в дело, поскольку хочет ознакомиться с материалами дела, которые имеют сведения, составляющие государственную тайну (аудиозапись заседания имеется в распоряжении "Интерфакса"). Луканину вменяется государственная измена. Информированный источник говорил "Интерфаксу", что ученого "подозревают в попытке незаконной передачи российских технологий одной из стран зарубежья". По некоторым данным, речь может идти о Китае. Ученый был заключен под стражу по решению Кировского районного Томска 1 октября. В течение нескольких дней после задержания и ареста местонахождение Луканина было неизвестно ни его семье, ни защите, ни журналистам. Позднее в московском СИЗО "Лефортово" его обнаружили члены Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы.]]></text>
</doc>
