<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Буре поддержал Ротенберга, взявшего на себя функции тренера СКА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">ХК СКА</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Павел Буре</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Чемпион мира по хоккею Павел Буре выразил слова поддержки в адрес вице-президента и главы штаба петербургского СКА Романа Ротенберга, который исполнял обязанности главного тренера в матче КХЛ с казанским "Ак Барсом", заменив наставника Валерия Брагина. "Роман встал на тренерский мостик не от хорошей жизни, а от безысходности - заболел весь тренерский штаб СКА в полном составе. И он, как человек, ответственный за результат, не бросил команду. И в такой ситуации, когда 2/3 команды было составлено из молодых игроков, которые никогда не играли в КХЛ, могло быть 0:10 от "Ак Барса". Понимая это, человек все равно взялся за дело", - сказал Буре "Интерфаксу". Ранее были отменены и перенесены ряд матчей с участием других клубов, пострадавших от коронавируса. Петербургский СКА, в свою очередь, вместо просьбы о переносе своих игр  задействовал в них молодежный состав . Причем в одной из них обязанности тренера исполнял Ротенберг (в этом матче СКА  по буллитам уступил  "Ак Барсу"). Для менеджера СКА это был первый опыт в качестве тренера. Буре добавил, что желает команде и тренерскому составу скорейшего выздоровления, Роману – помощи его коллег-профессиональных тренеров, Континентальной хоккейной лиге – продолжения сезона, несмотря на нынешнюю эпидемиологическую ситуацию в стране. 30 сентября петербургский СКА в рамках регулярного чемпионата КХЛ встретится на выезде с новосибирской "Сибирью".]]></text>
</doc>
