<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спутники зафиксировали сброс воды с судна у Халактырского пляжа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Судно, в конце сентября сбросившее воды у Халактырского пляжа на Камчатке, установлено с помощью мониторинга космических снимков, однако этот сброс не мог вызвать сложившуюся ситуацию с загрязнением Авачинского залива, сообщил губернатор Камчатки Владимир Солодов. "По данным института космических исследований Российской академии наук, обнаружен корабль, который проходил 23 сентября в 7:00 вблизи Халактырского пляжа, с которого был осуществлен сброс вод. Сам объем очень незначительный, и, конечно, он не мог привести к эффекту, наблюдаемому по всей акватории. Но даже по этому случаю (...) данные уже переданы в правоохранительные органы", - сказал Солодов в видеоролике,  размещенном  в субботу на его странице в инстаграме. По его словам, имеющаяся система мониторинга позволяет добиваться привлечения к ответственности всех нарушителей природоохранного законодательства. "Мы просто не умеем ей пользоваться. Комплексные системы будем запускать в ближайшее время. Они позволят нам быть уверенными, что ни один нарушитель, ни один человек, загрязняющий природу, не уйдет от ответственности", - сказал Солодов. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных, поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. После проверки воды специалисты выявили превышения по фосфатам в 10,8 раз, по железу - в 7,2 раза, по фенолам - в 6,9 раза, по аммонию - в 6,2 раза. Причина загрязнения и источник пока не установлены. Глава Росприроднадзора Светлана Радионова сообщила, что при исследовании проб из Авачинского залива специалисты в лабораториях не обнаружили каких-либо специфических веществ, анализ собранных проб продолжается. Возбуждено уголовное дело о нарушении правил обращения экологически опасных веществ и отходов и загрязнении морской среды (ч.2 ст.247 и ч.2 ст.252 УК РФ).]]></text>
</doc>
