<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738645</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738645</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла закон о правилах сдачи иностранцами экзаменов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Госдума в среду приняла в третьем, окончательном, чтении правительственный закон, регулирующий вопросы подтверждения иностранцами владения русским языком, знания истории России и основ законодательства РФ. Согласно закону, требования к уровню владения русским языком как иностранным, знаний истории России и основ законодательства РФ устанавливаются в зависимости от цели иностранного гражданина (трудовая деятельность, временное или постоянное проживание). Так же в зависимости от цели получения сертификата устанавливается и срок его действия: три года - для получения разрешения на временное проживание, разрешения на работу либо патента; бессрочно - для получения вида на жительство. В настоящее время выдается сертификат с единым сроком действия - 5 лет со дня его выдачи. Полномочием устанавливать максимальный размер стоимости экзамена наделяется правительство РФ. Правительство также утверждает формы и порядок проведения комплексного экзамена, требования к минимальному уровню знаний, необходимых для его сдачи. Закон также предусматривает, что такой экзамен и выдача сертификатов проводятся организациями, включенными в соответствующий перечень, утвержденный федеральным органом исполнительной власти. В настоящее время власти субъекта РФ устанавливают перечень образовательных организаций, имеющих право на проведение указанного экзамена, а также порядок и форму проведения экзамена.]]></text>
</doc>
