<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ подтвердил интерес к IPO "Совкомфлота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Совкомфлот</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Российский фонд прямых инвестиций (подтвердил интерес к инвестициям в "Совкомфлот", готовящийся провести IPO на "Московской бирже". Об этом упомянул руководитель фонда Кирилл Дмитриев. Его спросили о планах РФПИ на Дальнем Востоке. "Дальний Восток для нас большой приоритет, и мы уже проинвестировали туда несколько миллиардов долларов совместно с нашими партнерами в ряд проектов. Это наши соинвесторы из Китая, Японии, которые активно наращивают инвестиции в различные сектора. В том числе мы планируем инвестиции и в "Совкомфлот", и в ряд других компаний региона", - ответил он. Частичная приватизация "Совкомфлота" обсуждается уже много лет, и ранее, когда формат сделки еще не был определен, Дмитриев не раз говорил об интересе иностранных соинвесторов РФПИ к компании. "Совкомфлот" 15 сентября  объявил , что проведет IPO на "Московской бирже". В размещении будут участвовать только акции нового выпуска: государство, единственный акционер компании, не продает свой пакет. Компания ожидает привлечь за счет IPO не менее $500 млн. Государство в результате сохранит статус мажоритарного акционера. Совместными глобальными координаторами и букраннерами предложения выступают "ВТБ Капитал", Citigroup Global Markets, Sberbank CIB, J.P.Morgan и BofA Securities. "ВТБ Капитал"  оценил стоимость  компании по методу дисконтированных денежных потоков (DCF) в коридоре от $4 млрд до $4,995 млрд "Совкомфлот" - крупнейшая российская судоходная группа, специализирующаяся на перевозке нефти, нефтепродуктов и сжиженного газа, один из крупнейших в мире операторов танкерного флота. Собственный и зафрахтованный флот, включая совместные предприятия, насчитывает 146 судов общим дедвейтом 12,6 млн тонн.]]></text>
</doc>
