<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727850</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727850</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Котировки банков падают на публикации расследований по файлам FinCEN</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Акции HSBC подешевели в Гонконге на 3,4%, до минимума с марта 2009 года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">HSBC</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">FinCEN</tag>
    <tag type="str">Barclays</tag>
    <tag type="str">Standard Chartered</tag>
    <tag type="str">Аркадий Ротенберг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Акции некоторых международных банков дешевеют в понедельник на опасениях, возникших у инвесторов после серии публикаций о расследованиях международного консорциума журналистов (ICIJ), сообщает Bloomberg. В минувшие выходные ICIJ опубликовал анализ огромного массива данных FinCEN - подразделения Минфина США по борьбе с финансовыми преступлениями. Эта утечка информации,  по оценке ВВС , сопоставима с " панамским " и " райским " досье, она содержит сведения об отмывании денег и обходе санкций через крупнейшие банки мира в период по 2017 год по сделкам на общую сумму около $2 трлн. Из публикаций следует, в частности, что некоторые крупнейшие международные банки позволяли перемещать грязные деньги по всей планете. Документы FinCEN изучали 400 журналистов, в том числе из Le Monde, Süddeutsche Zeitung, ВВС и других. В России в проекте  участвовало  издание "Важные истории". Котировки HSBC, одного из  ключевых фигурантов  расследования, на торгах в Гонконге в понедельник упали на 3,4%, до минимума с марта 2009 года - правда, помимо расследования ICIJ, негативный фон сформировали и новости из Китая, отмечает Bloomberg. Акции Standard Chartered, также упомянутого в расследовании, упали на 3,8%. Оба банка после публикаций ICIJ заявили, что за последние годы существенно усилили комплаенс-контроль. Также в расследовании фигурирует Barclays: как  пишет со ссылкой на данные FinCEN ВВС , Аркадий Ротенберг "предположительно мог использовать банк для отмывания денег и ухода от санкций. Речь, в частности, о транзакциях якобы связанных с российским бизнесменом компаний Advantage Alliance и Ayrton Development Limited, часть которых прошла уже после того, как Ротенберг попал под западные санкции, сообщает ВВС. Сам Ротенберг эти утверждения опровергает. "Обвинение в отмывании денег и обходе санкций через банк Barclays - это бред", - передал Ротенберг через своего представителя.]]></text>
</doc>
