<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 22:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске умер мужчина, избитый людьми в масках из-за бело-красно-белых лент</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Роман Бондаренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В больнице Минска умер мужчина, пострадавший во время дворового конфликта из-за бело-красно-белых лент. "Несмотря на все приложенные докторами усилия, к нашему сожалению, Роман Бондаренко скончался", - сообщили агентству "Интерфакс" в Минздраве в четверг. Как ранее сообщал портал  tut.by , "ночью в среду в больницу скорой медицинской помощи Минска поступил 31-летний Роман Бондаренко с большим отеком мозга, закрытой черепно-мозговой травмой,  субдуральными  гематомами, ушибами, ссадинами. Операция длилась несколько часов". Портал сообщал, что в среду вечером между неизвестным в маске и погибшим завязалась словесная перепалка, в результате которой Бондаренко был отброшен к горке на детской площадке, о которую ударился головой. Как прокомментировали в МВД, в милицию поступило сообщение о том, что во дворе дома на улице Червякова в Минске дерутся неизвестные. По словам силовиков, они, приехав к месту драки, обнаружили 31-летнего гражданина "с телесными повреждениями" и вызвали ему скорую помощь, мужчину госпитализировали. "Предварительно известно, что конфликт произошел из-за бело-красно-белых ленточек, которые были развешаны на конструкциях во дворе", - добавили в ведомстве. Позже официальный представитель ведомства Ольга Чемоданова сообщила агентству, что проверку по смерти Бондаренко проводит Следственный комитет. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов и считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
