<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740237</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740237</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль не увидел необходимости в ограничении передвижения по РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - В Кремле считают, что уже принятых мер противодействия распространению коронавируса в России достаточно и их ужесточения, в том числе ограничений в передвижении между регионами, не потребуется. "Преобладает точка зрения о том, что нынешнего уровня организации процесса противодействия и обеспечения людей медицинскими услугами достаточно для того, чтобы не вводить каких-либо локдаунов, будь то ограничение сообщения между регионами или выключение экономики. Считаем, что в этом нет необходимости", - заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков в понедельник журналистам. Комментируя по просьбе журналистов заявление министра здравоохранения РФ Михаила Мурашко, который допустил возможность  ограничения передвижения между регионами  в случае осложнения ситуации с распространением коронавируса, Песков напомнил об особых полномочиях, которые предоставлены главам регионов в плане борьбы с COVID-19. "Главы регионов вольны использовать эти полномочия, разумеется, по согласованию с правительственной комиссией для принятия экстренных эффективных мер по борьбе с распространением коронавируса", - заявил Песков. В понедельник на конференции "Медицина и качество" Мурашко заявил: "Вторая волна показывает нам, что возникающие очаги внутри страны в том числе требуют, наверное, рассмотрение определенного ограничения передвижения физических лиц в том числе между субъектами, а также подчас внутри субъекта для того, чтобы ограничить распространение инфекции". Позднее помощник министра здравоохранения России Алексей Кузнецов заявил журналистам, что Минздрав  не предлагал запрещать передвижение граждан  по территории РФ, фраза о подобных мерах в других странах была вырвана из контекста. По его словам, фраза министра здравоохранения "о возможности введения ограничений на передвижение между регионами и муниципалитетами содержалась в научном докладе на медицинской конференции "Медицина и качество" в обзоре мер, которые ранее использовались в мире или могут быть использованы для управления инфекционными процессами, и была вырвана из контекста".]]></text>
</doc>
