<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция продолжит испытания российских С-400, несмотря на позицию США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Турция продолжает испытывать закупленные у РФ зенитные ракетные системы (ЗРС) С-400, заявил в пятницу журналистам президент страны Реджеп Тайип Эрдоган. "Анкара не собирается учитывать позицию США по этому вопросу. Мы не будем спрашивать США, что делать", - продолжил турецкий лидер. При этом Эрдоган напомнил, что у Греции - так же члена НАТО - есть ЗРК российского производства С-300. "У Греции есть системы С-300, и они их используют. США что-то говорят об этом?" - поинтересовался президент. Ранее в Интернете появлялись видео с возможного испытания Анкарой С-400 над турецким городом Синопом. Турецкое издание Turkish Minute, ссылаясь на данные официальной правительственной переписки, также писало, что на Синопский ракетный полигон доставлено 10 воздушных целей Banshee для испытаний С-400. Как сообщало Turkish Minute со ссылкой на документ, с котором оно ознакомилось, планировалось, что испытания проведут в период до 16 октября. С-400 - зенитная ракетная система дальнего действия производства АО "Концерн ВКО "Алмаз-Антей". Турция купила у России четыре дивизиона С-400. 23 октября 2019 года "Рособоронэкспорт" сообщил, что Россия выполнила этот контракт досрочно, поставив Турции все элементы систем С-400, включая ракеты. В США неоднократно выражали обеспокоенность в связи с приобретением Турцией С-400, поскольку считали, что Россия может использовать эти системы для получения информации об истребителях-бомбардировщиках пятого поколения F-35. Кроме этого, в Пентагоне заявляли, что Турции следует вернуть ЗРС С-400 России, если Анкара хочет получить от США ракетные комплексы Patriot. В результате Вашингтон исключил Анкару из программы производства F-35A в июле прошлого года сразу после того, как Турция приобрела С-400.]]></text>
</doc>
