<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Всех членов ЦИК Киргизии вызвали на допрос</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Нуржан Шайлдабекова</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Всех членов Центризбиркома Киргизии вызвали на допрос в следственное управление МВД страны в связи с событиями 5-7 октября, сообщил зампредседателя ЦИК Абдыжапар Бекматов. Чиновники ждут вручения повесток. По словам Бекматова, их хотят допросить о массовых беспорядков, которые начались в Бишкеке после объявления предварительных результатов парламентских выборов 4 октября. ЦИК объявил предварительные итоги голосования 5 октября. Эти результаты не признали оппозиционные партии, не прошедшие процентный барьер. Они вывели на улицы сторонников. В Бишкеке начались протесты, беспорядки, захваты административных зданий. 6 октября ЦИК признал итоги голосования недействительными. 14 октября освобожденный из колонии бывший депутат Садыр Жапаров окончательно был утвержден премьер-министром. 15 октября президент Сооронбай Жээнбеков объявил об отставке. 16 октября к Жапарову перешли и президентские полномочия. 19 октября ЦИК  призвал законодателей  снизить процентный барьер и размер избирательного залога до новых выборов. 21 октября повторные парламентские выборы  были назначены  на 20 декабря. Также 21 октября Жапаров  решил отозвать  председателя ЦИК Нуржан Шайлдабекову и еще трех членов комиссии, назначенных по президентской квоте. Это решение должен согласовать парламент.]]></text>
</doc>
