<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737902</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737902</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 21:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юристы Трампа заявили о координации нарушений демократами в подконтрольных городах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Руди Джулиани</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Юристы, работающие на президента США Дональда Трампа и его предвыборный штаб, пришли к выводу, что нарушения, по их мнению, допущенные демократами на президентских выборах, были хорошо организованы и кем-то координировались. Об этом заявил в четверг личный адвокат главы государства Руди Джулиани. "Мы видим, как одна и та же схема реализовывалась в ряде штатов. И это делалось в соответствии с планом, который централизованно координировался", - сказал он на пресс-конференции в Вашингтоне. По данным юристов, основные нарушения при обработке бюллетеней происходили в крупных городах, подконтрольных демократам. "Речь идет о городах, которые исторически считаются коррумпированными", - пояснил Джулиани. В качестве примеров он привел Детройт, Филадельфию. Джулиани рассказал, что, согласно поступившим юристам Трампа данным, в ряде штатов сторонники демократов не приняли меры, которые бы гарантировали, что один и тот же человек не может проголосовать дважды. В некоторых случаях в штатах при подсчете голосов корректировалась дата отправки по почте бюллетеней для голосования. Поступили и сведения о случаях, когда организаторы выборов специально не проверяли документы людей, пришедших голосовать. По словам Джулиани проводимый в настоящее время в ряде штатов пересчет бюллетеней ничего не даст, потому что все конверты, в которых были бюллетени, уничтожены. А именно на конвертах могут быть улики, которые могут помочь выяснить, были ли нарушения. "Все это наверняка было заранее спланировано", - подытожил адвокат. "Дональд Трамп выиграл выборы, а не Байден. Байден лидирует, потому что получил незаконные бюллетени...Дайте нам эту возможность, и мы докажем это в суде", - сказал Джулиани. Адвокат Трампа подчеркнул, что если добиться подсчета только бюллетеней, которые совершенно точно были поданы без нарушений, действующий президент будет объявлен победителем в целом ряде штатов, в которых, по состоянию на четверг, побеждает кандидат в президенты от демократов Джо Байден. На карте, на фоне которой выступает Джулиани, обозначены штаты, на которых юристы сконцентрировали внимание. Это Джорджия, Пенсильвания, Висконсин, Невада, Аризона и Мичиган. Еще в нескольких штатах юристы Трампа получили информацию о серьезных нарушениях, однако пока неясно, насколько серьезно они сказались на итогах голосования. В то же время телеканал NBC  сообщает  со ссылкой на источники, что команда Трампа убеждает его принять результаты выборов и готовится завершить судебные разбирательства в декабре, к собранию коллегии выборщиков. "Судебные разбирательства продолжаются, но те, кто близок к президенту, и, честно говоря, сам президент, понимают, что они бесполезны", - сказал источник телеканала в штабе Трампа. По данным NBC, советники Трампа обсуждают с ним окончание выборов, говоря скорее о "завершении", а не о "признании поражения". Согласно одному из рекомендованных сценариев, Трамп признает, что кандидат от демократов Джо Байден войдет в Белый дом 20 января, но продолжает утверждать, что результаты спорные, и внезапно объявляет о планах баллотироваться в президенты в 2024 году. NBC входит в перечень СМИ США, которых Трамп считает распространителем "фейковых новостей" о нем и его окружении. Президент США в прошлом неоднократно отмечал, что у подобных СМИ попросту не может быть надежных источников в его администрации. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, но официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее. Однако, на основании имеющихся данных, 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу представителя демократов Джо Байдена на выборах президента. Сам Байден в обращении к нации  объявил себя победителем  выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они " украли " у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
