<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734774</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734774</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 15:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двое рабочих погибли при ремонте газопровода "Газпром трансгаз Югорск"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ХМАО</tag>
    <tag type="str">Газпром трансгаз Югорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Прокуратура города Белоярский (Ханты-Мансийский автономный округ, ХМАО) проводит проверку по факту гибели двух рабочих во время ремонта магистрального газопровода "Газпром трансгаз Югорск", сообщает пресс-служба прокуратуры ХМАО. "Прокуратура города Белоярский организовала проверку исполнения требований федерального законодательства в связи с гибелью 29 октября двух рабочих при проведении ремонтных работ на магистральном газопроводе Верхнеказымского линейно производственного управления "Газпром трансгаз Югорск", - говорится в сообщении. В ходе проверки будет дана оценка действиям ответственных лиц по соблюдению требований законодательства об охране труда, строительных норм и правил. Березовский межрайонный следственный отдел следственного управления СКР по Ханты-Мансийскому автономному округу по данному факту возбудил уголовное дело по части 3 статьи 216 УК РФ ( нарушение правил безопасности при ведении работ, повлекшее по неосторожности смерть двух лиц ), сообщает пресс-служба СУ СКР по ХМАО. По версии следствия, днем 29 октября при ведении ремонтных работ на газопроводе трубопроводчик 1984 года рождения находясь в трубопроводе потерял сознание и впоследствии скончался. На помощь мужчине в трубопровод направился мастер участка, 1989 года рождения, который также потерял сознание и скончался. Предварительной причиной смерти является отравление остатками газа в трубе. В пресс-службе "Газпром трансгаз Югорск" не стали комментировать данное происшествие. Как сообщалось ранее, утром 29 октября двое рабочих обслуживающей организации во время ремонта газопровода, по предварительной информации, задохнулись газом.]]></text>
</doc>
