<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731016</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731016</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 21:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С начала протестов в Минске аресты и штрафы были назначены 3 тыс. человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Около трех тысяч человек привлечены к административной ответственности в Минске с начала несанкционированных акций протеста, сообщил прокурор города Минска Олег Лаврухин. "Мы можем говорить, что сегодня уже привлечено к ответственности только по городу Минску за весь этот период около трех тысяч человек. Только к административной. Из них две трети, как правило, наказание в виде ареста, а остальные (более тысячи человек) - это административные штрафы по статье 23.34 ( нарушение порядка организации или проведения массовых мероприятий - ИФ )", - сказал Лаврухин в интервью телеканалу СТВ, вышедшем в эфир в воскресенье. Прокурор обратил внимание, что при "повышенной общественной опасности" для участников массовых беспорядков предусмотрена и уголовная ответственность. "На сегодня в производстве органов предварительного следствия города Минска находится порядка 250 уголовных дел. Связанных как с участием в массовых беспорядках (это статья 293), так и сопутствующие составы, связанные с оказанием сопротивления работникам милиции, угроза применения насилия в отношении работника милиции", - сообщил Лаврухин. Это, в частности, дела, связанные с остановкой движения общественного транспорта, уточнил он. "На сегодня установлены 275 лиц, которые причастны к совершению данных преступлений. Общий ущерб по данным уголовным делам составил порядка Br260 тыс. ( около $100 тыс. - ИФ )", - рассказал Лаврухин. "Это то, что установлено на сегодняшний день. Процесс продолжается, безусловно, эта сумма будет быстрее всего увеличиваться", - добавил прокурор. В Белоруссии уже более двух месяцев продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
