<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">689447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/689447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-26 07:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Организаторы Burning Man подали к властям США иск на миллионы долларов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Невада</tag>
    <tag type="str">Burning Man</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 декабря. INTERFAX.RU - Организаторы фестиваля Burning Man подали иск к Бюро земельного управления США, они рассчитывают вернуть несправедливые, по их мнению, сборы на проведение мероприятия, сообщает Associated Press. Организатор фестиваля, некоммерческая организация Black Rock City LLC, подала 13 декабря иск в федеральный окружной суд США в Вашингтоне. Они недовольны тем, что американские власти заставляют организаторов компенсировать затраты на работу полиции и прочих служб во время мероприятия, а также выплачивать 3%-ый сбор от продажи билетов. Как отмечают в Black Rock City LLC, они на протяжении четырех лет требуют от Бюро обосновать сборы с организаторов фестиваля, которые ежегодно растут. Так, если в 2012 году сборы составили $1,4 млн, то к 2019 году они выросли более, чем вдвое - до $2,9 млн. При этом, по словам адвокатов Black Rock City, за последние три года сборы на возмещение затрат увеличились на 291 процент, а количество участников Burning Man - только на 39 процентов. Burning Man ("горящий человек") - ежегодный фестиваль в пустыне Блэк-Рок в Неваде, США. Мероприятие длится восемь дней, в это время в пустыне выставляются произведения современного искусства, выступают различные артисты, круглосуточно играют диджеи. Кульминацией фестиваля является сжигание огромной фигуры человека. Впервые фестиваль состоялся в 1986 году.]]></text>
</doc>
