<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734937</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734937</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Walmart убрал оружие с прилавков в США на случай гражданских волнений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Walmart</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Сеть американских универмагов Walmart накануне президентских выборов убрала с прилавков магазинов в США оружие и боеприпасы в связи с опасениями гражданских беспорядков в регионах страны,  сообщает  Axios. Компания, расположенная в Бентонвилле, штат Арканзас, продает огнестрельное оружие примерно в половине из своих 4,7 тысяч магазинов. "Мы стали свидетелями ряда гражданских беспорядков и, как делали это неоднократно за последние несколько лет, убрали огнестрельное оружие и боеприпасы из торгового зала в качестве меры предосторожности ради безопасности наших сотрудников и клиентов", - сообщил изданию представитель Walmart. Он добавил, что компания приняла такое решение из-за недавних протестов в Филадельфии. В этом штате беспорядки начались после того, как полиция застрелила 27-летнего афроамериканца Уолтера Уоллеса. Компания пошла на аналогичный шаг после убийства полицейскими  Джорджа Флойда , которое вызвало масштабные  демонстрации  против жестокости полиции по отношению к афроамериканцам. В прошлом году Walmart перестала продавать боеприпасы для пистолетов и короткоствольных винтовок и призвала покупателей открыто не носить огнестрельное оружие даже там, где это разрешено законами штата. Компания также прекратила продажу пистолетов на Аляске – единственном штате, где их можно было приобрести в ее магазинах. В четверг глава Facebook Марк Цукерберг заявил, что, по его мнению, накануне президентских выборов 3 ноября риск гражданских волнений по всей стране возрастает. "Я обеспокоен, что наш народ настолько разделился, и обработка результатов выборов потенциально может занять дни или недели, есть риск гражданских волнений в стране", - приводит слова Цукерберга телеканал  CNBC . Выборы в США состоятся 3 ноября. За пост президента ведут борьбу республиканец Трамп и кандидат от демократов Байден. В этот день американцам также предстоит выбрать всех членов Палаты представителей и часть сенаторов.]]></text>
</doc>
