<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Валдайскому монастырю вернули украденный подарок президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валдай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Полиция вернула Валдайскому Богородицкому Святоозерскому Иверскому мужскому монастырю подаренную президентом Владимиром Путиным икону и другие ценности, которые были украдены, сообщила Новгородская епархия на своем сайте. "19 октября в монастыре прошли праздничные богослужения, которые возглавил митрополит (Новгородский и Старорусский) Лев", - говорится в информации епархии. Участниками богослужений стали сотрудники областного УМВД. "После литургии начальник УМВД генерал-майор Андрей Коновалов передал митрополиту Льву икону и другие ценности", - сообщила епархия. Митрополит наградил трех полицейских архиерейскими грамотами. В ночь на 1 сентября жители города Волхов Ленинградской области Александр Алексеев и Владислав Соколов подплыли к острову, на котором находится монастырь, сделали подкоп под воротами, проникли в обитель, разбили окно в Успенском соборе и выкрали ювелирные изделия из золота и другие предметы культа, в том числе напрестольный крест и копию Иверской иконы Богоматери, которую в 2001 году принес в дар монастырю глава государства. Украденные предметы культа были предварительно датированы XIX веком. Их стоимость не сообщалась. Полиция возбудила дела по статьям "кража" и части "хищение предметов, имеющих особую ценность". Подозреваемые были задержаны в городе Волхов. Один из них был ранее судим за совершение тяжких преступлений. У подозреваемых обнаружили часть похищенного. 2 октября Новгородский районный суд отправил обоих под стражу. Злоумышленники признали вину. Согласно летописным источникам, Иверский монастырь был основан на островах Валдайского озера в 1653 году патриархом Московским и Всея Руси Никоном, которому царь Алексей Михайлович впоследствии пожаловал обитель в личное владение. По указу Никона в монастырь из Иверской обители на святой горе Афон, привезли написанную в 1646 году копию с одной из наиболее почитаемых христианами древних икон - Иверской иконы Богоматери. Эта икона стала главной монастырской иконой. В 1927 году обитель была закрыта и разграблена. В 1991 году власти возвратили монастырь Русской православной церкви. В XXI веке в обители были проведены комплексные ремонтно-восстановительные работы.]]></text>
</doc>
