<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656117</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656117</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-28 16:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский утвердил объединение Александринки и ярославского театра имени Волкова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Александринский театр</tag>
    <tag type="str">Театр имени Волкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 марта. INTERFAX.RU - Министр культуры Владимир Мединский подписал приказ об объединении Александринского театра и театра Волкова, целями новой организации станут "историческая преемственность отечественной театральной культуры", повышение качества услуг и эффективное использование бюджетных средств. "В целях возрождения исторической преемственности отечественной театральной культуры, повышения качества предоставляемых услуг, оптимизации и эффективного использования бюджетных средств, реализации творческих обменов и планирования совместных художественных, культурно-просветительских, научно-образовательных проектов, гастролей, международной деятельности, расширения зрительской аудитории, подготовки, переподготовки и повышения квалификации кадров для российской национальной сцены", - приводятся в приказе, текст которого есть в распоряжении "Интерфакса", задачи этого объединения. Отмечается, что приказ подписан "с учетом обращения" художественного руководителя Александринского театра и художественного руководителя театра имени Федора Волкова". По итогам реорганизации новое наименование институции - Федеральное государственное бюджетное учреждение культуры "Первый национальный театр России (Академический Александринский театр - Академический театр имени Федора Волкова)". О том, что Александринский театр и ярославский театр имени Волкова объединяются в единый театральный комплекс - "Первый национальный театр России (Академический Александринский театр - Академический театр имени Волкова)", ранее говорил сам Мединский. Руководитель театра имени Волкова Евгений Марчелли сказал в связи с этим, что инициатива объединения театров возникла пять лет назад, когда худрук Александринки Валерий Фокин впервые предложил ему обсудить эту идею. По словам Марчелли, театр будет работать в своем здании в Ярославле, при этом появится возможность чаще приезжать в Петербург и Москву, выезжать на гастроли для участия в совместных проектах, на фестивали. Фокин, в свою очередь, отмечал, что объединение театров позволит развивать их творческие потенциалы, но при этом оба театра должны сохранить "свою индивидуальность, свое творческое лицо". Однако решение по объединению театров вызвало критику. В частности, председатель Союза театральных деятелей (СТД) Александр Калягин заявил, что оно ставит "под угрозу исчезновения легендарный театр России" и назвал его "волюнтаристским". "Неожиданное, волюнтаристское объединение двух старейших театров - Александринского и Волковского - вопрос не только творческой судьбы этих коллективов, он гораздо острее: это вопрос государственной культурной политики. И без серьезного, всестороннего, детального его обсуждения с театральным сообществом, с экспертами, без общественной экспертизы принимать такое решение - значит идти вразрез с основами государственной культурной политики, утвержденными Владимиром Путиным", - заявил Калягин. Кроме того, губернатор Ярославской области Дмитрий Миронов счел нецелесообразным объединять Александринку и театр имени Волкова. "Считаю, что объединение Волковского театра нецелесообразно. В Москве провел по этому вопросу серию встреч. Разделяю возмущение ярославцев. Прежде чем принимать такое решение, надо было посоветоваться с жителями Ярославской области, общественностью и коллективом театра. Вместе мы будем отстаивать статус нашего театра как первого русского. Волковский театр - гордость и бренд Ярославии, и я считаю, что объединения быть не должно", - написал глава региона в фейсбуке.]]></text>
</doc>
