<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Брюсселе получили уведомление о расширении Москвой "черного списка" для ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Брюссель</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Брюсселе получили уведомление Москвы о решении расширить список представителей стран ЕС и учреждений, которым отказано во въезде на территорию России, но не знают, почему его решили расширить. Об этом говорится в сообщении Европейской внешнеполитической службы. "Мы не уведомлены, к скольким гражданам стран ЕС и к кому именно будут применены эти меры, а также, почему Российская Федерация приняла такие меры, - отмечают дипломаты. - Эти списки в отличие от санкций ЕС не находятся в общем доступе". Евросоюз "отвергает ответные санкции, объявленные Россией, как и другие российские ответные санкции, например, те, которые были приняты в отношении сельскохозяйственного сектора, поскольку они неоправданны". 23 сентября о паритетном расширении "черного списка" для Евросоюза  объявила  представитель МИД России Мария Захарова. Она отметила последние "недружественные шаги" ЕС в отношении России и ее граждан, и добавила, что "действуя, как и прежде, в обход существующих международных норм, ЕС продолжает расширять свой санкционный инструментарий и применять его под надуманным, порой абсурдным предлогом". В последний раз Россия расширяла ответный список представителей стран-членов и институтов ЕС в мае 2019 года. Тогда сообщалось, что число фигурантов российского списка доведено до паритетного со списком Евросоюза.]]></text>
</doc>
