<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 14:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" на выставку не вернется</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Об этом с Третьяковкой договорился Русский музей, откуда была доставлена картина</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Картина "Ай-Петри. Крым" Архипа Куинджи вечером будет доставлена в Третьяковскую галерею, откуда она была украдена, но на проходящую там выставку художника уже не вернется, сообщила гендиректор Третьяковской галереи Зельфира Трегулова. "Надеемся, к концу дня картина окажется в депозитарии Третьяковской галереи", - сказала Трегулова в понедельник. Она добавила, что есть договоренность с Русским музеем, откуда это полотно привезли на выставку, что "эта картина выставлена опять не будет". Трегулова добавила, что Русский музей пришлет своих специалистов в Третьяковскую галерею. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" была  украдена  из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника, в воскресенье вечером. Преступник просто снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Было возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Официальный представитель МВД Ирина Волк утром в понедельник сообщила, что подозреваемый в хищении картины 31-летний мужчина был  задержан  по горячим следам в подмосковном поселке Заречье. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, это Денис Чуприков 1986 года рождения. По словам Волк, подозреваемый сообщил, что спрятал картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. По предварительным данным, преступление было совершено из корыстных побуждений. "Установлено, что подозреваемый ранее, в декабре 2018 года, задерживался столичной полицией за хранение наркотиков и является фигурантом уголовного дела, возбужденного по ст. 228 УК РФ, на момент задержания он находился под подпиской о невыезде", - уточнила представитель МВД. В пресс-службе Третьяковки "Интерфаксу" рассказали, что у найденной картины  нет видимых повреждений . Ретроспектива пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года и продлится до 17 февраля. Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Это не первая пропажа картин Куинджи в современной России. В 2001 году из Челябинской галереи украли холсты художника "Развалины в степи" и "На закате". Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был  задержан  мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно . Кроме того, это уже вторая пропажа культурной ценности за последние дни. 24 января сообщалось, что Государственный исторический музей (ГИМ) провел внутреннюю проверку и обратился в правоохранительные органы из-за того, что хранитель не выдал на запланированную выставку икону "Богоматерь Смоленская Шуйская". По факту  пропажи иконы  возбуждено уголовное дело о краже.]]></text>
</doc>
