<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав опроверг сообщения о приостановке испытаний вакцины "Спутник V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">"Спутник V"</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Алексей Кузнецов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Вакцинация добровольцев вакциной "Спутник V" продолжается, сообщил "Интерфаксу" помощник министра здравоохранения Алексей Кузнецов в четверг. "Пострегистрационные клинические исследования вакцины "Спутник V" продолжаются. Вакцину получат 40 тысяч добровольцев, как и предполагалось", - сказал Кузнецов. Сообщения о приостановке испытаний "Спутника V" также опроверг управляющий директор московского филиала Сrocus Medical (контрактной исследовательской организации, которая занимается организацией клинического исследования) Алексей Бутылин. "Crocus Medical категорически опровергает информацию о приостановке клинических исследований вакцины от коронавируса Sputnik V в связи с нехваткой вакцины... Данная информация является ложной, испытания продолжаются, запасов вакцины достаточно", - сказал Бутылин журналистам в четверг. Ранее в западных СМИ появилась информация о том, что вакцинация препаратом "Спутник V" приостановлена из-за его нехватки. "Спутник V" стала первой российской вакциной от коронавируса. Препарат был разработан специалистами центра им. Гамалеи Минздрава России. Сейчас вакцина проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей.]]></text>
</doc>
