<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731789</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731789</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отменил запрет барам Берлина работать по ночам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Франкфурт</tag>
    <tag type="str">Саксония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Административный суд в Берлине отменил введенный неделю назад комендантский час для баров и ресторанов, пишет газета The Metro. Региональная администрация запретила общепиту работать с 23 часов до 6 часов утра из-за роста заболеваемости COVID-19. Запрет оспорили 11 рестораторов. В частности, они предупредили, что комендантский час не помешает молодежи собираться, только они будут это делать в местах, где санитарные правила не соблюдаются. Суд рассмотрел их иск и решил, что на данный момент закрытие баров по ночам является чрезмерной мерой по сдерживанию эпидемии по сравнению с другими действиями. По мнению суда, нет никаких доказательств, что рестораны, которые соблюдают масочный режим и социальное дистанцирование, способствуют росту заболеваемости. Напротив, более вероятно, что распространение коронавируса чаще происходит за счет частных и семейных вечеринок, религиозных церемоний или, например, через мясоперерабатывающие предприятия. Суд пришел к выводу, что запрет необоснованно нарушает свободу рестораторов, и приостановил его действие, сказал пресс-секретарь суда. В пятницу в Германии зафиксировали за сутки рекордный с лета прирост заболеваемости - 7 334 новых случая COVID-19, с начала пандемии всего выявили 348 557 заразившихся, 9734 из них умерли. Институт Роберта Коха предупредил, что зимой ситуация ухудшится. В последние дни запреты на ночную работу баров и ресторанов ввели во Франкфурте и ряде других городов. Эти решения принимаются после того, как канцлер Ангела Меркель и руководители земель договорились, что такой запрет должен вводиться автоматически, как только в регионе прирост заболеваемости превышает 50 случаев на 100 000 населения в неделю. Также автоматически вводится запрет собираться более чем вдесятером или встречаться более чем двум семьям на семейных торжествах. В ряде земель суды уже отменили такие запреты, например в Саксонии, Нижней Саксонии и Баден-Вюртембеоге.]]></text>
</doc>
