<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 08:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники закрытого на карантин психоневрологического интерната пожаловались на отсутствие помощи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставрополье</tag>
    <tag type="str">Новоселицкий район</tag>
    <tag type="str">Владимир Антоненко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - На Ставрополья сотрудницы Новоселицкого психоневрологического интерната, закрывшегося на карантин с 26 апреля, записали  видеообращение  и пожаловались на отсутствие помощи: у них нет средств защиты и необходимых лекарств, а заболевшим отказывают в госпитализации. Персонал сравнил себя и постояльцев с заложниками, которых бросили. На момент закрытия диагноз COVID-19 подтвердился у 12 постояльцев интерната. С тех пор симптомы коронавирусной инфекции начали проявляться у других пациентов и у самих сотрудников. "Мы не знаем, что делать, проживающие температурят, на вызовы скорой отвечают, что вызывать стоит только в критических случаях, когда проживающий начнет задыхаться", - заявили они. По их словам, для сотрудников скорой помощи "температура 39,8" не является поводом для госпитализации. Персоналу приходится консультироваться с фельдшером о тактике лечения зараженных. Они добились госпитализации людей с положительными результатами тестов и сопутствующими заболеваниями. У самих сотрудников дважды брали тесты, но результаты на момент записи видеообращения они не получили. Им пообещали организовать госпитализацию в полдень 12 мая, но этого не произошло. "Люди, которые работают здесь, сражаются с этой инфекцией один на один, которые не знают, что делать", - отметили они. Глава Новоселицкого района Владимир Антоненко заявил, что побывал в интернате, поговорил с сотрудницами и что решение проблемы уже найдено. "С завтрашнего дня мы начнем перевозить пациентов интерната в инфекционную больницу Изобильненского городского округа. Это займет 2-3 дня", - написал он в фейсбуке в ночь на среду. По его словам, "к 15 мая все постояльцы интерната будут находиться в специализированном медицинском учреждении", а персонал интерната останется на карантине в помещении учреждения "до получения результатов ранее взятых тестов на COVID-19". Получение результатов тестирования, распределение больных и вывод здоровых сотрудников из карантина он пообещал проконтролировать лично. Всего в Ставропольском крае коронавирусом заразились 1 125 человек, умер 21 заболевший.]]></text>
</doc>
