<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739946</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739946</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Исследователь Google в сфере ИИ заявила об увольнении из-за критики компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Alphabet</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Исследователь Google в области искусственного интеллекта (ИИ) Тимнит Гебру сообщила в твиттере, что компания уволила ее из-за электронного письма, которое она направила членам команды по изучению искусственного интеллекта на основе глубокого обучения Google Brain. Гебру являлась одним из технических руководителей по вопросам этики искусственного интеллекта. В письме, с которым ознакомилась газета  The New York Times , Гебру выразила недовольство тем, как Google, принадлежащая Alphabet Inc., относится к ее усилиям по увеличению приема на работу представителей меньшинств и привлечению внимания к необъективности алгоритмов. Гебру, родившаяся в Эфиопии, работала над проблемами необъективности алгоритмов и извлечения данных (data mining), а также боролась за социальное разнообразие в технологическом секторе и была сооснователем сообщества чернокожих исследователей в области искусственного интеллекта. Исследователь сообщила, что была уволена руководителем направления ИИ Google Джеффом Дином. Гебру также заявила NYT о своем разочаровании в связи с тем, как Google восприняла ее исследование о проблемах языковых систем, которые получают информацию из большого количества источников, включая книги, статьи и онлайн-документы. Поскольку такие источники могут содержать предвзятые и разжигающие ненависть высказывания, системы также генерируют подобные высказывания. После того, как Гебру и другие авторы исследования направили его для участия в научной конференции, менеджер Google потребовал отозвать работу, либо убрать из нее имена сотрудников компании, пишет NYT. Гебру отказалась делать это и сообщила во вторник в электронном письме компании, что уволится, если Google не объяснит причин своих требований. В компании в ответ на письмо сотрудницы отказались раскрывать причины и сообщили, что ее заявление об увольнении было немедленно принято. "Это было бесчеловечно, - сказала Гебру. - У них могут быть причины не дать ход нашему исследованию. Но больше всего расстраивает то, что они отказываются обсуждать причины". В письме сотрудникам Джефф Дин заявил, что уважает решение Гебру уволиться. Он также отметил, что в научной работе, о которой идет речь, не говорится о недавних исследованиях, позволяющих снизить предвзятость языковых систем.]]></text>
</doc>
