<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восемь из 15 задержанных по делу о теракте в Вене оказались судимыми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Вена</tag>
    <tag type="str">Карл Нехаммер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Восемь из 15 задержанных по делу о теракте в Вене имеют судимость, заявил в четверг глава МВД Австрии Карл Нехаммер. "Четверо из них осуждены за преступления, связанные с терроризмом, двое - за правонарушения, связанные с проявлением насилия, и двое - в связи с попыткой совершения так называемого убийства чести в Линце", - сказал Нехаммер журналистам в Вене, его цитирует телеканал ORF. По словам руководителя Гендирекции общественной безопасности (подразделение МВД Австрии) Франца Руфа, оба осужденных за попытку убийства получили тюремные сроки. Один был осужден в 2012 году на 10 лет лишения свободы, но его выпустили в 2017 году. Второй получил 5,5 лет, его выпустили в 2015 году. В понедельник, 2 ноября, вечером мужчина  открыл стрельбу  в Вене неподалеку от площади Шведенплатц вблизи с главной синагогой города Штадттемпель, его застрелили полицейские. Австрийские правоохранительные органы расценивают произошедшее как теракт, в ходе стрельбы погибли  четыре человека . Уничтоженный террорист - 20-летний мужчина с двойным гражданством Австрии и Северной Македонии, он был вооружен автоматом Калашникова и мачете. Ранее он был приговорен к заключению за попытку примкнуть к террористическому объединению "Исламское государство" (ИГ, запрещено в РФ), но выпущен раньше срока, поскольку сумел убедить юстицию, что "исправился". 4 ноября австрийская газета Die Presse сообщила, что на брифинге в среду шеф полиции Вены Герхард Пюрстль заявил, что возраст задержанных по этому делу составляте от 18 до 28 лет и все они по происхождению иностранцы.]]></text>
</doc>
