<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росприроднадзор подал рекордный иск к "дочке" "Газпрома"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Астраханская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - В Арбитражный суд Астраханской области поступил иск управления Федеральной службы по надзору в сфере природопользования по Астраханской и Волгоградской областям к ООО "Газпром переработка" на 225,145 млн рублей, следует из материалов суда. Дата рассмотрения иска в настоящее время не назначена. Сумма иска в десятки раз превышает годовые штрафные выплаты всей группы компании "Газпром": согласно отчету о деятельности в области устойчивого развития за 2019 год, группа "Газпром" выплатила экологические штрафы на сумму 14,63 млн рублей. Ранее сообщалось, что в августе этого года межрегиональное управление Росприроднадзора по Астраханской и Волгоградской областям оштрафовало на 225 млн рублей ООО "Газпром переработка" за загрязнение почвы серой. Был подтвержден факт загрязнения земельного участка площадью 136 452 кв. метра по содержанию серы валовой в 14-18 раз по отношению к фоновым показателям в результате работы установки У-250 для получения элементарной (газовой) серы и эксплуатации механизированного склада комовой серы. Участок расположен на производстве №6 Астраханского ГПЗ филиала ООО "Газпром переработка". Проведено административное расследование по ч.2 ст.8.6 КоАП РФ. В результате общество привлечено к административной ответственности. Рассчитан размер вреда окружающей среде, он составил более 225 млн рублей. По результатам согласования ущерба с центральным аппаратом Росприроднадзора в адрес ООО "Газпром переработка" направлялось предложение возместить ущерб добровольно. В августе в сообщении межрегионального управления Росприроднадзора по Астраханской и Волгоградской областям отмечалось, что в случае отказа возместить ущерб добровольно ведомство обратится в суд. В компании "Газпром переработка" в августе "Интерфаксу" прокомментировали: "Межрегиональным управлением Росприроднадзора по Астраханской и Волгоградской областям в адрес ООО "Газпром переработка" направлено требование о компенсации вреда окружающей среде. Дочерняя компания "Газпрома" "Газпром переработка" создана в 2007 году. Объединяет Уренгойский завод по подготовке конденсата к транспорту, Сургутский ЗСК, Сосногорский ГПЗ, Астраханский ГПЗ и "Газпром нефтехим Салават".]]></text>
</doc>
