<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737933</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737933</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 09:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Каждый второй россиянин выступил за ужесточение наказания для нарушителей ПДД</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Половина россиян (53%) считают, что наказание водителей за нарушение правил дорожного движения (ПДД) следует ужесточить, свидетельствуют данные опроса Фонда "Общественное мнение" (ФОМ), поступившие в пятницу в "Интерфакс". Исследование показало, что среди водителей за введение более жестких мер за нарушения правил выступают 40% респондентов, среди пешеходов такую позицию занимают две трети опрошенных (65%). В свою очередь, более трети сограждан (38%) уверены, что ужесточать наказание водителей за нарушения ПДД не стоит, среди водителей такого мнения придерживается каждый второй (52%), среди пешеходов - каждый четвертый (26%), отмечают социологи. По данным ФОМ, 8% участников опроса затрудняются определиться со своим мнением о целесообразности ужесточения в России наказания водителей за нарушение правил. Согласно результатам исследования, 48% респондентов уверены, что в случае ужесточения наказания водителей количество дорожно-транспортных происшествий уменьшится, среди водителей такого эффекта ожидает каждый третий (36%), среди пешеходов - 60% респондентов. По данным опроса, 46% сограждан считают, что ужесточение наказаний водителей за нарушения ПДД никак не изменит динамику ДТП в стране. Среди водителей так считают 60% респондентов, среди пешеходов - около трети (32%). Всероссийский опрос был проведён 30 октября - 1 ноября 2020 среди 1000 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
