<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В PwC ожидают замедление роста спортивной индустрии в мире до 3,3%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Основными драйверами станут ставки на спорт и спортивные симуляторы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">PwC</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Рост мировой спортивной индустрии, как ожидается, замедлится до 3,3% в годовом выражении в ближайшие 3-5 лет в связи с пандемией коронавируса, прогнозирует PwC. При этом компания отмечает, что на азиатском рынке наблюдается устойчивая динамика. Согласно опросу Sports Survey 2020, рост спортивной индустрии в Азии составит около 7,3%. Предполагается, что основным драйвером увеличения доходов мировой спортивной индустрии станут ставки на спорт. Пандемия коронавируса значительно ускорила развитие сегмента онлайн-развлечений, в связи с чем в таких сегментах, как спортивные симуляторы и киберспорт, появился потенциал для активного роста. Спортивные симуляторы служат альтернативой традиционным видам спорта во время пандемии и, следовательно, занимают первое место с точки зрения потенциала для роста доходов. Во всем мире также наблюдается рост популярности мотоспорта, что, вероятно, происходит благодаря вниманию, которое привлекают такие мероприятия, как гонки "Формулы-1" и NASCAR, отмечается в исследовании. Согласно прогнозам, ключевым аспектом игр и стратегий в сфере киберспорта станут мобильные игры, поэтому тесное сотрудничество между разработчиками мобильных игр и спортивными организациями может привести к возникновению новых бизнес-моделей. В опросе принимали участие 780 специалистов индустрии из более чем 50 стран и регионов в период с июня по август этого года, отмечается в сообщении PwC.]]></text>
</doc>
