<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ВТБ Лизинг" ощутил посткарантинный дефицит машин на своих сделках с такси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ Лизинг</tag>
    <tag type="str">Яндекс.Такси</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Ивантер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Лизинговый рынок ощутил осенний дефицит автомобилей на российском рынке, в частности, по сделкам с машинами для такси, большинство из которых находятся в финансовой аренде, сообщил "Интерфаксу" гендиректор "ВТБ Лизинга" Дмитрий Ивантер. Он напомнил, что у компании есть совместная с "Яндекс.Такси" программа. "Конечно, в период ограничительных мер спрос на такси сильно упал. Сейчас он, можно сказать, нормализовался. Например, в сентябре мы выдали партнерам "Яндекса" 250 автомобилей в лизинг. Это уже хороший результат. И в октябре могли бы выдать еще больше, 300, но столкнулись с дефицитом автомобилей на рынке. То есть популярные марки, которые использует такси, сейчас просто не купить в нужном количестве, такая вот "пробка" на рынке образовалась", - сказал Ивантер. По его словам, за прошлый год парк "ВТБ Лизинга" удвоился, сейчас в нем больше 3600 машин. Компания рассматривает российский рынок такси как очень перспективный. "В 2019 году мы оценивали, что в такси где-то 70% от общего числа нового парка приобретается через лизинг, в каршеринге эта доля еще выше - 80%. При этом рынок такси в России, если брать его в денежном выражении, составляет более 700 млрд рублей, а рынок каршеринга - только 20 млрд, то есть рынок такси, конечно, несопоставимо больше", - уточнил Ивантер. Он отметил, что, по оценкам "ВТБ Лизинга", всего в России работают 400 000 машин такси. "Сегмент каршеринга, конечно, намного меньше. Хотя Москва - мировой лидер по каршерингу: на конец прошлого года городской парк насчитывал 31 тыс. машин. Этот сегмент тоже будет расти, мы думаем, что к 2025 году он достигнет 80 тыс. автомобилей. Сейчас проходит процесс консолидации рынка, на первый план постепенно выходят игроки с устойчивой бизнес-моделью. Здесь мы уже работаем с ведущими компаниями, в нашем парке более тысячи машин", - сказал Ивантер. Кроме естественного роста спроса со стороны потребителей, рынок должна поддержать новая программа Минпромторга "Доступная аренда" ( программа оперлизинга автотехники объемом 2,5 млрд рублей. - ИФ. ), отметил он. "Мы сейчас по ней рассматриваем возможность совершения сделок. В целом каршеринг кажется нам достаточно перспективным сегментом", - резюмировал он.]]></text>
</doc>
