<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Яндекс.Деньги" проведет ребрендинг и станет "ЮMoney"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Яндекс.Деньги</tag>
    <tag type="str">ЮMoney</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Компания "Яндекс.Деньги" проведет ребрендинг и станет называться "ЮMoney", говорится в пресс-релизе компании. Как сообщалось, "Яндекс.Деньги" перешла в собственность Сбербанка России в результате  реструктуризации  бизнеса с "Яндексом". Брендом "ЮMoney" станет сервис электронных платежей, платежное решение для бизнеса "Яндекс.Касса" изменит название на "ЮKassa". "Компания полностью перейдет на новый бренд после 15 декабря 2020 года, а до этого момента новый и старый бренды будут использоваться одновременно. Новый бренд отражает ценности компании как лидера рынка электронных денег в России", - говорится в сообщении. В нем отмечается, что в основе нового логотипа – набранное латиницей слово money и кириллическая буква "Ю", составленная из апострофа и круга. "Буква выпуклая и эмоциональная, круг символизирует монету. Считываемые латинские I и O - Input / Output – отсылка к технологической ДНК компании. О том же говорят единица и ноль – бинарный код", - поясняет компания. В сообщении отмечается, что "ЮMoney" будет совершенствовать уже существующие продукты и сервисы, которые компания запускала под брендами "Яндекс.Деньги" и "Яндекс.Касса". "ЮMoney" будет расти как часть экосистемы Сбербанка и добавит к числу существующих сервисов возможности и платежные методы, которые уже доступны ряду компаний экосистемы – "Сбербанк ID", SberPay, "Плати QR", - говорится в пресс-релизе. Также "ЮMoney" расширит линейку карт, планирует совершенствовать программу лояльности, а также запустить новые продукты для бизнеса и пользователей самостоятельно и вместе с другими компаниями экосистемы. Ранее сообщалось, что в результате реструктуризации совместного бизнеса с "Яндексом" 21 июля Сбербанк  консолидировал  100% первого СП компаний – "Яндекс.Деньги". За выкуп блокпакета банк заплатил 2,4 млрд рублей.]]></text>
</doc>
