<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаила Ефремова в сериале про вампиров заменит Юрий Стоянов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Юрий Стоянов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Актер Юрий Стоянов заменит осужденного по делу о смертельном ДТП в Москве Михаила Ефремова, который был исполнителем главной роли - лидера смоленских вампиров, в сериале "Вампиры средней полосы", сообщили в пресс-службе видеосервиса Start, занимающегося производством сериала. Ефремов ранее приступил к съемкам, в сериале он исполнял главную роль - лидера смоленских вампиров. 
Съемки были приостановлены из-за пандемии. Сейчас, так как ограничения сняты, процесс был возобновлен. Съемки пройдут в Москве, Смоленске и Московской области.  Действие сериала происходит в Смоленске. По сценарию, лишь одно отличает Смоленск от любого другого провинциального города средней полосы - в нем живут вампиры. Живут непримечательной жизнью обычной провинциальной семьи и вовсе не убивают людей. И вот когда в березовой роще под Смоленском находят обескровленных людей, их мирная жизнь оказывается под угрозой. Возглавляет вампирскую "ячейку общества" самый старый вампир, дед Слава, он же Святослав Вернидубович (Юрий Стоянов), а следят за соблюдением вампирско-мирских законов "хранители" во главе с суровой Ириной Витальевной (Татьяна Догилева). Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. 
После приговора в апелляционной жалобе артист заявил, что признает вину, раскаивается в содеянном.]]></text>
</doc>
