<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция Белоруссия подала за рубежом первое заявление на силовиков республики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Максим Хорошин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Штаб экс-кандидата в президенты Белоруссии Светланы Тихановской подал в Генпрокуратуру Литвы первое заявление о расследовании в отношении белорусских силовых структур по универсальной юрисдикции. "Это заявление для возбуждения уголовного дела по факту насилия над Максимом Хорошиным - предпринимателем, которого задержали во дворе дома в Минске, избили, увезли в РУВД и избили еще и там до состояния, когда пришлось вызывать скорую. Так он попал в больницу, после которой выехал в Литву", -  говорится  в сообщении в телеграм-канале Тихановской в пятницу. В штабе политика проинформировали, что "по делу Хорошина собраны результаты медэкспертизы, которая установила телесные повреждения, фото и видео его задержания, на которых открыты лица подозреваемых силовиков". "Адвокат Гедрюс Данелюс, который подал заявление в генпрокуратуру Литвы, поясняет, что литовский закон позволяет проводить досудебное расследование и сам суд, если преступление было совершено не в Литве и подозреваемый не находится в стране. Обязательно присутствие заявителя, то есть жертвы. И если в деле есть прямые улики, суд по универсальной юрисдикции имеет право на вынесение приговора", - сказано в сообщении. В штабе Тихановской рассказали, что разрабатывают "подачу и других таких заявлений в разных странах, куда выехали сотни белорусов, прошедших через пытки со стороны силовиков". В Вильнюсе будет находиться координационный центр проекта. По данным незарегистрированного в Белоруссии правозащитного центра "Весна", в республике заведено более 900 уголовных дел в отношении участников президентской кампании, активистов их штабов, участников мирных акций протеста, которые произошли после избирательной кампании. Белорусы в свою очередь подали более 2 тысяч заявлений о применении насилия сотрудниками милиции. Однако информации об уголовных делах, возбужденных в отношении сотрудников правоохранительных органов, на данный момент нет. В Белоруссии продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, прошедших 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
