<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-11 18:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ГМИИ имени Пушкина, Эрмитаже и Русском музее проверят системы безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 февраля. INTERFAX.RU - Минкультуры России проверит системы безопасности Государственного музея изобразительных искусств имени А.С.Пушкина (ГМИИ), Эрмитажа и Русского музея до конца февраля, федеральные музеи будут проверены до конца первого полугодия, сообщили в ведомстве. "До конца февраля Минкультуры проводятся такие же (как и в Третьяковской галерее - ИФ) комплексные поверки систем безопасности в ГМИИ имени Пушкина, Эрмитаже и Русском музее. По итогам проверок этих учреждений будут подготовлены комплексные рекомендации, связанные с усилением мер безопасности и охраны", - говорится в сообщении пресс-службы ведомства в понедельник. Предполагается, что проверки всех федеральных музеев будут поведены до конца первого полугодия, подчеркивается в сообщении. "От имени Минкультуры главам субъектов направлены обращения с предложением провести такие же проверки в региональных и муниципальных музеях", - отметили в ведомстве. Проверки в музеях были инициированы после того, как вечером 27 января картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" была украдена из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Похититель  снял ее со стены и ушел  на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Утром 28 января в МВД РФ сообщили, что подозреваемый в хищении картины был задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. Позднее стало известно, что это 31-летний уроженец Крыма Денис Чуприков. Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. Ему предъявлено обвинение в хищении особо ценного предмета, "совершенного группой лиц по предварительному сговору или организованной группой" (п. "а" ч. 2 ст. 164 УК РФ). 1 февраля утром картина  вернулась в экспозицию . По данным следствия, в настоящее время установлены не все соучастники преступления. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разостлало соответствующие рекомендации в регионы. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Ретроспектива пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года и продлится до 17 февраля. На выставке представлено порядка 170 произведений художника из фондов ГТГ и Русского музея, а также из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Похищение полотна Куинджи - это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был задержан мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно.]]></text>
</doc>
