<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-29 21:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свидлер сыграет с Карлсеном в полуфинале Legends of Chess</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июля. INTERFAX.RU - Два российских гроссмейстера пробились в 1/2 финала онлайн-турнира Legends of Chess по итогам кругового турнира соревнования. Ян Непомнящий, набрав в девяти турах 20 очков, занял второе место. Согласно регламенту, в полуфинале он должен сыграть с участником, занявшим третье место. Им с 18 баллами оказался нидерландец Аниш Гири. В другом полуфинале Петр Свидлер, ставший четвертым (14 баллов) будет играть против действующего обладателя мировой шахматной короны норвежца Магнуса Карлсена. Тот занял первое место, набрав 25 очков. В следующий круг не прошли: Василий Иванчук (Украина, 13 баллов), Владимир Крамник, (Россия, 12), Борис Гельфанд (Израиль, 11), Дин Лижэнь (Китай, 9), Вишванатан Ананд (Индия, 7), Петр Леко (Венгрия, 6). Полуфиналы запланированы на период с 31 июля по 2 августа, матчи финала – с 3 по 5 августа. Результаты заключительного, девятого тура кругового этапа: Борис Гельфанд – Ян Непомнящий – 3:2, Петр Свидлер – Аниш Гири – 1,5:2,5, Магнус Карлсен – Владимир Крамник – 3:1, Дин Лижэнь – Петр Леко – 2,5:1,5, Василий Иванчук – Вишванатан Ананд – 2,5:2,5 (победа присуждена Иванчуку, игравшему на завершившемся вничью армагеддоне черными фигурами). Legends of Chess - четвертый турнир в рамках Шахматного тура, проводимого Карлсеном. Первый турнир Шахматного тура, Magnus Carlsen Invitational, выиграл Карлсен. Он же стал победителем третьего турнира, Chessable Masters . Победителем второго, Lindores Abbey Rapid Challenge,  стал россиянин  Даниил Дубов. Турнир Legends of Chess проходит с 21 июля по 5 августа.]]></text>
</doc>
