<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кипр в 2021 году станет принимать привитых от COVID туристов без теста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Власти Кипра разрешат туристам, прошедшим вакцинацию против коронавируса COVID-19, посещать страну без прохождения тестирования на наличие инфекции, сообщает издание Cyprus Mail со ссылкой на заявление кабинета министров. "Согласно представленному министром транспорта Янисом Каруссосом плану, который вступит в силу 1 марта 2021 года, люди, прошедшие вакцинацию от COVID-19, не будут обязаны предоставлять документ об отрицательном результате теста на коронавирус по прибытии", - говорится в документе. Как в свою очередь отмечает британское издание The Guardian, данная мера включена в измененный план по возобновлению авиасообщений в страну. The Guardian подчеркивает, что данная мера правительства Кипра является доказательством того, что жизнь станет намного проще для тех, кто решит сделать прививку от COVID-19, несмотря на заверения властей и экспертом в том, что вакцинация не будет обязательной. На данный момент две потенциальные вакцины от коронавируса, разработанные американской компанией Pfizer с немецкой BioNTech и компанией Moderna, находятся на рассмотрении регулирующих органов в США и Европе. Их эффективность по итогам клинических испытаний составляет 95% и 94,1% соответственно. На этой неделе Великобритания стала первой страной, которая одобрила применение вакцины Pfizer и BioNTech. Вакцинационная кампания в стране начнется со следующей недели.]]></text>
</doc>
