<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 22:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возможной причиной смерти студента в минском общежитии назвали поражение ЦНС</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Данное поражение при COVID-19 относится к категории редких и сложно прогнозируемых и встречается преимущественно у молодых людей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Причиной смерти студента в среду утром в общежитии БНТУ могло стать поражение центральной нервной системы из-за COVID-19, предположили в министерстве здравоохранения Белоруссии. "При COVID-19 возможно поражение центральной нервной системы. Начиная от минимальных проявлений по типу депрессии, возможной энцефалопатии вплоть до развития тяжелых поражений центральных отделов нервной системы - энцефалитов и менингоэнцефалитов", - сообщили в пресс-службе Минздрава со ссылкой на заведующего кафедрой инфекционных болезней и детских инфекций БелМАПО Юрия Горбича. По его словам, данное поражение при COVID-19 относится к категории редких и сложно прогнозируемых, однако, к сожалению, бывает преимущественно у молодых людей. Как сообщалось, в общежитии БНТУ в среду рано утром скончался студент 3-го курса Белорусской государственной академии музыки. В связи с положительным результатом теста с 18 ноября студент находился в изоляторе общежития. Около 4 утра ему стало плохо, была вызвана скорая медицинская помощь, однако несмотря на реанимационные мероприятия, спасти студента не удалось. "По словам очевидцев, у студента развился приступ эпилепсии. Точные причины сейчас устанавливаются", - отметили в Минздраве.]]></text>
</doc>
