<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741515</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741515</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался ужесточить административный надзор за Сергеем Удальцовым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Симоновский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Симоновский суд Москвы отказал в удовлетворении иска московской полиции об ужесточении административного надзора за оппозиционером Сергеем Удальцовым. "По мнению суда, меры, которые запрашивали сотрудники правоохранительных органов, избыточные", - сказал "Интерфаксу" Удальцов. В суде агентству подтвердили отказ в исковом заявлении отдела полиции к Удальцову о дополнении ранее установленных административных ограничений. Мосгорсуд 24 июля 2014 года приговорил Удальцова и его соратника Леонида Развозжаева к 4,5 годам лишения свободы каждого за организацию массовых беспорядков на Болотной площади 6 мая 2012 года и подготовку к организации дальнейших беспорядков на территории РФ. В августе 2017 года Удальцов освободился из колонии в Тамбовской области, отбыв полный срок наказания. В 2018 году Симоновский суд наложил на Удальцова  трехлетний административный надзор , в течение которого ему запрещено посещать митинги, шествия, демонстрации, пикетирования и участвовать в указанных мероприятиях. Также оппозиционеру запрещено без разрешения органов внутренних дел покидать столичный регион. Кроме того, Удальцов должен два раза в месяц отмечаться в отделении полиции по месту жительства. В октябре текущего года  суд отказался снять  с оппозиционера административный надзор. Удальцов настаивал, что установленные ему ограничения существенно затрудняют его общественную, а также трудовую деятельность. Ранее полиция обратилась в суд с просьбой об ужесточении Удальцову административного надзора в виде установления дополнительного ограничения - обязательного нахождения дома в период с 22:00 до 06:00 утра, запрета выезда в Московскую область и увеличения до 4 раз в месяц необходимости отмечаться в отделе полиции по месту жительства.]]></text>
</doc>
