<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гуманитарный центр РФ в Карабахе приступит к работе в пятницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Основной состав российского гуманитарного центра в Нагорном Карабахе приступит к работе в пятницу, 20 ноября, сообщили в Национальном центре управления обороной РФ. Там заявили, что "организационное ядро" межведомственного центра гуманитарного реагирования 19 ноября доставили в регион самолетами военно-транспортной авиации. В составе этой структуры в Карабахе - центры координации гуманитарного реагирования "Север" и "Юг", а также сводный отряд МЧС России. По указанию министра обороны РФ Сергея Шойгу в составе российского межведомственного центра дополнительно сформировано пять отделений: центр гуманитарного разминирования, центр примирения враждующих сторон (в том числе отдел психологической работы, теле- и радиовещательные станции, редакция газеты "Вестник миротворца"), центр транспортного обеспечения, центр медицинского обеспечения, центр торгово-бытового обеспечения, говорится в сообщении. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении ранее в ноябре приняли заявление о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. В Нагорном Карабахе разворачивается российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В его основе - подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа. Согласно картам Минобороны РФ, российские миротворцы в Нагорном Карабахе размещаются в зонах ответственности "Юг" и "Север". Первая включает, в частности, территории, примыкающие к населенным пунктам Степанакерт, Агдам и Лачин. Вторая - северные части Тертерского и Агдамского районов, населенный пункт Мардакерт.]]></text>
</doc>
