<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшего замглавы Минэнерго обвинили в пособничестве мошенникам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Кравченко</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Карина Цуркан</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Бывшему замминистра энергетики Вячеславу Кравченко предъявили обвинение в рамках уголовного дела о мошенничестве, возбужденного в 2018 году в отношении неустановленных лиц, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По словам собеседника агентства, Кравченко получил статус обвиняемого. Ему вменили ч. 5 ст. 33 и ч. 4 ст. 159 (пособничество в совершении преступления и мошенничество, совершенное организованной группой либо в особо крупном размере). "Интерфакс" не располагает официальным комментарием правоохранительных органов. В январе 2019 года информированный источник агентства сообщал, что Кравченко был задержан в рамках дела о мошенничестве. Эту информацию "Интерфаксу" подтвердил один федеральный чиновник. Летом 2018 года источники "Интерфакса" сообщали, что Кравченко проходит свидетелем по уголовному делу о шпионаже в отношении бывшего члена правления "Интер РАО" Карины Цуркан и что  его допрашивали  по этому делу. ФСБ утверждает, что Цуркан в течение 2015 года узнала засекреченные сведения о поставке электроэнергии на Украину в ходе подготовки проекта документа, содержащего сведения об указанной поставке, по поручению Минэнерго, а также от неустановленных должностных лиц Минэнерго. В ФСБ считают, что Цуркан ознакомилась со сведениями во время рабочей встречи с Вячеславом Кравченко, который на тот момент занимал пост замминистра энергетики. Цуркан  вину не признает,  в суде она  отвергала  предъявленные ей обвинения. До суда она  говорила , что ее дело имеет конкретного заказчика, а целью заказа был Вячеслав Кравченко. С 2004 по 2008 год Кравченко работал в Минпромэнерго, где стал директором департамента электроэнергетики. До этого момента он руководил департаментом реструктуризации естественных монополий Минэкономразвития, а также был главой контрольно-правового управления Федеральной энергетической комиссии РФ, занимал должности гендиректора "РН-Энерго" и ОЭСК. В 2012-2013 годах он был председателем правления НП "Совет рынка". Заместителем министра энергетики Кравченко работал с 2013 по 2018 год, в этой должности он курировал вопросы развития электроэнергетики.]]></text>
</doc>
