<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин призвал производителей и ритейл не наживаться на людях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Производители товаров и руководители торговых сетей не должны наживаться на людях, заявил премьер-министр РФ Михаил Мишустин. "Хочу обратиться сейчас к производителям, руководителям торговых сетей и конечно экспортерам. Не надо наживаться на людях. В нынешней непростой ситуации это недопустимо. Необходимо принять решительные меры и разобраться с ценообразованием", - сказал Мишустин в ходе заседания правительства в четверг. Премьер отметил, что намерен в четверг в 17:00 провести совещание по этому вопросу. "Министрам сельского хозяйства, экономического развития, промышленности и торговли поручаю проконтролировать ситуацию с ценами на продукты в рознице, о которых говорил президент, и проработать этот вопрос с крупнейшими торговыми сетями", - сказал Мишустин. Он также поручил им подготовить предложения по дополнительным мерам, которые необходимы для стабилизации ситуации по основным товарным позициям. В ходе заседания премьер  подверг критике  действия министерств, не отреагировавших на рост цен на продукты. Накануне перед совещанием на встрече с главой Минсельхоза Дмитрием Патрушевым президент РФ Владимир Путин напомнил о дефиците продуктов во времена СССР. "Тогда говорили: "В Советском Союзе есть все, но не всем хватает". Тогда не хватало потому, что дефицит был, а сейчас может не хватать потому, что у людей недостаточно денег для приобретения определенных продуктов по тем ценам, которые мы наблюдаем на рынке", - пояснил глава государства свою мысль. Позднее, на совещании Путин подчеркнул, что рост цен на базовые продукты питания "пандемией не объяснишь", и потребовал своевременно применять инструменты сдерживания цен.]]></text>
</doc>
