<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708287</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708287</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завод "Звезда" спустил на воду первый танкер Aframax на газомоторном топливе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Звезда</tag>
    <tag type="str">Aframax</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - ООО "Судостроительный комплекс "Звезда" (ССК, создается на базе Дальневосточного завода "Звезда" в Приморском крае) опустило первый танкер Aframax на газомоторном топливе, сообщил глава "Роснефти" Игорь Сечин на встрече с президентом РФ Владимиром Путиным, кадры которой показал телеканал "Россия24".. "Тоже никто не верил", - сказал он. "Я знаю. Это реальная победа, поздравляю", - ответил Путин. ССК "Звезда" создается консорциумом АО "Роснефтегаз", ПАО "НК "Роснефть" и Газпромбанка. Производственная программа ССК "Звезда" на период до 2035 года насчитывает 178 единиц судов и морской техники различных типов. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает компания "Роснефть", разместившая на судоверфи заказ на 28 судов. В частности, из 12 афрамаксов десять заказала "Роснефть", еще два - "Совкомфлот". В продуктовую линейку "Звезды" войдут суда водоизмещением до 350 тыс. тонн, элементы морских платформ, суда ледового класса, коммерческие суда для транспортировки грузов, специальные суда и другие виды морской техники любой сложности, характеристик и назначений, в том числе техника, которая ранее в России не выпускалась в связи с отсутствием необходимых спусковых и гидротехнических сооружений. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает "Роснефть", которая заключила с ДЦСС эксклюзивное соглашение о размещении всех заказов на строительство новой морской техники и судов на его мощностях. Афрамаксы, заказанные "Роснефтью", предназначены для перевозки нефти и нефтепродуктов. Длина танкера составляет 250 метров, ширина - 44 метра. Дедвейт Aframax составляет от 80 до 120 тыс. тонн.]]></text>
</doc>
