<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 20:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции уничтожат 10 млн литров пива из-за закрытия ресторанов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Ассоциация пивоваров Франции объявила, что будет вынуждена уничтожить 10 млн литров пива в связи с закрытием кафе, ресторанов и пабов из-за коронавируса COVID-19,  сообщает  BFM.  Ликвидация будет произведена, поскольку срок годности напитка на исходе и дальше хранить пиво нет смысла. Причем само уничтожение продукции обойдется в значительные суммы для компаний. "Резкое закрытие кафе, ресторанов, остановка туристической деятельности и отмена всех фестивалей и мероприятий привели к тому, что более 10 млн литров пива оказались не востребованными", - объявили в ассоциации. Отмечается, что около 70% пивоварен Франции сообщили о сокращении как минимум вдвое товарооборота с середины марта. Ожидается, что жесткая форма режима изоляции во Франции закончится 11 мая. Граждане страны смогут передвигаться без специальных разрешений властей, необходимых в настоящее время из-за режима изоляции, введенного в связи с пандемией COVID-19, кроме перемещений на расстояния свыше 100 км от дома, которые будут возможны только по веским семейным или профессиональным причинам. При этом граждан старше 65 лет по-прежнему призывают соблюдать режим изоляции в связи с наибольшей подверженностью опасности заражения этой возрастной группы. После 11 мая начнется постепенное возобновление деятельности предприятий, хотя дистанционная работа будет сохраняться, где это возможно, минимум, в течение трех ближайших недель. Торговая сеть, кроме ресторанов и кафе, откроется с 11 мая. По ресторанам и кафе будет приниматься отдельное решение в конце мая с перспективой возможного открытия после 2 июня.]]></text>
</doc>
