<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708234</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708234</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Калужский завод ПСМА возобновит работу с 13 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калужская область</tag>
    <tag type="str">ПСМА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Завод ООО "ПСМА Рус" (совместное предприятие PSA Peugeot Citroen и Mitsubishi) в Калуге возобновит производство автомобилей в среду, 13 мая, сообщается в официальной группе предприятия в соцсетях. Работа будет организована в одну смену. Выход сотрудников будет организован по согласованию с их непосредственными руководителями. Офисные работники будут трудиться удаленно или непосредственно в офисе. Этот режим определят непосредственные руководители сотрудников. Предприятие заверяет, что в рамках производственного процесса будут соблюдаться необходимые меры санитарной безопасности. Завод ПСМА 1 апреля приостановил сборку автомобилей Peugeot, Citroen и Opel из-за нехватки компонентов, которые производятся в Европе. Также сборку автомобилей приостанавливал калужский завод ООО "Фольксваген Груп Рус" (российское подразделение германского автомобилестроительного концерна Volkswagen), который возобновил производство с 27 апреля. Завод ООО "ПСМА Рус" расположен в индустриальном парке "Росва" под Калугой. Инвестиции в проект составили 550 млн евро. С июля 2012 года предприятие выпускает автомобили по полному производственному циклу. В настоящее время на заводе производятся Peugeot 408, Citroen С4 седан, Opel Zafira, Mitsubishi Outlander, Mitsubishi Pajero Sport, а также коммерческие фургоны Peugeot Expert и Citroen Jumpy и пассажирские микроавтобусы Citroen SpaceTourer и Peugeot Traveller. Производственные мощности предприятия (две сборочные линии) позволяют выпускать до 125 тыс. автомобилей в год.]]></text>
</doc>
