<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647801</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647801</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-26 03:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дальневосточный университет и Третьяковская галерея запустят совместные образовательные программы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДВФУ</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">образование</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 января. INTERFAX.RU - Дальневосточный федеральный университет (ДВФУ, Владивосток) и Государственная Третьяковская галерея в 2019 году запустят совместные образовательные программы по подготовке музейных специалистов широкого профиля, в том числе для многофункционального культурного центра, который откроется во Владивостоке к 2023 году по поручению президента России Владимира Путина. Как сообщает пресс-служба ДВФУ, вуз и Третьяковская галерея договорились о запуске специального образовательного модуля "Музейное дело и арт-менеджмент". Обучение смогут пройти студенты гуманитарных программ. Они будут изучать историю искусств и музейного дела, музейное проектирование, правовые основы музейной работы и другие дисциплины. Набор на программу начнется в 2019 году. Также университет и галерея обсуждают открытие совместной магистерской программы по музейному делу в Школе искусств и гуманитарных наук ДВФУ. Программа будет ориентирована на подготовку специалистов, востребованных в исследовательской, кураторской и управленческой деятельности в сфере искусства новейшего времени. И в магистратуре, и в специальном модуле часть курсов будут читать приглашенные специалисты Третьяковской галереи. "Новые образовательные программы успешно соединят опыт преподавателей университета и специалистов Третьяковской галереи и позволят подготовить кадры для такого масштабного проекта. Думаю, наши программы будут популярны и среди иностранных студентов, особенно из Азии, где так любят и ценят классическое русское искусство", - сказал ректор ДВФУ Никита Анисимов, слова которого приведены в сообщении. Проект многофункционального культурного центра во Владивостоке состоит из двух площадок. Первая - в материковой части города - предполагает размещение концертного зала, музея и здания высшей школы музыкального и театрального искусства. На второй площадке на острове Русский планируется строительство хореографической, музыкальной и средней общеобразовательной школы и интернатов для детей, которые будут обучаться музыке и балету, а также жилья для сотрудников культурно-образовательного центра.]]></text>
</doc>
