<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736841</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/736841</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Хакасии нашли возможные останки женщин-воинов раннего железного века</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хакасия</tag>
    <tag type="str">Казановка-6</tag>
    <tag type="str">тагарская культура</tag>
    <tag type="str">ИАЭТ</tag>
    <tag type="str">Антон Выборнов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В Хакасии при раскопках кургана 9 памятника Казановка-6 нашли могилу раннего железного века, предположительно, с останками женщин-воинов. Об этом сообщил начальник Аскизской археологической экспедиции, старший научный сотрудник Института археологии и этнографии (Новосибирск) Антон Выборнов. "В этой могиле найдены предметы оружия, которые были у каждого из захороненных, а часть этих захороненных - женщины. Это вопрос, который требует своего дорешения, доосмысления, это не совсем тривиальная история ", - сказал он на пресс-конференции. В могиле были захоронены мужчина и две женщины, смещения тел археологи не выявили, поэтому предполагают, что их похоронили одновременно. Тагарская культура считается кочевой, однако ее представители занимались не только скотоводством, но и земледелием. "Это кочевники, это скифы. Правда, для тагарской культуры есть несколько нюансов - есть признаки оседлости населения этой культуры", - сказал археолог. "С моей точки зрения, для традиционной культуры раннего железного века строгая дифференциация, что мужчины - это воины, а женщины - это швеи с шилом, невозможна", - добавил Выборнов. Раскопки проводились на месте расширения железной дороги по линии Междуреченск-Тайшет в Аскизском районе Хакасии. Тагарская культура, представители которой жили в Минусинской котловине в нынешних Хакасии и Красноярском крае, а также на северо-востоке нынешней Кемеровской области, относится к X-III векам до н.э.]]></text>
</doc>
