<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль выразил сожаление в связи с запретом Путину посещать Олимпиады</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">CAS</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - В Кремле сожалеют и негативно относятся к решению Спортивного арбитражного суда (CAS), в котором содержатся ограничения для российских спортсменов и  запрет  президенту РФ Владимиру Путину посещать Олимпийские и Паралимпийские игры, а также Чемпионаты мира в течение двух лет. "Мы, конечно, сожалеем в связи с этим решением и, конечно, мы относимся к нему негативно. Но, вместе с тем, уже было отмечено нашими спортивными руководителями, что главное, что спортсмены получают право участвовать в международных соревнованиях, это поможет сохранять им свою международную квалификацию и спортивную форму", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, комментируя решение CAS. Он подчеркнул, что Россия по-прежнему будет поддерживать максимально тесный контакт с международными спортивными организациями. "По всем остальным вопросам мы имеем в виду поддерживать максимально тесный контакт с международными спортивными организациями, мы продолжим этот диалог, мы продолжим всеми доступными средствами защищать наши интересы, и мы продолжим борьбу с допингом, о котором, как о самом большом зле, неоднократно говорил президент РФ в своих выступлениях", - сказал Песков. Ранее CAS  обнародовал  свое решение запретить российским спортсменам выступать под флагом РФ. Кроме того, два года Россия не сможет проводить у себя Олимпийские игры, Паралимпийские игры, чемпионаты мира. Запрет действует до декабря 2022 года.]]></text>
</doc>
