<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730290</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730290</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 20:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Mercedes-Benz сократит расходы более чем на 20% к 2025 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Mercedes-Benz</tag>
    <tag type="str">Daimler AG</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Германский автопроизводитель Mercedes-Benz, принадлежащий Daimler AG, собирается сократить расходы более чем на 20% в ближайшие пять лет и переключиться на верхний сегмент рынка в попытке увеличить прибыль на фоне слабого спроса и роста инвестиций в электромобили. "Мы примем меры в отношении структурных издержек, будем нацелены на высокую и устойчивую рентабельность", - заявил гендиректор компании Ола Каллениус, представляя инвесторам новую стратегию развития бизнеса. Помимо сокращения капзатрат и расходов на научно-исследовательскую деятельность, Mercedes намерен в большей степени сосредоточиться на эксклюзивной премиальной продукции, отказываясь от стратегии последнего десятилетия по более широкому охвату рынка. Компания также планирует ускорить разработку электродвигателей и программного обеспечения для автомобилей, инвестируя в новые технологии, которые позволят увеличить пробег на электротяге и повысить эффективность. Постепенный отказ от двигателей внутреннего сгорания и переход на электромобили, как ожидается, приведет к сокращению рабочих мест, что отчасти обеспечит снижение фиксированных издержек. "Нет сомнения в том, что будет меньше рабочих мест, когда мы перейдем на электромобили", - сказал Каллениус, добавив, что в настоящее время он ведет переговоры с представителями профсоюзов по поводу сокращения штата. Котировки акций Daimler выросли на 0,6% по итогам торгов во вторник. С начала года рыночная стоимость компании снизилась на 2,5% и составляет сейчас около 51,2 млрд евро.]]></text>
</doc>
