<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-01 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Автор фильма "Ложь Матильды" потребовал 3 млн рублей с Алексея Учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Учитель</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 апреля. INTERFAX.RU - Октябрьский суд Санкт-Петербурга принял к производству иск Руслана Алиева к режиссеру Алексею Учителю о взыскании морального вреда, сообщила в понедельник объединенная пресс-служба судов города. Как отмечается в сообщении, Алиев является автором фильма "Ложь Матильды", направленного против снятой Учителем киноленты "Матильда". "Истец утверждает, что в издании "Комсомольская правда" от 17 июля 2017 года в статье "Режиссер продал машину, чтобы снять "Ложь Матильды" приведена прямая речь ответчика по поводу лично Алиева и его команды, а именно: "Маразм продолжается, есть идиоты, пусть они снимают", - говорится в пресс-релизе суда. В связи с этим Алиев требует взыскать с режиссера компенсацию причиненного ему морального вреда, который истец оценил в 3 млн рублей. Как следует из картотеки суда, заседание по иску назначено на 7 мая. Как сообщалось, Алиев уже обращался в суд в связи с выходом фильма "Матильда". В частности, он требовал прекратить распространение ленты и удалить все его копии. Суд  не стал рассматривать  иск. По данным СМИ, Алиев - предприниматель, боксер и православный активист из Екатеринбурга, также известный под именем Сергей, которое получил при крещении. Фильм режиссера Учителя  "Матильда" , вышедший в прокат в октябре 2017 года, рассказывает об отношениях будущего императора Николая II и балерины Матильды Кшесинской. Кинолента вызвала в России широкий резонанс еще до выхода в прокат после того, как против нее активно выступила депутат Госдумы, экс-прокурор Крыма  Наталья Поклонская  и ее сторонники.]]></text>
</doc>
