<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727018</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727018</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЛДПР предложила поднять МРОТ до 150 рублей в час</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
    <tag type="str">Ярослав Нилов</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Лебедев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">МРОТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Депутаты фракции ЛДПР во вторник внесли в Госдуму законопроект, предусматривающий установление минимальной почасовой оплаты труда в 150 рублей при заключении срочного договора с работником. Документом предлагается дополнить закон "О минимальном размере оплаты труда" минимально допустимой суммой почасовой оплаты труда в 150 рублей при заключении с сотрудником срочного трудового договора на условиях неполного рабочего дня. В пояснительной записке к законопроекту отмечается, что "в России часовая ставка, исходя из МРОТ, крайне низка и составляет в 2020 году от 89,85 руб. в мае до 65,92 руб. в июле" и не может обеспечить "достойного уровня жизни". В то же время, по мнению авторов документа, работодатели в условиях пандемии коронавирусной инфекции предпочитают заключать с сотрудниками срочный договор, чтобы иметь больше свободы при сокращении персонала. Как следует из заключения правительства, кабмин не поддерживает инициативу, так как предложенные депутатами изменения "не соответствуют нормам  (Трудового - ИФ)  Кодекса, которым не предусмотрен минимальный почасовой размер оплаты труда", а также установлен иной подход к оплате при работе на неполный день. Законопроект внесен группой депутатов от ЛДПР, среди авторов - вице-спикер Госдумы Игорь Лебедев, председатель комитета по труду и социальной политике Ярослав Нилов. Ранее во вторник газета "Известия"  написала , что введение в законодательство понятия минимального размера часовой ставки оплаты труда (почасового МРОТ) планируется обсудить в рамках предложений к проекту Генерального соглашения между правительством, работодателями и профсоюзами.]]></text>
</doc>
