<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727143</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727143</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Ишима получил представление за "захват заложников" в школе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ишим</tag>
    <tag type="str">Тюменская область</tag>
    <tag type="str">Александр Моор</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Глава Ишима Федор Шишкин получил прокурорское представление в связи с тем, что 4 сентября в школе №2 на антитеррористическом уроке в пятом классе провели инсценировку захвата детей в заложники людьми в масках и камуфляже. Об этом  сообщила  пресс-служба прокуратуры Тюменской области. Прокурорская проверка выявила, что концепция занятия "не соответствовала возрастному и психологическому развитию его участников, а его проведение не обеспечивало безопасного пребывания детей в образовательной организации". Представление главе Ишима внесено "в связи с нарушениями в деятельности школы". В отношении школы и ее директора возбуждены дела об административном правонарушении по ч. 2 ст. 5.57 КоАП (нарушение или незаконное ограничение предусмотренных законодательством об образовании прав и свобод обучающихся образовательных организаций либо нарушение установленного порядка реализации указанных прав и свобод). "Захват заложников" в школе провели в рамках внеурочной тренировки, посвященной Дню солидарности в борьбе с терроризмом. На занятия пожаловались родители. Они говорили, что ни их, ни детей об этом уроке не предупредили, а после инсценировки захвата одному из детей стало плохо. Разобраться со случившимся  потребовал  губернатор Александр Моор. Свои проверки инициировали также прокуратура и  Следственный комитет .]]></text>
</doc>
