<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Увеличилось число американцев, готовых сделать прививку от COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Почти две трети американцев заявили в октябре о готовности сделать себе прививку против коронавируса COVID-19, свидетельствуют данные опроса института Gallup. "59% американцев в последнем опросе заявили, что они бы сделали прививку от COVID-19, по сравнению с  50% желающих в сентябре ", - говорится в сообщении института. Данные опроса свидетельствуют, что наибольшие изменения в отношении к вакцинации произошли среди американцев, поддерживающих Демократическую партию США. Число желающих сделать прививку от коронавируса среди них выросло с 53% в сентябре до 69% в октябре. Американцы в возрасте от 45 до 64 лет тоже стали с большим пониманием относиться к необходимости вакцинации. Среди них почти 50% в октябре заявили, что сделали бы прививку от COVID-19, тогда как в сентябре эта цифра составляла всего 36%. Желание сделать прививку от коронавируса также выросло на 10 процентных пунктов среди женщин и людей без высшего образования. Среди тех, кто заявил об отсутствии желания сделать прививку, 37% уточнили, что причиной тому является ускоренный график ее разработки. Еще 26% сказали, что хотели бы убедиться, что вакцина безопасна. Примерно 12% опрошенных заявили, что не доверяют вакцинам в целом. Gallup проводил опрос с 19 октября по 1 ноября среди почти 3 тыс. совершеннолетних американцев. Это было еще до того, как компании Pfizer и Moderna объявили о высокой эффективности своих вакцин в ходе клинических испытаний. Разработка  Pfizer  может остановить заражение в 90% случаев, а  Moderna  - более чем в 94%.]]></text>
</doc>
