<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 20:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 23 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Арест дагестанского полковника, дело против жены мэра Томска и оптимизация институтов развития</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Дагестанский полковник  По данным следствия,  Гази Исаев неоднократно лично перевозил руководителей структурных подразделений запрещенного "Имарат Кавказа" и привез одну из смертниц на автостанцию в районе Кизляра, откуда она поехала в Москву совершать теракт. -  Российский миротворец ранен при взрыве мины в Нагорном Карабахе .  Угрозы его жизни нет.  Погиб азербайджанский военный, четверо сотрудников МЧС непризнанной Нагорно-Карабахской республики ранены. Взрыв произошел во время поиска тел погибших. -  В России за сутки выявлено более 25 тыс. случаев заражения COVID-19.  В стране установлен  очередной антирекорд  заболеваемости. В Москве за сутки выявили 6866 новых случаев коронавируса, власти столицы  пока не планируют  вводить пропускной режим и заявляют, что ситуация  сглаживается . Новые ограничения  на федеральном уровне  также не обсуждаются. -  Жену арестованного мэра Томска заподозрили в насилии против полицейского.  Галина Кляйн оказывала активное сопротивление при обыске в рамках расследования дела ее мужа. По данным источника, несмотря на  уголовное дело против нее , женщина находится на свободе. -  Михаил Мишустин анонсировал реформу институтов развития.  Так МСП банк и банк ДОМ.РФ будут  объединены . РВК  передается в управление  РФПИ. ГТЛК и ВЭБ-лизинг будут  объединены . "Роснано", "Сколково", ФРП переходят под управление ВЭБ. "Росатом", "Роскосмос", "Ростех", "Росавтодор" будут  сохранены . Перспективы нового назначения главы "Роснано" Чубайса в Кремле  не комментируют.  -  Умер заразившийся коронавирусом экс-глава Хакасии.  Виктору Зимину  было 58 лет.  С 2019 года он занимал пост заместителя генерального директора РЖД. -  Лидером по социальному благополучию в РФ оказался ЯНАО .  Согласно рейтингу ФоРГО , в ЯНАО среднемесячная зарплата составляет 100 890 рублей при потребительской корзине 19 667 рублей 30 копеек. В Москве средний уровень зарплаты оценен в 90 304 рубля, стоимость потребительской корзины - в 23 693 рубля 80 копеек.]]></text>
</doc>
