<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 20:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У здания суда в Киеве произошли стычки с применением дымовых шашек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Шеремет</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В Киеве группа активистов заблокировала выезд служебного транспорта с территории Шевченковского районного суда, в котором прошло заседание по делу об убийстве журналиста Павла Шеремета, сообщает пресс-служба полиции украинской столицы. Сотрудники правоохранительных органов "проводят с гражданами разъяснительную работу", чтобы восстановить общественный порядок и обеспечить беспрепятственный проезд служебных машин, указывается в сообщении. Собранные данные по факту внесены в Единый реестр досудебных расследований. Отдел дознания Шевченковского управления полиции открыл уголовное дело по ч. 1 ст. 343 (вмешательство в деятельность работника правоохранительного органа, судебного эксперта, работника государственной исполнительной службы, частного исполнителя) УК Украины. Еще в ходе оглашения решения в зале суда пришедшие поддержать обвиняемых выразили крайнее недовольство решением суда, продлившего меры пресечения обвиняемым в убийстве Шеремета: кричали "позор", использовали нецензурную лексику в адрес прокуроров и суда. Исходя из видео, транслируемом рядом СМИ по окончании судебного заседания, около здания суда произошло столкновение между сотрудниками правоохранительных органов и людьми, которые пришли поддержать обвиняемых. Последние выстроились шеренгой, чтобы не допустить выезда Андрея Антоненко из суда в СИЗО, мешали проехать автозаку. Полицейские оттесняли их, обеспечивая выезд автомобиля, в котором находился Антоненко. В ходе столкновения использовались дымовые шашки. Также на видео заметно, что полицейские задержали минимум одного человека, еще одного увезла скорая помощь. Как сообщалось, утром 20 июля 2016 года в центре Киева была подорвана машина руководителя интернет-издания "Украинская правда" Алены Притулы, в которой находился Шеремет. Журналист погиб на месте вскоре после взрыва. Подозрение в убийстве Шеремета выдвинуто трем лицам: военной медсестре Яне Дугарь, волонтеру и детскому сосудистому кардиохирургу Юлии Кузьменко, а также музыканту и ветерану боевых действий в Донбассе Андрею Антоненко. Досудебное следствие в отношении подозреваемых было завершено 22 мая. 25 августа Шевченковский райсуд Киева принял решение, согласно которому рассмотрение по существу дела по обвинению Антоненко, Дугарь и Кузьменко в причастности к убийству Шеремета будет проводить суд присяжных. Кузьменко находится под круглосуточным домашним арестом, на Дугарь возложены личные обязательства, а Антоненко содержится под стражей. Ни один из обвиняемых свою вину в причастности к убийству Шеремета не признает. В среду, 21 октября, суд продлил меры пресечения обвиняемым в убийстве журналиста: содержание под стражей для Андрея Антоненко, круглосуточный домашний арест для Юлии Кузьменко и личные обязательства для Яны Дугарь.]]></text>
</doc>
