<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 10:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский предложил прекратить полномочия судей Конституционного суда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">КС Украины</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Виталий Безгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский внес в парламент законопроект, согласно которому прекращаются полномочия всех действующих судей Конституционного суда страны. Проект закона №4288 "О восстановлении общественного доверия к конституционному судопроизводству" зарегистрирован на сайте парламента. Президент Украины предлагает признать решение КС от 27 октября 2020 года "ничтожным (которое не создает правовых последствий) в связи с тем, что оно было принято судьями Конституционного суда Украины в условиях реального конфликта интересов". Президент выступил с инициативой уволить всех судей, которые приняли решение 27 октября, и после этого начать процесс отбора новых судей. Кроме того, Зеленский предложил вернуть редакцию закона "О предупреждении коррупции" и Уголовного кодекса, действовавших до решения КС от 27 октября. По словам народного депутата фракции "Слуга народа" Виталия Безгина, документ содержит два ключевых новшества: "Антикоррупционные институты продолжают работу в формате до последнего решения КС. То есть декларирование работает в полном объеме. Полномочия состава КС прекращаются!" - написал Безгин в пятницу утром в фейсбуке. Накануне, 29 октября, Зеленский обратился к правоохранительным органам с просьбой  расследовать обстоятельства , которые привели к принятию КС Украины решения о неконституционности ряда положений антикоррупционного законодательства. Как сообщалось, ранее КС обнародовал решение, которым отменил уголовную ответственность за заведомо недостоверное декларирование или умышленное непредставление декларации (ст. 366-1 УК Украины). Также суд признал неконституционными полномочия Национального агентства по противодействию коррупции (НАПК) по контролю и проверке деклараций, открытому круглосуточному доступу к реестру деклараций, проведению мониторинга образа жизни. Фактически отменены права уполномоченных лиц НАПК и задачи уполномоченных подразделений (лиц) по вопросам предотвращения и выявления коррупции. Неконституционными теперь являются сообщения о существенных изменениях в имущественном положении декларантов, а также статья закона "О предотвращении коррупции" об ответственности за коррупционные или связанные с коррупцией правонарушения.]]></text>
</doc>
