<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732420</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732420</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 01:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК начал проверку принудительной изоляции стариков в сахалинском доме престарелых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Следователи проверяют информацию по принудительной изоляции стариков в доме престарелых и инвалидов в Южно-Сахалинске, сообщает пресс-служба следственного управления (СУ) СКР по Сахалинской области в среду. "Организована доследственная проверка. Будут исследованы обстоятельства, изложенные в публикации средств массовой информации, дана юридическая оценка действиям должностных лиц", - говорится в сообщении. Как сообщалось, старики, проживающие в доме престарелых и инвалидов в Южно-Сахалинске, пожаловались президенту РФ на многомесячную изоляцию в стенах учреждения и грохот с соседней стройки. "Президент великой страны, спасите нас! Минсозащиты (региона - ИФ) устроили лагерь для стариков и больных людей в Доме инвалидов острова Сахалин! Семь месяцев без права на свободу и пытки стройкой круглые сутки. Это невыносимо! Мы на грани!" - говорится в одном из нескольких обращений, которые старики направили президенту РФ через местные СМИ. Изоляцию стариков в пресс-службе Минсоцзащиты региона пояснили тем, что с 23 марта 2020 года во всех учреждениях социального обслуживания Сахалинской области, в том числе в Доме престарелых, введены ограничительные мероприятия из-за угрозы распространения коронавирусной инфекции. Пресс-служба также сообщила, что по предписанию управления Роспотребнадзора с 5 октября текущего года в доме престарелых введен режим обсервации в связи "с выявлением положительных результатов на COVID-19 у проживающих".]]></text>
</doc>
