<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">675642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/675642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-08 22:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Анапе объявлены победители "Киношока"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анапа</tag>
    <tag type="str">Киношок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 сентября. INTERFAX.RU - Церемония закрытия XXVIII Открытого фестиваля "Киношок" прошла в Анапе. Фестиваль проходил с 1 по 8 сентября 2019 года. В ходе церемонии были объявлены победители. В конкурсе полнометражных фильмов  Специальный диплом "За искренность и отвагу" получил фильм "Вера", режиссер: Александр Нерадовский. Специальный диплом "За поиск национальной идентичности" - у ленты "Шарнохой – Желтый пес", режиссер: Баир Дышенов. Специальный диплом "За создание поэтичного образа служителя искусства кино" - фильм: "Шыракшы" (Хранитель), режиссер Муратжан Мухажанов. Казахстан. Приз имени А. Княжинского – за лучшую операторскую работу в полнометражном кино - Мартин Сечанов. Фильм: "Шыракшы" (Хранитель). Казахстан. Приз за лучший сценарий в полнометражном кино - Александр Адабашьян, Себастьян Аларкон. Фильм: "Оппозиционер", режиссер Себастьян Аларкон. Приз за лучшую музыку в полнометражном фильме - Таир Кузиев. Фильм: "Горячая лепёшка". Узбекистан Приз за лучшую мужскую роль в полнометражном кино - Асанали Ашимов. Фильм: "Аруах". Казахстан Приз за лучшую женскую роль в полнометражном кино - Феруза Саидова. Фильм: "Горячая лепёшка". Узбекистан. Приз за лучшую режиссуру в полнометражном кино - Лена Ланских. Фильм: "Игры до 14+". Главный приз фестиваля "Золотая лоза" за  лучший полнометражный фильм  - Фильм из Узбекистана "Горячая лепёшка", режиссер: Умид Хамдамов, продюсер: Национальное агентство "Узбеккино". Конкурс документального кино Дипломы жюри получили фильмы "Повесть о настоящем Фиссоне", режиссер Светлана Насенкова и "Летсплей", режиссер Владимир Головнев. Главный приз - "Параджанов. Тарковский. Антипенко. Светотени", режиссер Андрей Осипов. Конкурс короткометражного кино Специальные призы жюри получили фильмы "Красиво жить", режиссер Ярослав Лебедев и "Пляж. Лес. Тамбур", режиссер Кирилл Галицкий, Светлана Козловская, Беларусь. Главный приз в короткометражном конкурсе - "Холодная комната", режиссер Анастасия Клюева. Конкурс детского кино "Киномалышок" Приз за лучший фильм - "Водяная", режиссер Алексей Барыкин. Лучшая работа юного актера - Андрей Андреев, "Солдатик", режиссер Виктория Фанасютина. Лучшая работа юной актрисы - Ариана Вадигер, "Eins, Zwei, Drei" (Айн, Цвай, Драй), Режиссеры Анна Багмет и Ирина Линдт Конкурс телевизионного фильма ТВ-ШОК Призы получили фильмы - "Медное солнце", режиссер Карен Оганесян, "На краю", режиссер Евгений Лаврентьев и "Держись за облака", режиссер Александр Анисимов, Беларусь.]]></text>
</doc>
