<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии предложили лишить русский язык статуса официального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Член киргизского Конституционного совещания Садирдин Торалиев предлагает лишить русский язык в Киргизии статуса официального. "Может, будет звучать радикально, но я предлагаю оставить в Конституции государственным языком только киргизский язык. По другим языкам необходимо принять отдельные законы. Молодежь перестала разговаривать на киргизском, потому что в нем нет потребности, такого не должно быть", - заявил Торалиев на заседании Конституционного совещания в четверг. По его словам, в стране необходимо создать условия для изучения киргизского языка. "Мы можем потерять свой язык", - заявил он. "Русский язык нам нужен, нам нужен и английский язык, чем больше иностранных языков мы будем знать, тем больше нас будут уважать за рубежом. Свыше 60% людей в мире разговаривают на английском. Необходимо принять отдельные законы и развивать изучение иностранных языков", - отметил Торалиев. Согласно Конституции страны, государственным языком является киргизский язык, в качестве официального используется русский язык. 17 ноября депутаты парламента Киргизии вынесли на общественное обсуждение законопроект о назначении референдума по новой Конституции. Проведение референдума предлагается совместить с досрочными выборами президента Киргизии, которые назначены на 10 января. Проект новой Конституции Киргизии предусматривает руководство исполнительной властью президентом республики, введение института Народного Курултая (Народного Собрания), а также сокращение числа депутатов парламента с нынешних 120 до 90. 20 ноября исполняющий обязанности президента Киргизии  Талант Мамытов  подписал указ об образовании Конституционного совещания, в состав которого вошли 89 человек из числа депутатов парламента, бывших и действующих чиновников, представителей научного сообщества и общественных деятелей. По итогам обсуждения в Конституционном совещании в парламент Киргизии будут внесены предложения по проекту закона "О конституции Кыргызской Республики".]]></text>
</doc>
