<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бишкеке обстреляли машины еще двух оппозиционеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Омурбек Бабанов</tag>
    <tag type="str">Сапар Исаков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Сразу на трех оппозиционных политиков совершено покушение во время митинга в центре Бишкека в пятницу. Об этом сообщил бывший советник экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева Фарид Ниязов. "Сегодня на площади "Ала-Тоо" было совершено покушение на Алмазбека Атамбаева, Омурбека Бабанова и Сапара Исакова. Их автомашины были целенаправленно обстреляны неизвестными людьми", - говорится в заявлении Ниязова, распространенном пресс-службой Социал-демократической партии Киргизии (СДПК) в пятницу. Ниязов заявил, что накануне поступила информация о том, что готовится покушение на Атамбаева со стороны спецслужб. По его словам, во время мирного митинга прогрессивных партий на площадь "Ала-Тоо" прибыла агрессивная толпа людей со стороны "старой площади", называвших себя сторонниками Садыра Жапарова и стали закидывать трибуну камнями и бутылками. "Прибывшие люди стали разбивать автомобили и открыли стрельбу. Стреляли в Атамбаева и двух бывших премьер-министров Омурбека Бабанова и Сапара Исакова. На нескольких автомашинах, в том числе Мерседесе, в котором ехал экс-президент Атамбаев остались следы от пуль", - пояснил Ниязов. Ранее сообщалось, что неизвестный в пятницу во время митинга в центре Бишкека несколько раз  выстрелил  в машину Атамбаева. Сторонники экс-президента опубликовали видео, на котором Атамабаев говорит, что его автомобиль обстрелян  боевыми пулями . Кроме того, кандидат на пост вице-премьер-министра Киргизии Тилек Токтогазиев неоднократно заявлял, что на него также готовится покушение. По словам депутата парламента Эльвиры Сурабалдиевой, он находится в больнице без сознания. В настоящее время в Бишкеке и Оше проходят митинги киргизской оппозиции и сторонников действующей власти. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков ввел на территории Бишкека до 21 октября  режим чрезвычайного положения .]]></text>
</doc>
