<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков опроверг связь визита главы СВР в Минск с событиями в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Взаимодействие России и Белоруссии в рамках Союзного государства в том числе по линии спецслужб, осуществляется на постоянной основе, и оно не связано с событиями в Минске, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Настолько обширное идет взаимодействие, причем это никак не связано с событиями в Белоруссии, это взаимодействие имело место и раньше", - сказал Песков журналистам, отвечая на вопрос, почему ранее не была анонсирована встреча главы СВР Сергея Нарышкина с президентом Белоруссии Александром Лукашенко и какова цель визита главы Службы внешней разведки в Минск. Песков заметил, что не всегда события и контакты анонсируются заранее. При этом Песков не стал конкретизировать повестку визита Нарышкина. "Не могу вам сказать, все-таки это достаточно чувствительные области работы и сотрудничества, поэтому это не может быть общественно-доступной информацией", - сказал он. Ранее сообщалось, что Лукашенко в четверг на встрече с главой службы внешней разведки РФ Нарышкиным  поблагодарил  его за информацию, которую СВР регулярно доводит до белорусских спецслужб. Лукашенко считает, что его встреча с Нарышкиным "произведет в настоящий момент какой-то соответствующий взрыв в СМИ, особенно в интернете".]]></text>
</doc>
