<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">687485</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/687485</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-10 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лауреатом премии "Большая книга" стала биография Венедикта Ерофеева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большая книга</tag>
    <tag type="str">Венедикт Ерофеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Лауреатами Национальной литературной премии "Большая книга", вручаемой за лучшее прозаическое произведение на русском языке, стали Олег Лекманов, Михаил Свердлов и Илья Симановский за биографию Венедикта Ерофеева, а также Григорий Служитель и Гузель Яхина. Первую премию получили Лекманов, Свердлов и Симановский за первую биографию писателя "Венедикт Ерофеев: посторонний". "Персонаж Веничка близко знаком читателю - и русскому, и зарубежному, - чего нельзя сказать про самого создателя поэмы "Москва - Петушки"", - говорится в аннотации премии. Авторы биографии, опираясь на множество собранных ими свидетельств современников, документов и воспоминаний, пытаются отделить правду от мифов, нарисовать портрет человека, стремившегося к абсолютной свободе и в прозе, и в жизни. Параллельно истории жизни писателя в книге разворачивается "биография" Венички - подробный анализ его путешествия из Москвы в Петушки. Премию вручили советник президента по культуре Владимир Толстой и председатель жюри Дмитрий Бак. Второй премии удостоился Григорий Служитель за роман "Дни Савелия". Автор сообщил, что посвятил книгу памяти своей матери. Премию ему вручил глава Роспечати Михаил Сеславинский. Третью, бронзовую премию, получила Гузель Яхина за роман "Дети мои". Писательница поблагодарила издателя Елену Шубину, которая, по ее словам, подала ей идею для романа, а также свою семью и друзей за терпение и поддержку. Премию вручил президент Российского книжного союза Сергей Степашин. Как пояснили в счетной комиссии премии, в этом году по итогам подсчета разрыв в их количестве между первым и вторым местом - огромный, между вторым и третьим - небольшой, а между третьим и четвертым местом - совсем маленький. Премию за вклад в литературу жюри "Большой книги" присудило писателю, поэту и сценаристу Валерию Попову. Поздравил "своего любимого писателя" литератор Дмитрий Быков. Лауреатом премии "_Литблог", - лучшему книжному блогеру, который пишет о современной русской литературе, - стала литературный критик из Твери Мария Лебедева. Премию вручил председатель жюри "_Литблога" писатель Лев Данилкин, получивший первую премию "Большой книги" в 2017 году за биографию "Ленин. Пантократор солнечных пылинок". Роман Гузели Яхиной "Дети мои" победил по итогам народного голосования премии, которое проходило онлайн и завершилось 3 декабря. Втрое место занял роман "Дни Савелия" Григория Служителя, а третье - роман "Брисбен" Евгения Водолазкина. Всем авторам были вручены памятные призы номинации. Премия генерального спонсора премии - компании "Озон" - получил роман Григория Служителя "Дни Савелия", которому подарили годовое сопровождение его книги. В этом году в список финалистов вошли также: Сухбат Афлатуни "Рай земной"; Ольгерд Бахаревич "Собаки Европы"; Александр Гоноровский "Собачий лес"; Линор Горалик "Все, способные дышать дыхание"; Евгения Некрасова "Калечина-Малечина"; Алексей Сальников "Опосредованно"; Роман Сенчин"Дождь в Париже"; Вячеслав Ставецкий "Жизнь А.Г.". Победителей определила Литературная академия - жюри премии. В её состав традиционно входят профессиональные литераторы, журналисты, государственные и общественные деятели, а также предприниматели. Премиальный фонд премии "Большая книга" составляет 5,5 млн руб.: победителю полагается 3 млн руб., за вторую и третью - 1,5 и 1 млн соответственно. Победителями премии в разное время становились Дмитрий Быков за биографию "Борис Пастернак", Владимир Маканин за роман "Асан", Людмила Улицкая за роман "Даниэль Штайн, переводчик", Леонид Юзефович за роман "Журавли и карлики", Даниил Гранин за роман "Мой лейтенант...". В прошлом году победителем стала Мария Степанова за книгу "Памяти памяти". Торжественная церемония вручения премии прошла в Доме Пашкова. Национальная литературная премия "Большая книга" учреждена в 2005 году "Центром поддержки отечественной словесности", учредителями которого являются "Альфа-Банк", группа компаний "Ренова", группа компаний "Видео Интернешнл", Роман Абрамович, Александр Мамут, группа компаний "ЛитРес", сеть книжных магазинов "Читай-город", торговый дом "ГУМ", журнал "Медведь". Среди соучредителей премии Институт русской литературы РАН, Российский книжный союз, Минкультуры, Роспечать и другие.]]></text>
</doc>
