<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728463</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728463</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Приставы арестовали квартиру Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей навальный</tag>
    <tag type="str">ФССП</tag>
    <tag type="str">Московский школьник</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Квартира оппозиционера Алексея Навального в Марьино арестована, сообщила его пресс-секретарь Кира Ярмыш. "Приставы наложили арест на квартиру Алексея Навального. Это связано с иском компании "Московский школьник", принадлежащей Евгению Пригожину", - сообщила Ярмыш в твиттере. Она уточнила, что 27 августа приставы-исполнители объявили о запрете регистрационных действий на его долю в квартире в Марьино. "Это значит, что квартиру нельзя продать, подарить или заложить. Тогда же были арестованы и счета Алексея", - сказала Ярмыш. Она также напомнила, что ранее были арестованы счета Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) и оппозиционера Любови Соболь. Согласно банку данных Федеральной службы судебных приставов России, Навальный по исполнительному листу Арбитражного суда Москвы должен выплатить 28 924 117 рублей в качестве взыскания имущественного характера в пользу физических и юридических лиц, а также 2 050 364 рубля в качестве оплаты исполнительных сборов. В октябре прошлого года Арбитражный суд в Москве  удовлетворил иск  компании "Московский школьник", поставляющей питание для школ, на 88 млн рублей к оппозиционерам Алексею Навальному, Любови Соболь и Фонду борьбы с коррупцией (ФБК). Иск был подан из-за статьи и видеоролика, посвященных проблемам организации истцом питания детей в детских садах и школах Москвы. "Московский школьник" требовал признать недействительными и порочащими его репутацию 29 фрагментов публикации. Позже Евгений Пригожин выкупил у ООО "Московский школьник" право требования долга с ФБК, Навального и Соболь. Новый владелец заявил, что его юристы с 25 августа начали работу по принудительному взысканию долга. 23 сентября Навального  выписали  из берлинской клиники Charite, куда он около месяца назад в состоянии комы был доставлен из реанимации омской больницы. Оппозиционеру стало плохо 20 августа во время полета из Томска в Москву. 2 сентября власти Германии со ссылкой на лабораторию бундесвера заявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок".]]></text>
</doc>
