<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСБ и ГРУ проверят источники Ивана Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Следствие назначило компьютерную экспертизу по уголовному делу в отношении журналиста Ивана Сафронова, обвиняемого в госизмене, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "По уголовному делу в отношении Сафронова назначена компьютерная экспертиза, которую будет проводить ЦИБ ФСБ ( Центр информационной безопасности - ИФ ). Экспертиза должна проверить, использовал ли Сафронов для получения информации, передача которой ему инкриминируется, открытые источники", - рассказал собеседник агентства. Кроме того, по его словам, по делу Сафронова назначена экспертиза для определения степени секретности и достоверности тех сведений, которые он якобы передал представителю иностранной разведки и которые следствие считает содержащими государственную тайну. Эту экспертизу будут проводить в Главном управлении Генштаба ВС РФ ( ранее ГРУ - ИФ ),  сообщила  в пятницу газета "Коммерсантъ". Адвокат Сафронова, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов в разговоре с "Интерфаксом" отказался комментировать информацию о назначении экспертиз, сославшись на наложенные на него ограничения. Он, однако, напомнил, что ранее защита неоднократно указывала на то, что следствие не разъясняет журналисту, в передаче какой конкретно информации он обвиняется. Комментариями следствия по ситуации "Интерфакс" в настоящее время не располагает. Советнику главы "Роскосмоса" Сафронову предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронова в 2012 году завербовал представитель чешской спецслужбы, а в 2017 году журналист передал ей секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью: ранее он работал в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
