<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">BioNTech планирует произвести 1,3 млрд доз вакцин от COVID-19 в 2021г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Немецкая компания BioNTech во вторник сообщила, что планирует производство 1,3 миллиарда доз вакцин от коронавируса в 2021 году. "Основываясь на прогнозах производства, мы ожидаем поставок до 50 миллионов доз вакцины в 2020 году и производства до 1,3 миллиарда доз в 2021 году", - сказано в сообщении пресс-службы компании. Накануне, 9 ноября, американский концерн Pfizer Inc. и BioNTech заявили, что "кандидат" на вакцину от коронавируса под шифром BNT162b2  показал свою эффективность . Согласно отчетам производителей, вакцина предоставляет более чем 90%-ную защиту от коронавируса. Серьезных побочных эффектов до сих пор не было зарегистрировано. Предположительно на следующей неделе компании запросят разрешения на допуск на рынок в США. Вакцина от Pfizer Inc. и BioNTech - это так называемый препарат рибонуклеиновой кислоты, который основан на новом механизме. Он содержит генетическую информацию возбудителя вируса из поверхностного протеина, откуда он проникает в клетки. Цель такой прививки - вызвать в организме производство антител против этого протеина, чтобы отразить вирус до того момента, как он проникнет в клетку и распространится. Испытания проходили в три фазы, в них принимали участие 43 500 человек, примерно половина из участников исследований получала плацебо. Прививка делалась в два этапа с перерывом в три недели, ее эффективность измерялась в сравнении с числом заболевших в группе граждан, которые получали плацебо. В результате исследований было подтверждено 94 случая заболевания коронавирусом, почти все заболевшие получали не настоящую вакцину, а плацебо.]]></text>
</doc>
