<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Специалисты сочли преждевременным говорить о плато по COVID в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Главный инфекционист Минздрава России Владимир Чуланов считает, что пока рано говорить о стабилизации ситуации с коронавирусом в России. "Я бы пока не стал так говорить ( плато - ИФ ). Есть колебания ( по заболеваемости ), особенно если на Европу посмотрим, там довольно неблагоприятная ситуация. Я бы пока поостерегся. Если чуть подольше будет держаться, тогда можно будет говорить, пока рановато", - сказал Чуланов "Интерфаксу" в среду. Он также не стал связывать влияние хорошей погоды с "условной стабилизацией, но пока рановато так ее называть". "16-17 тыс. заболевших ежедневно - это много. Ситуация по стране мозаичная, в некоторых регионах напряженная, где-то процент свободного коечного фонда значительно сократился", - сказал Чуланов. Заведующий кафедрой микробиологии, вирусологии и иммунологии Сеченовского университета, академик РАН Виталий Зверев также в разговоре с "Интерфаксом" не стал называть плато ситуацию с распространением коронавируса в России: "Нужно посмотреть еще количество анализов и тяжелых больных. Количество зараженных не совсем отражает ситуацию". Однако, по его словам, "ситуация в целом некритическая". Специалист отметил, что коронавирус только недавно попал в человеческую популяцию, а "когда переболеет процентов 70, тогда заболевание станет, скорее всего, сезонным". "Все зависит от того, насколько продолжительным будет иммунитет. Если в течение нескольких лет он будет сохраняться, то в течение двух-трех лет выйдем на достаточно хороший уровень коллективного иммунитета. Вирус будет попадать к людям, которые болели, количество заболевших будет гораздо меньше", - сказал ученый. В России с 20 октября уровень заболевших коронавирусом колебался на уровне 15,7-17,3 тыс. человек в сутки.]]></text>
</doc>
