<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 04:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция сообщила о 28 пострадавших в ДТП с автобусом в Хабаровском крае</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В автомобильной аварии с участием пассажирского автобуса в Ульчском районе Хабаровского края, произошедшей во вторник, пострадали 28 человек, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе УМВД по региону в среду. "Всего пострадали 28 человек", - сказал сотрудник пресс-службы. Отвечая на вопрос, задержан ли устроивший аварию водитель автобуса, в отношении которого во вторник было возбуждено уголовное дело, представитель ведомства сообщил, что "в настоящее время проводятся первоначальные следственные действия и вопрос о мере пресечения будет решен позже". В свою очередь минздрав Хабаровского края сообщил, что двумя вертолетами поздно вечером во вторник и в ночь на среду в Хабаровск были доставлены 17 человек, получивших травмы, в том числе тяжелые. Все пострадавшие получают необходимое лечение в краевой клинической больнице. В краевом министерстве здравоохранения журналистам уточнили, что еще четыре человека самостоятельно обратились за медицинской помощью, хотя сначала отказались от госпитализации и приняли решение самостоятельно добираться до Хабаровска. "Одного такого пациента бригада скорой помощи доставила с автовокзала поздно ночью. Сейчас под наблюдением врачей находятся 12 человек, в том числе два человека в реанимации по медицинским показаниям. Девять человек отпущены домой под амбулаторное наблюдение", - сказали в минздраве. Между тем Следственное управление СК РФ по Хабаровскому краю и Еврейской АО проинформировало, что по факту ДТП возбуждено второе уголовное дело - по статье об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей (п. "в" ч. 2 ст. 238 УК РФ). Ранее в отношении водителя было возбуждено уголовное дело по статье о нарушении правил дорожного движения и эксплуатации транспортных средств (ч. 1 ст. 264 УК РФ). ДТП  произошло  днем 22 сентября в Ульчском районе. Автобус, в котором находились 44 пассажира, двигался со стороны села Богородское в Хабаровск. По предварительным данным, водитель превысил скорость, не справился с управлением, после чего автобус съехал в кювет и опрокинулся.]]></text>
</doc>
