<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил о 4000 больных COVID-19 в больницах Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - В московских больницах сейчас лечатся около 4000 больных коронавирусной инфекцией, сообщил мэр города Сергей Собянин на церемонии награждения столичных медиков. Он считает эпидемиологическую ситуацию в городе стабильной. "Ничего еще не закончилось, пандемия продолжается. Мы видим, как сложно она протекает в европейских странах, где начался бурный подъем. В Москве этого нет, небольшие поднятия количества заболевших в большей степени связаны с резким увеличением количества тестируемых", - заявил мэр. Он выразил надежду и уверенность, что столица переживет трудные времена, потому что за этот период, "несмотря на трудности и сложности, наше здравоохранение стало не слабее, а прочнее". "Все ее (системы здравоохранения) элементы - скорая помощь, поликлиники, стационары, - все начали работать как единый организм. Я надеюсь, что этот опыт и динамичного развития, и четкой организации всех служб останется после пандемии навсегда на службе московского здравоохранения", - заключил Собянин. Утром 18 сентября оперативный штаб по коронавирусу  заявил  о рекордном приросте заболеваемости в Москве с 26 июня - 805 новых случаев COVID-19 за сутки. До этого несколько дней прирост был от 730 до 750 случаев, до середины сентября и в августе показатель чаще всего был от 690 до 700. В мэрии эти изменения объяснили расширением тестирования. Летом Собянин говорил, что ожидает стабилизации суточного прироста в пределах 650-700 случаев, но  допускал  осложнение ситуации осенью с возобновлением очной учебы и возвращением дачников. Ранее он распорядился сохранить несколько тысяч инфекционных коек, дополнительно развернутых весной. 17 сентября он предупредил, что вирус остается активным, тяжелых случаев COVID-19 не становится меньше и  призвал  предприятия по возможности оставлять сотрудников на дистанционной работе. Он также несколько раз опровергал слухи о том, что после единого дня голосования 13 сентября Москву могут снова закрыть на карантин. Незначительный, но стабильный рост заболеваемости коронавирусом в Москве не приведет к введению новых масштабных ограничительных мер,  заверил  18 сентября источник "Интерфакса" в мэрии.]]></text>
</doc>
