<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736355</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736355</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 08:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный микробиолог Минздрава предостерег от приема антибиотиков при COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роман Козлов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Более 90% заболевших коронавирусной инфекцией получают антибиотики, хотя для вирусных заболеваний это необоснованная терапия и она грозит пациентам последствиями в более отдаленном будущем, заявил главный микробиолог и специалист по антимикробной резистентности Минздрава России Роман Козлов. "По данным ряда исследований, более 90% пациентов с COVID-19 в настоящее время получают антибиотики, в том числе комбинированную терапию и парентеральные препараты, не только в стационарах, но и в амбулаторных условиях, - сказал он журналистам. - Антибактериальные препараты не активны в отношении вирусов, в том числе в отношении возбудителя COVID-19 - нового коронавируса SARS-Cov-2, поэтому COVID-19, как и любая другая вирусная инфекция, не является показанием для применения антибиотиков". Козлов убежден, что сложившаяся практика вызовет значительный рост резистентности к антимикробным препаратам и повлечет серьезные неблагоприятные последствия в будущем. "Необоснованная антибактериальная терапия приводит к ряду нежелательных явлений, которые могут значительно ухудшить состояние пациента, а порой и привести к жизнеугрожающим последствиям", - предупредил эксперт. Ранее в ноябре министр здравоохранения Михаил Мурашко  предупреждал , что антибиотики не нужны при легком течении COVID-19, их прописывают при осложнениях. 29 октября руководитель клиники пульмонологии Федерального научно-клинического центра ФМБА Александр Аверьянов  признал , что не существует эффективных препаратов от COVID-19.]]></text>
</doc>
