<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708877</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708877</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 18:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производители предупредили о риске дефицита защитных перчаток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ассоциация СИЗ</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Котов</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Из-за введенного в отдельных регионах перчаточного режима может возникнуть дефицит латексных и нитриловых перчаток, которые нужны работникам пищевой и химической промышленности и врачам, считает президент Ассоциации разработчиков, изготовителей и поставщиков средств индивидуальной защиты (Ассоциация "СИЗ") Владимир Котов. По его словам, организация предупредила об этом правительство. "По нашему мнению, если уж обязательно нужен перчаточный режим, то можно предложить ходить в трикотажных перчатках, кожаных, но оставить в покое эту группу изделий ( латексные и нитриловые. - ИФ. ), иначе без них рискуют остаться работники пищевой, химической промышленности, а также медики", - сказал Котов "Интерфаксу". Дефицит может возникнуть через несколько недель, считает он. В стране таких перчаток выпускается около 3-3,5 млн пар в месяц, что недостаточно для обеспечения населения страны. Более 60% мирового объема латексных перчаток производится в Малайзии, где находится натуральное сырье и производство. "В ходе карантина они распустили все свои фабрики, у них есть проблема с рабочими. Сейчас они восстанавливают производство, собирают рабочих, а также сырье", - сказал Котов и пояснил, что латекс, который был заготовлен в Малайзии, "испортился и его надо заготавливать заново". По мнению ассоциации, все СИЗ должны быть включены в список товаров, которые должны содержаться в системе государственного резерва на случай непредвиденных чрезвычайных ситуаций. В Росрезерв должно быть включено и сырье, из которого делаются СИЗ, считает Котов. Все эти предложения ассоциация направила в правительство. Ассоциация "СИЗ" объединяет более 500 предприятий-производителей средств индивидуальной защиты. Масочно-перчаточный режим введен в Москве с 12 мая. Ранее в связи с началом эпидемии коронавируса в России был дефицит масок и санитайзеров. Глава Минпромторга Денис Мантуров 15 мая заявил, что проблема с масками для населения решена, их производство довели до 9 млн штук в сутки. "Чуть меньше половины - это медицинские, и больше половины - это гигиенические маски", - сказал министр. По его словам, июне производство масок вырастет до 11 млн в сутки. При этом реализация в аптечных сетях составляет 1,6-1,7 млн штук в сутки, отметил он.]]></text>
</doc>
