<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730602</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730602</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе заявили, что Тихановская будет задержана в случае приезда в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Николай Рыжак</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Включение лидера белорусской оппозиции Светланы Тихановской в базу разыскиваемых лиц МВД РФ означает, что в случае приезда в Россию она будет задержана и может быть передана Белоруссии, заявил "Интерфаксу" заместитель председателя комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Николай Рыжак. "Мы должны будем ее  (Тихановскую - ИФ)  задержать и экстрадировать по просьбе белорусской стороны", - сказал Рыжак в четверг, отвечая на соответствующий вопрос. Он отметил, что если такое обращение поступит от белорусской стороны, "мы будем вынуждены к этой просьбе присоединиться". "Раз у нас есть такие форматы взаимоотношений с Белоруссией, то мы должны поддерживать друг друга и в такой деликатной сфере как юридическая", - считает парламентарий. По его словам, "такая норма прописана, и мы должны ее соблюдать". Ранее стало известно о включении Тихановской  в базу разыскиваемых лиц  на сайте МВД. При этом в российском министерстве заявили об отсутствии уголовных дел на территории РФ в отношении Тихановской. "Уголовных дел в отношении Светланы Тихановской правоохранительными органами Российский Федерации не возбуждалось", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. Ее появление в базе в полиции  объяснили  тем, что Главный информационно-аналитический центр МВД России формирует и ведет "Межгосударственный информационный банк, который функционирует на основании Соглашения о взаимоотношениях министерств внутренних дел в сфере обмена информацией от 3 августа 1992 года и Соглашения об обмене информацией в сфере борьбы с преступностью от 22 мая 2009 года, заключенными в рамках СНГ". При этом официальный представитель МВД Белоруссии Ольга Чемоданова подтвердила, что экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская объявлена в межгосударственный розыск. Об этом она сказала агентству "Интерфакс-Запад" в четверг.]]></text>
</doc>
