<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С 5 октября переход на удаленную работу в Москве станет обязательным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - С 5 октября требование к работодателям о переводе сотрудников на удаленную работу становится обязательным,  написал  мэр Москвы Сергей Собянин в четверг в своем блоге. Согласно  указу , с 5 по 28 октября на "удаленку" должны быть переведены не менее 30% работников в целом, а также все работники старше 65 лет и страдающие хроническими заболеваниями. "Исключение из этого правила - только для сотрудников, чье присутствие на рабочем месте является критически важным для функционирования организации", - отмечает мэр. Требования также не распространяются на медицинские организации, предприятия ОПК, "Росатома", "Роскосмоса" и некоторых других стратегических отраслей. Мэр Москвы отметил, что после призыва  перевести на "удаленку"  всех сотрудников, чье присутствие на рабочем месте не является обязательным, количество поездок в общественном транспорте снизилось недостаточно. "Увеличивается и количество людей, переносящих COVID-19 в тяжелой форме - более 1,5 тысяч человек", - подчеркнул Собянин. Он также сообщил, что доля детей среди заболевших впервые превысила 19%. Доля пациентов старше 65 лет выросла до 20-25%, в то время как летом она составляла меньше 15%. Собянин выразил надежду, что принятых мер будет достаточно для того, чтобы сбить рост заболеваемости коронавирусом. Как сообщалось, за минувшие сутки в Москве зафиксированы 2 424 случая заражения коронавирусом - это  максимум  за четыре месяца. Среди новых пациентов 13,6% - дети, днем ранее их доля составляла 16,2%. Весной и летом доля детей среди заболевших коронавирусом обычно не превышала 10%. 24 сентября была преодолена  психологическая отметка  в тысячу заболевших за сутки. Ранее москвичей старше 65 лет и людей с хроническими заболеваниями попросили по возможности  оставаться дома  с 28 сентября. Штрафовать за выход из дома не будут, социальные карты пенсионеров также решили не блокировать.]]></text>
</doc>
