<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726480</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726480</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мексика получит 32 млн доз российской вакцины Sputnik V</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Бразилию отправят порядка 50 млн доз препарата</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
    <tag type="str">Мексика</tag>
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Российской фонд прямых инвестиций (РФПИ) заявляет о заключении соглашения о поставке 32 млн доз COVID-вакцины Sputnik V в Мексику - этого хватит, чтобы привить каждого четвертого жителя страны. "9 сентября РФПИ и фармацевтическая компания Landsteiner Scientific объявили о соглашении о поставках в Мексику 32 млн доз российской вакцины "Спутник V" (25% населения Мексики). Начало поставок вакцины в Мексику ожидается в ноябре 2020 г. в случае получения одобрения со стороны мексиканских государственных регулирующих органов", - говорится в сообщении РФПИ, поступившем в "Интерфакс" в пятницу. Кроме того, РФПИ сообщает о заключении соглашения о поставке до 50 млн доз в Бразилию - препарат поставят в бразильский штат Баия. Начало поставок также ожидается в ноябре. "Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ, суверенный фонд Российской Федерации) и Секретариат здравоохранения бразильского штата Баия подписали соглашение о сотрудничестве для поставок в Бразилию до 50 млн доз российской вакцины "Спутник V", - отмечается в сообщении. Накануне, 10 сентября, глава РФПИ Кирилл Дмитриев заявил, что Бразилия готова присоединиться не только к клиническим испытаниям,  но и к производству на своей территории  российской COVID-вакцины Sputnik V.]]></text>
</doc>
