<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 20:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 8 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Алкоголь при прививке от COVID, высота Эвереста и производство "Спутник V" на Украине</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Попова рекомендовала желающим привиться от COVID-19 не пить 56 суток.  Глава Роспотребнадзора пояснила, что  алкоголь противопоказан  две недели до прививки и 21 день после каждой из двух инъекций. В противном случае не сформируется иммунитет. Однако главный нарколог России и глава центра им. Гамалеи считают, что один бокал шампанского на Новый год  не навредит  даже привитым, а вот напиваться не нужно в любом случае. -  В России за сутки выявлено 26 тыс. новых заболевших коронавирусом.  За сутки в стране  скончались  562 человека с COVID-19. В Роспотребнадзоре считают, что ситуация с темпами прироста коронавируса  начала стабилизироваться. -  Владимир Путин подписал закон об удаленке.  В документе, в том числе,  указано , что на дистанционной работе прогулом считается невыход на связь с работодателем более двух рабочих дней подряд без уважительной причины. -  В РФПИ заявили о готовности производить вакцину "Спутник V" на Украине.  Российский фонд сообщил, что  выпуск уже налажен  компанией "Биолек". Позднее источник в украинских правоохранительных органах заявил, что эта информация о харьковском АО "Биолек"  не подтвердилась . -  По всей Армении начались . Задержаны десятки человек, в Ереване манифестанты перекрывают дороги и блокируют работу метро. -  Saxo Bank представил "шокирующие предсказания" на 2021 год.  Банк традиционно публикует  маловероятные прогнозы,  которые могут оказать значительное влияние на финансовые рынки, если воплотятся в реальности. В этот раз в числе таких предсказаний предположения, что безусловный базовый доход приведет к запустению городов, а блокчейн уничтожит фейковые новости. -  Китай и Непал согласовали высоту Эвереста . Пекин согласился с предложением соседей рассчитывать высоту со снежной шапкой. Теперь официальные данные -  8 848,86 метра.]]></text>
</doc>
