<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два послушника получили психические расстройства в общине Виссариона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Церковь последнего завета</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Двое послушников пострадали во время пребывания в красноярской религиозной организации "Церковь последнего завета", сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По его данным, следственные органы планируют предъявить обвинение руководителям религиозной организации. "Оба фигурирующих в деле пострадавших до вступления в общину не страдали психическими расстройствами. По мнению следствия, действия руководителей религиозной организации, а именно психологическое насилие и система жестких лишений и ограничений, привели к тому, что у одного из потерпевших развилось тревожное расстройство, а у второго - расстройство режима сна и бодрствования", - сказал собеседник агентства. Один из пострадавших проживал в общине в период с 1999 по 2013 год, второй - с 1999 по 2017 год. "Интерфакс" пока не располагает официальным подтверждением информации о психических расстройствах у адептов "Церкви последнего завета". "Церковь Последнего Завета" - новое религиозное движение, которое основал житель Красноярского края Сергей Тороп (называющий себя Виссарионом) в 1991 году. В 1995 году религиозная организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе Красноярского края. 21 сентября силовики задержали руководителей организации Сергея Торопа, Вадима Редькина и Владимира Ведерникова, им планируется предъявить обвинение по статье "создание религиозного объединения, деятельность которого  сопряжена с насилием над гражданами , причинение тяжкого вреда здоровью двум и более лицам". С 1991 года мужчины руководили "Церковью последнего завета", Тороп называет себя сыном божьим "Христом" под именем "Виссарион". По версии следствия, в целях извлечения дохода от религиозной деятельности они привлекали деньги граждан, а также применяли к ним психологическое насилие, в результате длительного воздействия которого части последователей причинен тяжкий вред здоровью. 23 сентября Центральный райсуд Новосибирска арестовал всех троих до 22 ноября. 23 сентября Центральный райсуд Новосибирска  арестовал  Сергея Торопа, а также Редькина и Ведерникова.]]></text>
</doc>
