<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708152</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708152</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Темпы прироста заболевших коронавирусом в России начали снижаться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - В России установилась тенденция к снижению темпов прироста коронавируса, сообщила вице-премьер РФ Татьяна Голикова на совещании с регионами по санитарно-эпидемиологической ситуации с коронавирусом. В общей сложности темпы снизились в 4,9 раза и по состоянию на 11 мая 2020 года темп прироста составил 5,6%. Она отметила, что с одной стороны, эти цифры радуют, с другой стороны, беспокоит то, что "абсолютные приросты в ряде регионов страны пока еще остаются высокими". По данным на 11 мая, РФ вышла на третье место в мире по количеству заболевших коронавирусом: в стране 221 344 случаев COVID-19, 11 656 из них выявлены в последние сутки - суточный прирост по стране  составил 5,6% . В ходе совещания у президента Голикова рассказала о трех критериях поэтапного снятия ограничений -  коэффициент распространения инфекции, свободный коечный фонд и количество тестов на 100 тыс. населения в день. Для первого этапа снятия ограничений коэффициент распространения инфекции должен быть не более единицы, свободных коек должно быть не менее 50% от общего нормативного и количество тестов - не менее семидесяти на 100 тыс. населения. Одиннадцать российских регионов уже готовы к первому и даже второму этапам снятия противокоронавирусных ограничений, еще 22 смогут соответствовать критериям выхода, если нарастят коечный фонд и увеличат масштабы тестирования, заявила вице-премьер РФ. Голикова отметила, что в среднем по РФ коэффициент распространения инфекции равен единице, но по отдельным регионам этот показатель варьируется.]]></text>
</doc>
