<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 22:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД РФ выступили за подключение к ядерным переговорам Великобритании и Франции</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Усилия по контролю над ядерными вооружениями в дальнейшем должны учитывать потенциалы других стран, считает Рябков</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Сергей Рябков</tag>
    <tag type="str">ДСНВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Дальнейшие усилия в сфере контроля над ядерными вооружениями должны учитывать потенциалы других стран, для России приоритет - это Великобритания и Франция, заявил "Интерфаксу" в четверг замглавы МИД РФ Сергей Рябков. "Да, конечно, любое дальнейшее усилие в сфере контроля над вооружениями должно носить многосторонний характер, и потенциалы этих стран должны приниматься в расчет. Наши приоритеты очевидны, - это Великобритания и Франция", - сказал замминистра. Ранее в четверг президент РФ Владимир Путин  заявил  о возможности подключения к переговорам по контролю над вооружениями и непризнанных ядерных держав. "Путин пояснил логику этого подхода: никто не должен, в конечном счете, остаться в стороне, только тогда международное сообщество получит реальный импульс в направлении укрепления глобальной стратегической стабильности и безопасности", - сказал Рябков. Замминистра пояснил, что договор об СНВ в текущем виде не может быть трансформирован в многостороннее соглашение. "Любое гипотетическое многостороннее соглашение - это новое соглашение. Наша позиция как раз сводится к тому, что договор в нынешнем виде нужно продлить без предварительных условий для того, чтобы выиграть время, в течение которого будут идти переговоры, будут идти консультации, будет идти диалог", - сказал он. Рябков также напомнил, что в заявлении МИД РФ характеризует эти переговоры как двусторонние, потому что "мы по состоянию на данный момент не слышали ни от одной другой страны - обладательницы ядерного оружия выраженного желания, выраженной готовности присоединяться к этому процессу". ДСНВ-3  - договор между Россией и США о взаимном сокращении арсеналов развернутых стратегических ядерных вооружений. Подписан 8 апреля 2010 года и вступил в силу 5 февраля 2011 года. Срок действия договора истекает 5 февраля 2021 года.]]></text>
</doc>
