<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-29 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подозреваемому в хищении картины Куинджи предъявили обвинение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 января. INTERFAX.RU - Подозреваемому в хищении Москва картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" предъявлено обвинение, сообщила "Интерфаксу" официальный представитель МВД РФ Ирина Волк. "В рамках производства по уголовному делу, возбужденному по факту хищения картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" с выставки одного из музеев столицы, следствием предъявлено обвинение подозреваемому в совершении данного преступления", - сказала Волк. "Организовано проведение осмотра изъятого полотна специалистами-экспертами. В ближайшее время полицейские планируют вернуть похищенное произведение искусства учреждению культуры ( Третьяковской галерее - ИФ )", - отметила Волк. Ранее сообщалось, что украденную картину Куинджи сотрудники правоохранительных органов  передадут  директорам Третьяковки и Русского музея в среду. Вечером 27 января работники охраны Третьяковской галереи сообщили в полицию о хищении картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" из одного из залов Инженерного корпуса Третьяковской галереи. Преступник просто снял ее со стены и ушел  на глазах  у многочисленных посетителей экспозиции. Официальный представитель МВД Ирина Волк утром в понедельник сообщила, что подозреваемый в хищении картины 31-летний мужчина задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. По ее словам, подозреваемый "рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими". Возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Гендиректор Третьяковской галереи Зельфира Трегулова сообщила, что картина  не будет возвращена на выставку . Ретроспектива пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года и продлится до 17 февраля. На выставке представлено порядка 170 лучших произведений художника из фондов ГТГ и Русского музея, а также из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Это не первая пропажа картин Куинджи в современной России. В 2001 году из Челябинской галереи украли холсты Куинджи "Развалины в степи" и "На закате". Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был  задержан  мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина " Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года " и  повредил  полотно. Кроме того, это уже вторая пропажа культурной ценности за последние дни. 24 января сообщалось, что Государственный исторический музей (ГИМ) провёл внутреннюю проверку и обратился в правоохранительные органы из-за того, что хранитель не выдал на запланированную выставку икону "Богоматерь Смоленская Шуйская". По факту пропажи иконы возбуждено уголовное дело о краже.]]></text>
</doc>
