<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 08:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"СИБУР" через суд потребовал 408,7 млн рублей от владельца новосибирского НПЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СИБУР</tag>
    <tag type="str">ВПК-Ойл</tag>
    <tag type="str">Коченево</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">Грозный</tag>
    <tag type="str">Стандарт-Ойл</tag>
    <tag type="str">Ойл-Логистик</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - ПАО "СИБУР Холдинг" подало в Арбитражный суд Тюменской области иск на 408,7 млн рублей к ООО "ВПК-Ойл" (Грозный), владеющему Коченевским НПЗ в Новосибирской области. Это следует из материалов суда. Заявление поступило в суд 7 мая и касается исполнения обязательств по договорам поставки товаров. Во вторник "СИБУР" дополнил его двумя ходатайствами об обеспечении иска. Решение суда о принятии иска к производству еще не опубликовано. В июле 2019 года СИБУР сообщал, что заключил с "ВПК-Ойл" долгосрочный контракт на поставку бензина газового стабильного (БГС). По условиям контракта "ВПК-Ойл" должна была поставлять БГС производства Коченевского НПЗ на томское предприятие СИБУРа ("Томскнефтехим") для последующего производства нефтехимической продукции. В производстве Арбитражного суда Новосибирской области в настоящее время находятся иски еще трех топливных компаний о взыскании задолженности с ООО "ВПК-Ойл". Общая сумма требований составляет около 1,44 млрд рублей. Так, кемеровское ООО "Евротэк" обратилось в суд 10 февраля 2020 года с требованием взыскать с "ВПК-Ойл" 300 млн рублей долга по договору поставки от 14 января 2019 года. Заявление томского ООО "Стандарт-Трейд" на 188,7 млн рублей поступило в суд 17 февраля. Московское ООО "Руно-Ресурс" направило 10 марта и 8 апреля два иска - на 439,6 млн рублей и 507,7, млн рублей. По этим искам возбуждены производства, их рассмотрение отложено до конца мая. Комментарием "ВПК-Ойла" "Интерфакс" пока не располагает. По данным информационно-аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", выручка ООО "ВПК-Ойл" в 2018 году составила 21 млрд рублей, чистая прибыль - 166 млн рублей. Данные за 2019 год не приводятся. Единственным собственником компании является ООО "Стандарт-Ойл", принадлежащее АО "Ойл-Логистик" (оба - Новосибирск). Коченевский НПЗ с 2016 года реализует программу модернизации: компания планирует во втором полугодии 2020 года запустить производство дизельного топлива класса "Евро-5", а позже - производство бензина того же стандарта. Общий объем инвестиций в проект ранее оценивался в 9,3 млрд рублей. Главным источником сырья для предприятия является Верх-Тарское месторождение в Новосибирской области, которое поставляют НК "Нефтиса", "Русснефть" и ООО "Энерго Ресурс". В начале декабря 2019 года ООО "ВПК-Ойл" приняло решение о смене места регистрации с рабочего поселка Коченево в Новосибирской области, где расположен завод, на Грозный.]]></text>
</doc>
