<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734796</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734796</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 17:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Силуанов счел купленные на минимумах акции "Аэрофлота" выгодным вложением для ФНБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Акции "Аэрофлота", которые были приобретены в рамках допэмиссии для поддержки деятельности компании в условиях пандемии COVID-19, могут стать для Фонда национального благосостояния выгодной инвестицией, считает глава Минфина Антон Силуанов. В акции "Аэрофлота" ФНБ вложил 50 млрд рублей. Цена размещения допэмиссии, окончательные итоги которой перевозчик  подвел  на этой неделе, составила 60 руб. "Аэрофлот" сообщил, что разместил 1 333 919 149 обыкновенных акций и привлек 80,04 млрд рублей. "ФНБ приобрел хороший актив", - сказал Силуанов в интервью телеканалу РБК. "Мы вложили по 60 рублей за акцию, а мы помним, что такие же акции стоили до пандемии в три раза дороже. Поэтому мы считаем, что мы вполне можем рассчитывать на выход из этих акций, в случае, если цена будет приемлема, если мы увидим, что рынок нормализовался", - отметил министр. Он добавил, что участие государства в лице ФНБ в размещении помогло привлечь и средства частных инвесторов, купивших акции на 30 млрд рублей. Как сообщалось ранее, акции на 50 млрд рублей выкупило государство на средства ФНБ. Около 30 млрд рублей внесли инвесторы в ходе рыночной части SPO, при этом якорными инвесторами выступили РФПИ с суверенными фондами Ближнего Востока (объем их участия не раскрывался). О возможности инвестиций в "Аэрофлот" также заявляли подконтрольные государству ВТБ и Промсвязьбанк. Уставный капитал "Аэрофлота" по итогам SPO вырос с 1 110 616 299 акций до 2 444 535 448 акций – то есть в 2,2 раза. Доля государства в компании  выросла с 51,17% до 57,34% , доля акций в свободном обращении уменьшилась с 40,9% до 40,65%. Размер квазиказначейского пакета размылся с 4,3% до 1,96%, менеджмента компании – с 0,1 до 0,05%.]]></text>
</doc>
