<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 07:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден готов пойти на отсрочку вторых дебатов кандидатов в президенты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден, если потребуется, в связи с болезнью Дональда Трампа согласен перенести намеченные на 15 октября вторые дебаты с ним, сообщила представитель штаба демократа Кейт Бедингфилд. "Мы надеемся, что дебаты состоятся в день, на который они намечены – 15 октября – но, очевидно, мы будем настроены на любые изменения, которые необходимо будет внести", сказала она в эфире телеканала АВС. Бедигфилд отметила: "Конечно, это будет зависеть от многих факторов. Прежде всего, от состояния здоровья президента Трампа, которому мы желаем всего самого наилучшего и надеемся на его быстрое и полное выздоровление, как и все в нашей стране". В то же время, сенатор Камала Харрис, которая баллотируется на пост вице-президента от демократов, и действующий вице-президент Майк Пенс все еще планируют встретиться в среду на своих единственных предвыборных дебатах с соблюдением соответствующих мер безопасности. "Мы ожидаем, что комиссия по дебатам примет все необходимые меры предосторожности, чтобы гарантировать безопасность всех, кто присутствует на дебатах. Ясно, что это включает в себя дистанцирование, соблюдение требования об использовании масок", – сказала представитель штаба Байдена. Трамп, у которого выявлен коронавирус COVID-19, находится на излечении в военном госпитале. Как заявил в минувшее воскресенье его врач Шон Конли, Трамп идет на поправку. Конли подчеркнул, что, как и при любом заболевании, состояние президента иногда улучшается, а иногда ухудшается. В частности, у Трампа временами наблюдалось недостаточное насыщение крови кислородом. В итоге врачи начали давать ему стероид дексаметазон. Со своей стороны, один из лечащих врачей президента Брайан Гарибальди выразил надежду, что при благоприятном развитии событий пациента можно будет выписать уже в понедельник.]]></text>
</doc>
