<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730203</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730203</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 13:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве временно отменят льготный проезд для школьников и пенсионеров</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Купить билет в театр или музей можно будет только в электронном виде</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин в своем  блоге  объявил о новых мерах борьбы с распространением коронавируса в столице. В частности, на время школьных каникул с 9 октября будет временно приостановлен льготный проезд для детей в общественном транспорте. Транспортное приложение социальной карты школьников будет заблокировано, а средства будут перенесены на более поздний срок. Также с 9 до 28 октября будет приостановлен бесплатный проезд для москвичей старше 65 лет и граждан, страдающих хроническими заболеваниями. "Более 25% новых заболевших составляют люди в возрасте 65+. И лишь 10-15% из них заражается из-за контактов с членами семьи. Большинство подхватывают вирус на работе, в транспорте, магазинах и других общественных местах", - подчеркнул Собянин. Согласно  указу , проездные билеты, действие которых было приостановлено, можно будет продлить при обращении пассажира в Метрополитен и "Мосгортранс" не ранее дня, следующего за днем окончания приостановления действия карт. Кроме того в ближайшее время продажа билетов в театры, концертные залы, музеи и другие учреждения, подведомственные правительству Москвы, будет переведена исключительно в электронный вид, а обычные кассы будут закрыты. "Это решение позволит контролировать максимальную заполняемость залов и соблюдение правил рассадки. Тем самым, мы сможем избежать нарушений санитарного режима и, как следствие, вынужденной приостановки деятельности учреждений культуры", - отметил мэр Москвы. Ранее москвичам старше 65 лет и с хроническими заболеваниями рекомендовали с 28 сентября  не выходить из дома  без особой необходимости. За выход из дома не штрафуют. За минувшие сутки в Москве были установлены  два антирекорда : число новых заболевших превысило четыре тысячи, в больницу попали более тысячи человек.]]></text>
</doc>
