<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство россиян высказались за нейтралитет Москвы в карабахском конфликте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Больше половины граждан РФ (59%) придерживаются мнения, что Москва не должна отдавать предпочтение ни одной из противоборствующих сторон обострившегося конфликта в Нагорном Карабахе. Об этом свидетельствуют данные опроса Фонда "Общественное мнение",  опубликованные  во вторник. Среди аргументов сторонников взвешенной позиции РФ в отношении обеих сторон конфликта – доводы о том, что Армения и Азербайджан являются дружественными России странами. В связи с этим Москве следует соблюдать баланс, чтобы не испортить с ними отношения, а поддержка какой-либо из сторон могла бы еще больше осложнить ситуацию, отмечают социологи. Исследование показало, что 8% сограждан считают, что на официальном уровне симпатии России должны быть на стороне Армении, среди аргументов этой части респондентов – участие Еревана, как и Москвы в Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ). По данным ФОМ, правильной поддержку в отношении позиции Азербайджана сочли бы 1% россиян, одним из аргументов являются партнерские отношения между Москвой и Баку. Согласно исследованию, в той или иной мере об обострении конфликта в Нагорном Карабахе знают 92% россиян, в том, что вооруженное противостояние продолжится, уверены 29% респондентов. В свою очередь, 40% сограждан убеждены, что нынешняя фаза конфликта начнет утихать, еще 22% респондентов не знают, чего ждать. Всероссийский опрос был проведен 9-11 октября среди 1 тыс. респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
