<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/738892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 01:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Диего Марадона похоронен рядом с родителями в предместье Буэнос-Айреса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Диего Марадона</tag>
    <tag type="str">Буэнос-Айрес</tag>
    <tag type="str">Аргентина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Закрытая церемония похорон легендарного аргентинского футболиста и тренера Диего Марадоны завершилась на кладбище Bella Vista в провинции Буэнос-Айрес, сообщает телеканал TN24. Марадона упокоился рядом со своими родителями. На церемонии присутствовали 25 ближайших родственников футболиста. При этом на пути следования похоронного кортежа по улицам Буэнос-Айреса выстраивались толпы людей. Движение в центре аргентинской столицы в это время было перекрыто. За кортежем на мотоциклах в сторону кладбища ехали сотни людей. С самого утра кладбище взял под охрану аргентинский спецназ, они не давали людям подойти ко входу ближе нескольких сотен метров. Несмотря на эти меры, на подъезде кортежа произошли столкновения полиции с пришедшими проводить Марадону в последний путь. Спецназовцы применили резиновые пули и слезоточивый газ, пострадал полицейский. Погребальный кортеж прибыл на кладбище из Розового дома (Casa Rosada) - президентского дворца в центре аргентинской столицы, где гроб с телом Марадоны был выставлен для прощания. Кортеж сопровождали тысяча полицейских на мотоциклах, но все же на одном участке поклонники футболиста устроили пробку и затормозили движение. Церемонию прощания в президентском дворце также пришлось прекратить раньше запланированного из-за начавшихся в центре города  беспорядков . Некоторое время гроб  находился  в отдельном помещении дворца под охраной военнослужащих. О стычках с полицией сообщалось и в момент начала церемонии прощания, когда толпа футбольных фанатов попыталась вломиться в помещение президентского дворца. В результате инцидента один человек получил травмы. Диего Марадона  скончался  25 ноября от сердечного приступа. Легендарному футболисту было 60 лет. В Аргентине объявлен  трехдневный траур . Марадона - чемпион мира 1986 года. На клубном уровне в течение своей карьеры он выступал за команды "Бока Хуниорс" (Аргентина), "Барселона" (Испания), "Наполи" (Италия). В составе итальянского клуба Марадона дважды выиграл чемпионат страны, один раз - Кубок УЕФА. До последнего времени он был главным тренером аргентинского футбольного клуба "Химнасия".]]></text>
</doc>
