<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735468</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735468</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В результате теракта в Вене пострадали 22 человека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Вена</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - В результате произошедшего накануне теракта в Вене пострадали 22 человека, сообщил глава МВД Австрии Карл Нехаммер. По его словам, в числе раненых - полицейский, он был успешно прооперирован. Нехаммер уточнил, что этот полицейский имеет "миграционный бэкграунд" - так в немецкоязычных странах говорят о гражданах из семей родителей-иммигрантов. "Мы не будем терпеть террор. Террористам не удастся разъединить нас", - сказал глава МВД, чье выступление в прямом эфире транслирует немецкий телеканал Welt. Он добавил, что убитый в Вене террорист оказался 20-летним мужчиной с двойным гражданством Австрии и Северной Македонии. "У него был укороченный автомат Калашникова, винтовка, еще одно огнестрельное оружие и мачете", - сказал Нехаммер. "Преступник уже имел судимость за попытку выезда на "джихад" и попытку примкнуть к террористическому объединению "Исламское государство" (ИГ, запрещено в РФ). Тогда его приговорили к 22 годам заключения, но он был выпущен раньше срока", - сказал глава МВД. Вечером 2 ноября в Вене несколько исламистов открыли стрельбу по людям в разных частях города. В частности, выстрелы звучали неподалеку от площади Шведенплатц, вблизи главной синагоги города Штадттемпель. В результате  погибли четыре человека , один из террористов был  застрелен . Канцлер Австрии Себастьян Курц назвал произошедшее терактом. Операция по  задержанию  преступников продолжается.]]></text>
</doc>
