<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 400 человек задержаны на акции протеста в Минске</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В МВД Белоруссии подтвердили, что сотрудник милиции стрелял в воздух из помпового ружья</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Более 400 участников протестной акции были задержаны в Минске, сообщает МВД Белоруссии. В министерстве также подтвердили, что милиция в Минске произвела предупредительный выстрел в воздух из помпового ружья. "Сотрудники милиции задерживали несколько активных участников на проспекте Победителей. В это время другие люди на протестной акции, не менее ста человек, пытались их отбить. Для пресечения незаконных действий был произведен предупредительный выстрел в воздух из помпового ружья", - заявили в ведомстве. Кроме того, в министерстве заявили, что светошумовые гранаты, о которых сообщали СМИ, в Минске не применялись. По состоянию на 19:00 протестные акции в стране завершились практически везде, за исключением Минска, заявляют в министерстве. Между тем официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич заявила "Интерфаксу" об отсутствии информации о пострадавших на акции оппозиции. Ранее корреспондент "Интерфакса" передал, что неизвестный мужчина в черном камуфляже и маске-балаклаве открыл огонь в воздух из ружья неподалеку от "Минск-арены".  После выстрела  участники акции разбежались. В белорусской столице в воскресенье проходит несанкционированная акция протеста. Число ее участников в определенный момент превысило 150 тысяч человек.]]></text>
</doc>
