<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735986</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735986</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 00:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росэнергоатом начал опытную эксплуатацию нового VI блока ЛАЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Сосновый бор</tag>
    <tag type="str">Ленинградская АЭС</tag>
    <tag type="str">ЛАЭС</tag>
    <tag type="str">Росэнергоатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - АО "Концерн Росэнергоатом" начало опытно-промышленную эксплуатацию энергоблока N6 Ленинградской АЭС (ЛАЭС) с реактором ВВЭР-1200 (или блок N2 ЛАЭС-2, Сосновый Бор, Ленинградская область), сообщил концерн. "Специалисты повысили мощность блока до 35% от номинальной и в 21:01 (мск) успешно подключили его к сети. В течение смены уровень мощности реакторной установки будет доведен до 40%. На следующей неделе начнется первое из 200 тестирований - испытание блока в режиме полного обесточивания", - говорится в сообщении. Ранее в пятницу "Росэнергоатом" получил разрешение Ростехнадзора на начало опытно-промышленной эксплуатации. Опытно-промышленная эксплуатация - финальная и самая продолжительная проверка энергоблока перед вводом в работу. Она продлится более четырех месяцев. За это время специалисты последовательно повысят мощность реакторной установки до 40, 50, 75, 90 и 100% В конце октября блок N6 ЛАЭС был подключен к энергосистеме, физпуск энергоблока стартовал 19 июля. Ввод блока в эксплуатацию запланирован на 2021 год. Новый блок заменит второй энергоблок с реактором РБМК-1000 ЛАЭС, который находится в эксплуатации 45 лет. Ленинградская АЭС  - действующая атомная электростанция, расположенная на побережье Финского залива в городе Сосновый Бор. Первый энергоблок введен в эксплуатацию в 1973 году, последующие - в 1975, 1979 и 1981 годах. На площадке ЛАЭС строится ЛАЭС-2 с четырьмя энергоблоками с реакторами ВВЭР-1200. Энергоблок N1 был введен в промышленную эксплуатацию в ноябре 2018 года. Расчетный срок службы ЛАЭС-2 - 50 лет, основного оборудования - 60 лет.]]></text>
</doc>
