<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651873</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651873</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-25 07:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Зеленая книга" получила "Оскар" как лучший фильм</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">У этого фильма еще две награды: за мужскую роль второго плана и оригинальный сценарий</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Зеленая книга</tag>
    <tag type="str">Оскар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 февраля. INTERFAX.RU - Картина "Зеленая книга" Питера Фаррелли удостоилась "Оскара" как лучший фильм. Награду вручала актриса Джулия Робертс. Получая награду, съемочная группа призналась, что их фильм - это история про любовь.  "Зеленая книга"  получила награды еще в двух главных номинациях: актер Махершала Али получил статуэтку за мужскую роль второго плана, также награда была вручена за лучший оригинальный сценарий (Питер Фарелли, Ник Валлелонги, Брайан Хэйес Карри). "Зеленая книга" основана на реальных событиях, она рассказывает о том, как музыкант-виртуоз Дон Ширли (Махершала Али) нанимает водителя Тони Валлелонга по прозвищу Болтун (Вигго Мортенсен) и отправляется в турне на юг консервативных штатов во времена расовой сегрегации. Мексиканская картина  "Рома"  Альфонсо Куарона получила три "золотых рыцаря" и стала лучшим фильмом на иностранном языке, а также ее отметили за операторскую и режиссерскую работы. Черно-белая лента повествует о жизни семьи среднего класса в Мехико 1970-х годах - об отношениях внутри семьи, со служанками, чьи судьбы переплетаются на фоне происходящих в стране митингов, столкновений с полицией и политических беспорядков. Больше всего наград, четыре, получила  "Богемская рапсодия" , однако главной оказалась лишь одна. Члены Американской киноакадемии отметили  Рами Малека  за роль Фредди Меркьюри, а также присудили "Оскары" за сведение звука, монтаж звука и лучший монтаж. Биографический фильм "Богемская рапсодия" повествует о британской рок-группе Queen. События сосредотачиваются на жизни вокалиста коллектива Фредди Меркьюри. Действующие участники Queen, Брайан Мэй и Роджер Тейлор, приняли участие в создании фильма как исполнительные музыкальные продюсеры и творческие консультанты. Неожиданным триумфатором стал блокбастер  "Черная пантера" , до церемонии числившийся "темной лошадкой" среди номинантов. Картина, собравшая в мировом прокате более 1,3 млрд долларов при бюджете в 200 млн долларов, удостоилась трех наград. Фильм получил "Оскары" в категориях "Дизайн костюмов", "Работа художников-постановщиков", "Оригинальный саундтрек". "Черная пантера" снята Райаном Куглером по мотивам комиксов Марвел. Действие в нем разворачивается в фантастическом королевстве Ваканда. Главные роли в картине исполнили Чедвик Боузман, Майкл Б. Джордан, Лупита Нионго и Данай Гурира. Костюмная драма  "Фаворитка"  про интриги при дворе королевы Анны в Великобритании XVIII века, представленная в 10 номинациях, победила лишь в одной. "Оскар" подучила  Оливия Колман  за главную роль королевы Анны. За лучшую женскую роль второго плана статуэтку получила Реджина Кинг ("Если Бил-стрит могла говорить"), а за лучший грим отметили "Власть" Адама МакКея с Кристианом Бейлом про американского политика Дика Чейни, который работал в администрациях четырех президентов США. Кроме того, "Оскаром" наградили песню Shallow из фильма-режиссерского дебюта Бредли Купера "Звезда родилась". Он рассказывает о трагической истории любви известного музыканта Джексона Мейна (Купер) и стремящейся к славе певице Элли (Леди Гага). За адаптированный сценарий наградили фильм "Черный клановец" ("BlacKkKlansman") с Адамом Драйвером и Джоном Дэвидом Вашингтоном, который рассказывает о темнокожем полицейском, вступившем в ряды Ку-клукс-клана в начале 1970-х годов. Анимационный фильм "Человек-паук: Через вселенные" признали лучшим в своей категории. За визуальные эффекты статуэтку получила картина "Человек на Луне" Дэмиена Шазелла с Райаном Гослингом в главной роли. Фильм является байопиком про американского астронавта НАСА Нила Армстронга. Лента рассказывает о космической гонке, первом полёте на Луну, а также о том, какой ценой астронавту дался маленький шаг, ставший огромным скачком для всего человечества. Лучшая актриса второго плана — Реджина Кинг ("Если Бил-стрит могла бы заговорить") Лучший документальный фильм — "Свободный подъем в одиночку" Лучший грим и прически — "Власть" Лучший художник по костюмам — "Черная Пантера" Лучший художник-постановщик — "Черная Пантера" Лучший оператор - Альфонсо Куарон ("Рома") Лучший монтаж звука - Джон Уорхерст и Нина Хартстоун ("Богемская рапсодия") Лучший звук - Пол Мэсси, Тим Кавагин, Джон Казали ("Богемская рапсодия") Лучший фильм на иностранном языке - "Рома" Лучший монтаж - Джон Оттман ("Богемская рапсодия") Лучший актер второго плана - Махершалла Али ("Зеленая книга") Лучший анимационный фильм - "Человек-паук: через вселенные" Лучший короткометражный анимационный фильм - "Бао" Лучший короткометражный документальный фильм - "Точка. Конец предложения" Лучшие визуальные эффекты - Пол Ламберт, Иэн Хантер ("Человек на Луне") Лучший короткометражный художественный фильм - "Кожа" Лучший оригинальный сценарий - Ник Валлелонга, Брайан Карри, Питер Фаррелли ("Зеленая книга") Лучший адаптированный сценарий - Чарли Уотчтелл, Дэвид Рабинович, Кевин Уилмотт, Спайк Ли ("Черный клановец") Лучший оригинальный саундтрек - Людвиг Йоренсен ("Черная пантера") Лучшая оригинальная песня - Леди Гага, Марк Ронсон, Энтони Россомандо, Эндрю Уайатт ("Звезда родилась") Лучшая мужская роль - Рами Малек ("Богемская рапсодия") Лучшая женская роль - Оливия Колман ("Фаворитка") Лучшая режиссура - Альфонсо Куарон ("Рома") Лучший фильм - "Зеленая книга"]]></text>
</doc>
