<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинский Генштаб насчитал около 3 тыс. военных РФ в Донбассе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Киев также утверждает, что в регион прибыли 10-12 групп снайперов из России</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Руслан Хомчак</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - В неподконтрольных украинскому правительству отдельных районах Донецкой и Луганской областей в настоящее время присутствуют порядка 3 тысяч российских военнослужащих, заявляет начальник Генерального штаба - главнокомандующий Вооруженных сил Украины Руслан Хомчак. "Разведка сообщает, что российских военнослужащих не более 3 тысяч. Это офицеры, инструкторы, те, кто помогает командирам принимать решения. В окопах российские солдаты не сидят, там вся "география" России, Украины, других стран. Все поставки техники, ее ремонт - на 100% из России", - сказал Хомчак журналистам в среду в Киеве. "В то же время, есть информация о прибытии 10-12 групп снайперов из России, мы их видели по Широкино  (село в Донецкой области - ИФ) ", - добавил начальник Генштаба. Между тем в Москве на разных уровнях неоднократно заявляли, что российских войск на территории Донбасса нет, и Россия не является стороной конфликта на востоке Украины. При этом Хомчак высказал убеждение, что военное решение конфликта в Донбассе в существующих условиях невозможно. "Военного решения конфликта нет. Во многих местах мы "уперлись" в города и населенные пункты, где ведение военных действий затруднено", - пояснил он.]]></text>
</doc>
