<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 19:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ выступил против расширения льготной ипотеки на вторичный рынок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Инициатива по расширению программы льготной ипотеки под 6,5% на вторичный рынок жилья потребует доработки и дополнительных обсуждений, считают в ВТБ. Во вторник спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко предложила распространить программу льготного ипотечного кредитования на вторичное жилье. Она отметила, что в настоящее время сформировалась заметная разница между ценами на первичное и вторичное жилье. "Инициатива расширения госпрограммы на вторичный рынок требует серьезной проработки и дополнительного обсуждения", - говорится в сообщении банка, поступившем в "Интерфакс". В ВТБ пояснили, что в случае субсидирования кредитов на покупку квартир в новостройках, это поддерживает строительный сектор и связанные с ним производства, транспорт, логистику, дает новые рабочие места в секторе, что в конечном итоге благоприятно сказывается на экономической ситуации. "В условиях вторичного рынка "возврата" госсубсидий в экономику не будет – конкретный жилой комплекс уже был построен, и прибыль от перепродажи квартир пойдет только собственнику жилья", - подчеркнули в банке. Там добавили, что в в настоящее время рынок вторичного жилья в России превалирует над новостройками, но в отдельных регионах или для отдельных социальных групп есть программы, позволяющие оформить льготные кредиты на обе категории жилья: например, программа "Дальневосточной ипотеки" или льготной ипотеки для семей с детьми. "Таким образом, задача по расширению доступности жилищных кредитов при необходимости сегодня уже решается точечно", - считают в ВТБ. Программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была  запущена  по поручению президента Владимира Путина. Она заработала в середине апреля и должна была завершиться 1 ноября. В середине октября Путин  предложил продлить  программу до середины 2021 года. 27 октября премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал постановление о продлении льготной ипотеки до 1 июля следующего года. Ранее Хуснуллин сообщил, что  будет добиваться продления  льготной программы по ипотеке после 1 июля 2021 года.]]></text>
</doc>
