<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 08:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С Чаяндинского месторождения вывезут 8500 вахтовиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Чаяндинское месторождение</tag>
    <tag type="str">Айсен Николаев</tag>
    <tag type="str">Газпром добыча Ноябрьск</tag>
    <tag type="str">Сила Сибири</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - С Чаяндинского нефтегазоконденсатного месторождения в Якутии вывезут 8500 вахтовиков, оставшиеся будут обеспечивать непрерывный производственный процесс, объявил через пресс-службу глава республики Айсен Николаев. На месторождении с 17 апреля введен карантин из-за коронавируса. Николаев напомнил, что оттуда уже вывезли более 1000 вахтовиков. Вывоз рабочих продолжается в плановом режиме, примерно по 500 человек в день. Обеспечивать работу месторождения останутся около 2000 человек, сообщил Николаев на брифинге. Сотрудники "Стройтранснефтегаз", которых на месторождении подавляющее большинство - 7500 человек - сдали вторичные анализы. По словам Николаева, уже есть результаты около 5000 тестов, из них менее 250 - положительные. "Считаем, что распространение болезни будет исчисляться в несколько сотен, но никак не тысяч, как это обсуждается в СМИ", - сказал глава республики. 95% тех, у кого получен положительный анализ, не имеют никаких симптомов болезни - ни температуры, ни кашля, добавил чиновник. Ранее эксплуатирующая организация месторождения - ООО "Газпром добыча Ноябрьск" сообщала, что сформировала на ключевом объекте месторождения - Установке комплексной подготовки газа №3 - "чистую зону". В ней трудятся 50 работников Чаяндинского нефтегазопромыслового управления. Еще 55 человек в таком же режиме работают на территории приемо-сдаточного пункта, с которого подготовленная нефть подается в нефтепровод ВСТО. Производственные подразделения компании "ведут добычу, подготовку и подачу газа в газопровод "Сила Сибири" в полном объеме", отмечалось в сообщении. Всего на месторождении находятся 34 вахтовых поселка различных подрядных организаций "Газпрома". На коронавирус протестировали 10 000 рабочих. Главный внештатный инфекционист Минздрава Елена Малинникова отмечала, что примерно у трети протестированных предварительно получен положительный результат. Официально Роспотребназдор  подтвердил  39 случаев заражения коронавирусом на территории месторождения. Заболевших лечат в Якутии и в Ямало-Ненецком автономном округе. Прокуратура Ленского района Якутии  начала проверку  соблюдения прав вахтовиков с месторождения после появления в соцсетях видеозаписи митинга с участием нескольких сотен рабочих. Протестующие жаловались на плохие условия содержания в поселке, отсутствие информации о заболевании со стороны администрации, отсутствие масок и мер по изоляции.]]></text>
</doc>
