<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 15:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиабилеты в ОАЭ подорожали в девять раз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Emirates</tag>
    <tag type="str">Дубай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Авиабилеты из России в Объединенные Арабские эмираты подорожали в девять раз, теперь они недоступны среднему классу, заявила пресс-секретарь Российского союза туриндустрии Ирина Тюрина. Рост цен она связала с высоким спросом и искусственным ограничением числа рейсов. "Нынешние четыре рейса в неделю вместо прежних 9-11 ежедневных только из Москвы даже близко не удовлетворяют возможности продаж", - сказала она. Это позволяет авиакомпаниям устанавливать очень высокие цены. Так, средняя стоимость билета туда-обратно в эконом-классе составляет 150 тысяч рублей - это в девять раз дороже, чем обычно. За полет в бизнес-класс цены достигают миллиона, сказала Тюрина. В результате в ОАЭ сейчас летают только обеспеченные люди. "Турбизнес не понимает - к чему это искусственное ограничение числа рейсов? В ту же Турцию и на Занзибар в достатке поставлены и регулярные, и чартерные рейсы. Эпидемиологическим фактором это не объяснить: в Дубае зафиксированы меньшие темпы заражения коронавирусом, чем в Москве", - заметила представитель РСТ. Тюрина сослалась на исследование Международной ассоциации воздушного транспорта (IАТА) и заявила, что опасаться заразиться коронавирусом в самолете не стоит. "С начала года было зафиксировано лишь 44 случая заболевания коронавирусом во время перелета. А всего в мире за это время авиакомпании перевезли порядка 1,2 млрд пассажиров", - сказала она. По ее словам, россиян отпугивает от поездок в Дубай фактор неизвестности: они опасаются неожиданного закрытия воздушного сообщения и повторной оплаты возвращения домой. "Если бы власти публично объявили, что авиасообщение ни при каких обстоятельствах закрыто не будет, это сильно подтолкнуло бы туризм", - заметила эксперт. "Иностранным туристам необходимо сдавать тест на коронавирус дважды - до поездки в эмират и по прилету, заполнять декларацию, регистрироваться в госприложении. "Шведский стол" заменили официанты. Но это туристов уже не смущает. Вопрос именно в цене перевозки и отсутствии чартерных рейсов - они могли бы удовлетворить спрос", - заключила Тюрина. Авиакомпании "Аэрофлот" и Emirates возобновили прямые рейсы в Дубай 11 сентября. Пока оба перевозчика выполняют по два полета в неделю.]]></text>
</doc>
