<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736162</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736162</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 05:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередь из фур на границе с КНР в Приморье увеличилась за неделю вчетверо</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Правительство края приостановило проезд по электронной очереди к пункту пропуска</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Количество грузовых автомобилей, ожидающих въезда в Китай через пункт пропуска "Пограничный" в Приморье, за неделю увеличилась более чем в четыре раза, следует из данных на сайте Дальневосточного таможенного управления. По состоянию на 2 ноября, перед пунктом пропуска оформления ожидали 28 фур, 9 ноября проезда ждут уже 129 грузовиков. Отмечается, что медленное оформление связано с карантинными мероприятиями, которые проводят таможенные и пограничные органы КНР в отношении каждого грузовика. В свою очередь правительство Приморья  сообщило , что на минувшей неделе китайские власти в очередной раз ограничили количество автомобилей, которые могут ежесуточно пересекать границу через пункт пропуска "Пограничный" с 45 до 30 единиц в каждую сторону. "Свои действия сопредельная сторона мотивирует мерами, направленными на нераспространение COVID-19", - говорится в сообщении пресс-службы правительства края. Власти Приморья также направили официальное письмо властям приграничной провинции Хэйлунцзян с предложением увеличить ежедневный пропуск автотранспорта через погранпереход Пограничный-Суйфэньхэ. Правительство Приморья, чтобы ограничить скопление грузовиков у пункта пропуска Пограничный, с 8 ноября решило на несколько дней временно приостановить проезд по электронной очереди на территорию, прилегающую к этому пункту пропуска. "Мы рассчитываем, что за это время очередь из скопившихся у пункта пропуска автомобилей сократится, поскольку пункт пропуска продолжит работу. При этом заявки на включение в электронную очередь будут приниматься. После того, как ситуация стабилизируется, проезд по электронной очереди будет возобновлен", - сообщил руководитель агентства международного сотрудничества Приморского края Алексей Старичков, которого цитирует пресс-служба. Как сообщалось, с 21 октября китайские власти запретили пересекать границу дальнобойщикам, у которых нет справки об отсутствии COVID-19. Также китайская сторона потребовала немедленного возврата тягачей на российскую территорию после отсоединения прицепов. По информации властей Приморья, это сократило фактический объем автотранспорта, пересекающего границу через пункт пропуска, почти в два раза. В сложившейся ситуации водители большегрузов и руководители автотранспортных предприятий решили временно не въезжать в КНР через погранпереход Пограничный-Суйфэньхе. После нескольких дней перерыва российские водители возобновили въезд в Китай через пункт пропуска Пограничный в Приморье. Власти региона обеспечили водителям возможность пройти тест на коронавирус непосредственно у пунктов пропуска, а также договорилось с китайской стороной об увеличении количества автотранспорта, смягчении ряда сопутствующих требований.]]></text>
</doc>
