<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ возбудили 6 дел по новым фактам преступлений нацистов в годы ВОВ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Краснов</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
    <tag type="str">ВОВ</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - По новым фактам военных преступлений нацистов в годы Великой Отечественной войны на территории ряда российских регионов возбуждено шесть уголовных дел, сообщил генпрокурор РФ Игорь Краснов. "Генеральная прокуратура осуществляет надзор за их расследованием", - сказал глава ведомства на международном научно-практическом форуме "Уроки Нюрнберга" в пятницу в Москве. По его словам, в рамках проекта "Без срока давности" в настоящий момент устанавливаются обстоятельства вновь выявленных преступлений нацистов против мирных жителей. "В ходе этой работы отобраны и рассекречены архивные материалы о преступлениях нацистских карательных отрядов на территориях республик Карелия и Крым, Краснодарского края, Ленинградской, Новгородской, Псковской и Ростовской областей", - отметил Краснов. Он сообщил, что впервые недавним решением суда жестокое убийство гитлеровцами более 2,5 тыс. мирных жителей и военнопленных в 1942-1943 годах у деревни Жестяная Горка Новгородской области было признано военным преступлением и преступлением против человечества, а также геноцидом народов Советского Союза. "Как они определены в Уставе Нюрнбергского международного военного трибунала и подтверждены резолюциями Генеральной Ассамблеи ООН от 1946 года", - уточнил генпрокурор. Он добавил, что для установления всех преступлений немецко-фашистских захватчиков организовано изучение и рассекречивание архивных фондов еще в 22 субъектах РФ.]]></text>
</doc>
