<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742008</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/742008</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 19:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Участники COVAX получат доступ к вакцинам от COVID-19 в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">COVAX</tag>
    <tag type="str">AstraZeneca</tag>
    <tag type="str">Johnson &amp; Johnson</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Страны-участницы программы COVAX смогут получить доступ к вакцинам против коронавируса в первой половине 2021 года, объявила Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ). "Первые поставки, по прогнозам, начнутся в первом квартале 2021 года в зависимости от одобрения властей и готовности стран к доставке", - говорится в сообщении. Речь идет о договоренностях на поставку более 2 млрд доз вакцин, разработанных различными компаниями, включая AstraZenecа, Johnson & Johnson. С ними COVAX заключил соглашения на 170 млн доз и на 500 млн доз соответственно. "Цель COVAX - доставить два миллиарда доз безопасных и эффективных вакцин, получивших одобрение властей и предварительную квалификацию ВОЗ, к концу 2021 года. Эти вакцины будут предложены всем странам-участницам в равной степени, пропорционально их населению", - отмечает ВОЗ. COVAX, или Глобальный фонд доступа к вакцинам против COVID-19, был учрежден совместными усилиями ВОЗ и Глобального альянса по вакцинам и иммунизации (GAVI). Механизм призван обеспечить доступ к вакцинам для стран с низким и средним уровнем доходов. По данным ВОЗ, в настоящее время в рамках инициативы разрабатывается девять вакцин-кандидатов, также еще девять вакцин проходят оценку. Всего в COVAX участвуют 190 мировых экономик.]]></text>
</doc>
