<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия обновила антирекорд по числу случаев COVID-19 за сутки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России впервые за время пандемии составил  13 634 новых случая  в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в воскресенье. Наиболее высокие показатели отмечаются в Москве: за сутки в столице количество выявленных случаев вновь увеличилось и составило  4 501 человек . За последние сутки в Москве 244 человека были выписаны, 35 скончались. Рост числа случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца прирост увеличился с 5 тысяч до 10 тысяч к началу октября. В минувшую пятницу, 9 октября, число зарегистрированных за сутки случаев заражения впервые за время пандемии  превысило 12 тысяч . На следующий день прирост  превысил 13 тысяч . В России за сутки  умерли 149 человек ,  выздоровели 4 240 пациентов . Нарастающим итогом в стране зарегистрировано 1 млн 298 тыс. 718 случая (+1,1%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 22 597 человек, выздоровели 1 млн 020 тыс. 442 человека. На втором после Москвы месте по числу новых случаев COVID-19 находится Санкт-Петербург, где зарегистрированы 528 новых пациентов с коронавирусом. Еще 419 - в Московской области, 272 - в Ростовской области, 262 - в Нижегородской области, 246 - в Архангельской области, 209 - в Свердловской области, 203 - в Воронежской области, 199 - в Ханты-Мансийском АО. Кроме того, 176 случаев заражения зарегистрированы в Красноярском крае, 170 - в Кемеровской области, 162 - в Алтайском крае, 160 - в Ульяновской области, по 159 - в Иркутской области и Забайкальском крае, 157 - в Крыму, 154 - в Ставропольском крае, по 151 - в Ямало-Ненецком АО и Мурманской области, 148 - в Томской области, 145 - в Саратовской области, 144 - в Коми, 142 - в Оренбургской области, по 128 - в Пензенской области и в Якутии, 127 - в Самарской области. Также по 118 случаев - в Новосибирской и Тюменской областях, 117 - в Ленинградской области, 112 - в Удмуртии, 107 - в Республике Алтай, 105 - в Краснодарском крае и 103 - в Хабаровском крае. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
