<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">661786</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/661786</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-20 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Реставраторам удалось отделить авторский холст поврежденной картины Репина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Илья Репин</tag>
    <tag type="str">Иван Грозный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Реставраторы закончили один из самых ответственных этапов восстановления пострадавшей от вандализма картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван" - раздублирование (расслоение) холста, сообщила директор Третьяковской галереи Зельфира Трегулова. "Был пройден один из самых ответственных этапов - это раздублирование холста, на который был дублирован оригинальный холст в процессе реставрации 1913 года", - сказала Трегулова на пресс-конференции в понедельник. Она отметила, что завершение этих работ и получение специального реставрационного стола дают возможность "реально приступить к сложным этапам реставрации произведения". В свою очередь завотделом реставрации масляной живописи XVIII - начала XX века Андрей Голубейко отметил, что при реставрации картины возникли проблемы из-за того, что полотно сильно реагирует на влагу. Для дальнейшей реставрации необходимо применять новые методы работы. В свою очередь главный хранитель музейных предметов Третьяковской галереи Татьяна Городкова заявила, что специалисты переходят к новому этапу по реставрации картины, связанному с очисткой обратной стороны авторского холста, который необходимо дублировать. "Это очень важный этап, так как надо очистить холст без участия влаги. Это будет сухой способ очистки", - сказала Городкова. В ноябре 2018 года Трегулова  рассказывала  в интервью "Известиям", что в 1913 году при восстановлении картины Репина холст был истончен, а полученная основа была приклеена к новому холсту. По словам Трегуловой, тогда в работе использовался горячий рыбий клей, а это "технология, абсолютно не щадящая живописного слоя". Картину Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" (также известна под названием "Иван Грозный убивает своего сына") серьезно повредил в Третьяковской галерее 25 мая 2018 года 37-летний Игорь Подпорин, приехавший из Воронежской области. Он металлическим ограждением разбил стекло картины и повредил полотно. Холст оказался разодран в трех местах, пострадала авторская рама. Свой поступок Подпорин объяснил тем, что "возмутился содержанием картины", "потому что в картине все ложь". В конце апреля 2019 года Замоскворецкий суд Москвы  приговорил  его к двум с половиной годам колонии общего режима. В начале апреля Третьяковская галерея приступила к  первому этапу  реставрации. Картину было решено "передублировать" на другой холст. Для реставрации была создана специальная мастерская. Картина была написана Репиным в 1883-1885 годы. Она была приобретена в 1885 году основателем Третьяковской галереи московским купцом Павлом Михайловичем Третьяковым у автора с передвижной выставки. Более ста лет назад картина уже подвергалась нападению. 16 января 1913 года картина пострадала от трёх ударов ножом, которые нанёс 29-летний иконописец, старообрядец, сын крупного мебельного фабриканта Абрам Балашов, после чего художнику пришлось фактически воссоздавать лица изображённых заново. В реставрации участвовал и сам Репин, и попечитель Третьяковской галереи, художник Игорь Грабарь. После покушения на картину в 1913 году она находилась под пристальным наблюдением реставраторов, а с 1927 года постоянно хранилась под стеклом. С момента приобретения картина "Иван Грозный и сын его Иван" была постоянно представлена в экспозиции Третьяковской галереи и никогда не выдавалась на выставки.]]></text>
</doc>
