<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Крыму возбудили уголовное дело из-за квартир без отопления для сирот</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Ялта</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Крымские следователи возбудили уголовное дело о халатности чиновников при обеспечении двух сирот квартирами в Ялте, сообщается  на сайте СК РФ  во вторник. "Жилые помещения переданы в состоянии, не соответствующем необходимым санитарным требованиям и нормам, - квартиры не подключены к центральному отоплению и газоснабжению, в то время как в сам дом коммуникации подведены, имеются явные дефекты отделки стен и потолка в комнатах", - говорится в сообщении. Ущерб бюджету города оценен в 5,7 млн рублей. Уголовное дело возбуждено по ч. 1 ст. 293 УК РФ (халатность). Следователи изучают процедуру закупки и передачи помещений, соответствие технического состояния заявленной стоимости. Данное дело стало с начала года пятым возбужденным в Крыму из-за квартир для сирот. В феврале следователи завели уголовные дела на и.о. начальника управления ЖКХ администрации Керчи и директора строительной фирмы из-за предоставления сиротам 25 квартир  в новостройке без отопления . В марте стало известно, что чиновники Джанкойского района подозреваются в халатности из-за покупки для сирот четырех квартир в доме, где батареи не были подключены к системе централизованного теплоснабжения, крыша протекала, а стены покрылись плесенью. Через месяц в том же районе возбудили  дело о превышении полномочий  после покупки квартиры по завышенной вдвое стоимости. В августе чиновников Евпатории уличили в служебном подлоге, из-за которого сирота получила непригодное жилье.]]></text>
</doc>
