<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735572</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735572</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 12:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Италии введут режим ЧП из-за ситуации с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Италии Джузеппе Конте подписал указ о введении в стране режима чрезвычайного положения с четверга, 5 ноября, в связи с ухудшением ситуации с коронавирусом COVID-19, сообщают итальянские СМИ. По их данным, введение ЧП подразумевают новые меры, в том числе общенациональный комендантский час с 22:00 до 5:00. Конте отметил, что, согласно новым мерам, по выходным не будут работать торговые центры, музеи и галереи полностью приостанавливают свою работу. Кроме того, занятия в старшей и средней школах попросят проводить дистанционно. Районы страны также поделят на зоны в зависимости от сложности эпидемиологической ситуации: красную, оранжевую и зеленую. О том, как именно будут распределены регионы, станет известно позднее в среду. Согласно проекту указа, в красных зонах ожидается закрытие магазинов розничной торговли, баров, ресторанов, а также введение ограничений на передвижение. Жителям в таких регионах будет разрешено выходить из дома только по срочным делам или по медицинским причинам. Продовольственные магазины и аптеки продолжат работать. Новые меры в стране будут действовать до 3 декабря. Ранее Конте заявлял, что в связи с ростом заболеваемости коронавирусом COVID-19 итальянскому правительству  придется принять  новые ограничительные меры. Последние несколько дней в Италии ежедневно выявляют около 30 тыс. случаев COVID-19, а также фиксируют рекордные показатели смертности людей с коронавирусом. Всего в стране с начала пандемии диагностировали более 759,8 тыс. заражений коронавирусом, свыше 39 тыс. инфицированных скончались. При этом более 302 тыс. итальянцев успешно переболели вирусом.]]></text>
</doc>
