<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На завершение реконструкции в "Домодедово" собрались выделить 8,8 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
    <tag type="str">Домодедово</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Росавиация может получить от государства в 2021-2023 гг более 8,8 млрд рублей на завершение реконструкции аэродромных объектов аэропорта "Домодедово". Эта сумма включена в проект федерального бюджета на предстоящую трехлетку, следует из пояснительной записки к проекту постановления правительства, опубликованному Минтрансом на портале regulation.gov.ru. В 2021 году планируется выделить 4,3 млрд руб., в 2022 г. - 2,7 млрд руб., в 2023 г. - 1,8 млрд руб. Проект бюджета принят Госдумой во втором чтении, третье ожидается в четверг. Средства должны пойти на завершение строительных работ в "Домодедово", начатых несколько лет назад компанией "СУ-1". В 2012 году Росавиация заключила с ней контракт на реконструкцию первой взлетно-посадочной полосы (ВПП-1). В 2014 году началось строительство дополнительной полосы - взамен ВПП-2. К Чемпионату мира по футболу 2018 года "СУ-1" должна была построить перроны для стоянки самолетов возле нового сегмента терминала "Домодедово" - Т2. Однако в процессе работ подрядчик столкнулся с финансовыми трудностями и обанкротился, в 2018 году контракты с ним расторгли. Существующая ВПП-2 "Домодедово" частично выведена из эксплуатации и разобрана, из-за чего не может принимать несколько типов самолетов и не используется в сложных метеоусловиях. Терминал Т2 простаивает из-за отсутствия доступа к телетрапам со стороны перронов. В бюджете-2020 на достройку этих объектов было заложено 3,7 млрд руб. Согласно материалам сайта госзакупок, контракты на большую часть этой суммы получило АО "Центродорстрой". При этом срок строительно-монтажных работ составляет не менее четырех лет, начиная с 2019 года, говорится в пояснительной записке Минтранса. "Их завершение в полном объеме требует выделения дополнительных средств федерального бюджета, что поддержано правительством РФ", - сказано в записке. В прошлом году "Домодедово" обслужило 28,3 млн человек (-4% г/г), став вторым крупнейшим аэропортом РФ. Основные базовые авиакомпании - S7 Airlines, "Уральские авиалинии" (MOEX: URAL), Red Wings. Своим единственным акционером "Домодедово" называет предпринимателя Дмитрия Каменщика.]]></text>
</doc>
