<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728140</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728140</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 19:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Яндекс" договорился о покупке Тинькофф банка за $5,5 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - "Яндекс" договорился о покупке TCS Group Holding (головная компания Тинькофф банка и "Тинькофф страхования"), сумма сделки может составить $5,48 млрд,  говорится  в сообщении TCS Group. "Яндекс" может оплатить акции группы деньгами и своими акциями. Сделка может пройти по цене $27,64 за одну акцию TCS Group, что означает премию в 8% к цене закрытия торгов 21 сентября 2020 года. Возможная сделка по приобретению до 100% TCS Group потребует согласия акционеров "Яндекса", говорится в  сообщении  интернет-компании. Решение будет приниматься на общем годовом собрании акционеров в случае, если стороны достигнут предварительных договоренностей по сделке. Дата годового собрания акционеров "Яндекса" пока не утверждена. Акции "Яндекса" отреагировали на новости ростом: к 19:40 они подорожали на "Мосбирже" до 4648,8 рубля (+3%), хотя на дневной сессии бумаги прибавили всего 0,3%. ГДР TCS Group вечером подскочили до 2079 рублей (+6,6%), максимум сделок составил 2096,4 рубля - новый пик. Олег Тиньков в июне 2019 года на ПМЭФ предложил "Яндексу" подумать об объединении с TCS, бросив вызов Сбербанку. По его словам, в России лишь три компании способны запустить полноценные экосистемы для взаимодействия с потребителями - это Mail.ru Group, "Яндекс" и TCS Group. Слияние двух последних приведет к созданию бизнеса стоимостью более $20 млрд и составит конкуренцию Сбербанку, заявил он тогда. "Вопрос с "Яндексом" - он с Тиньковым или со Сбером? Тут вопрос непонятный и во многом дискуссионный. Но я считаю, что если мы объединимся - в самом широком смысле - с "Яндексом", то и Сберу мало не покажется, и капитализация этой компании будет более $20 млрд сразу, потому что самые талантливые люди работают в этих двух компаниях", - отметил Тиньков. В ответ на это сооснователь и гендиректор "Яндекса" Аркадий Волож пошутил и добавил, что интернет-компания обсуждает самые разные пути своего корпоративного развития. "Любая компания размера "Яндекса" или "Тинькофф" ведет такие разговоры ежедневно в большом количестве. "Тинькофф" одна из замечательных опций, но есть много других еще опций", - заявил он. Правда, после этого он добавил, что компания "серьезно рассматривает сотрудничество ( с Олегом Тиньковым - ИФ ) в рамках возрождаемого проекта "Яндекс.Пиво" ( работал в 2001-2004 годах как онлайн-сообщество любителей пива - ИФ ). В июне "Яндекс" завершил многолетние партнерские отношения со Сбербанком, в результате чего стороны разделили между собой два СП -  "Яндекс.Деньги" , доставшееся банку, и  "Яндекс.Маркет"  (единственным акционером снова стал "Яндекс"). С этого момента интернет-компания получила возможность развивать собственные сервисы финансовых услуг. Финансовый и операционный директор "Яндекса" Грег Абовский указывал при этом, что компания рассматривает различные варианты выхода на финтех-рынок, в том числе с помощью партнерств или приобретения активов. "С момента, как мы закроем сделку с "Яндекс.Деньги", у нас больше не будет никаких обязательств. Мы хотим заниматься финтехом и надеемся, что сможем сказать об этом подробнее в течение нескольких кварталов", - говорил Абовский. Остаток денежных средств на конец второго квартала составил $3,46 млрд, включая средства, полученные от SPO в июне 2020 года. Остаток также включает $348,3 млн сегмента "такси". Остаток "Яндекс.Маркета", который на конец второго квартала не учитывался в отчетности, составил $254,2 млн. Тинькофф банк по итогам второго квартала 2020 года занимает 16-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100".]]></text>
</doc>
