<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров предложил российское наблюдение на линии соприкосновения в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Российские военные наблюдатели могли бы обеспечивать контроль режима прекращения огня в Нагорном Карабахе, но последнее слово за сторонами конфликта, заявил глава МИД РФ Сергей Лавров. "Сейчас даже не миротворцы, а военные наблюдатели, их было бы достаточно. Мы считаем, что это было бы совершенно правильно, если бы были наши военные наблюдатели, но окончательное слово за сторонами", - заявил Лавров в интервью российским радиостанциям. "Безусловно, мы исходим из того, что будут приняты во внимание и в Ереване, и в Баку наши союзнические отношения, отношения стратегического партнерства", - добавил он. Министр подчеркнул, что политическое урегулирование ситуации в Нагорном Карабахе возможно. "Наш главный посыл заключается в том, что необходимо немедленно встречаться по линии военных и согласовывать механизм прекращения огня, о котором говорится в нашем документе и который никто пока даже не начал обсуждать", - сказал Лавров. "Это сейчас является ключом к устойчивому прекращению огня", - добавил он. Обострение карабахского конфликта произошло 27 сентября, когда Азербайджан объявил о "контрнаступлении". В ночь на 10 октября по итогам многочасовых переговоров в Москве министров иностранных дел России, Армении и Азербайджана достигнута договоренность о прекращении огня в Нагорном Карабахе. Соглашение вступило в 11:00 субботы по московскому времени, с тех пор стороны неоднократно обвиняли друг друга в нарушении режима.]]></text>
</doc>
