<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650077</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650077</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-11 16:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильм Чжана Имоу исключили из конкурса Берлинале</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Организаторы заявили, что картина о "культурной революции" в КНР, на которую уже были проданы билеты, не будет показана в рамках основного конкурса по техническим причинам</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чжан Имоу</tag>
    <tag type="str">Берлинале</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 февраля. INTERFAX.RU - Фильм китайского режиссёра Чжана Имоу убрали из основного конкурса Берлинского кинофестиваля, эксперты предполагают, что это связано с цензурой китайских властей. "Мы подтверждаем, что по техническим причинам, возникшим во время продакшна фильма "Одна секунда" Чжана Имоу, мы, к сожалению, не сможем показать картину 15 февраля в рамках основного конкурса фестиваля. Таким образом, на "Золотого медведя" будут претендовать 16 фильмов", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе фестиваля в понедельник. Некоторые эксперты связывают исключение фильма из программы цензурой китайских властей, которую картина не прошла. В пресс-службе фестиваля "Интерфаксу" рассказали, что вместо "Одной секунды" 15 февраля на смотре будет показан один из предыдущих фильмов Чжана Имоу. На странице фильма "Одна секунда" на сайте IMDB сообщается, что он находится на стадии пост-продакшна. Билеты на некоторые показы "Одной секунды" на Берлинале уже были полностью раскуплены. Действие в фильме происходит в китайской глуши во время "культурной революции" в 1960-70-х при Мао Цзэдуне. Главная героиня, девушка-сирота, крадет бобину с плёнкой. За этой же пленкой охотится герой, который ради этого сбегает из рабочего лагеря, несмотря на угрозу быть приговорённым к наказанию. Однако на деле его интересует лишь одна секунда из похищенного фильма. Чжан Имоу, известный по фильмам "Красный гаолян", "Герой", "Дом летающих кинжалов" и другим во время "культурной революции" в Китае сам был исключён из школы и отправлен в сельскохозяйственную коммуну. 69-й Берлинский кинофестиваль проходит с 7 по 17 февраля. Жюри основного конкурса возглавила французская актриса Жюльет Бинош.]]></text>
</doc>
