<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У привитых "ЭпиВакКороной" 1,4 тыс. человек не нашли нежелательных последствий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - В рамках пострегистрационных клинических испытаний вакцины от коронавируса научного центра "Вектор" привиты 1438 добровольцев в возрастных группах старше 18 лет и старше 60 лет, нежелательных последствий не выявлено, сообщили в Роспотребнадзоре. "В рамках пострегистрационных клинических плацебоконтролируемых испытаний вакцины "ЭпиВакКорона" ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора первой дозой вакцины привито 1316 добровольцев в возрасте старше 18 лет и 122 добровольца, участвующих в пострегистрационном клиническом испытании вакцины на людях старше 60 лет", - сообщили в Роспотребнадзоре журналистам во вторник. "Все добровольцы чувствуют себя хорошо, нежелательных последствий не выявлено", - уточнили в ведомстве. Вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора стала второй вакциной от COVID-19, разработанной в РФ. Она была  зарегистрирована  14 октября. В ноябре  начались  пострегистрационные исследования препарата. Они проходят на двух группах добровольцев старше 60 лет и старше 18 лет. В Роспотребнадзоре уточнили, что вакцина "ЭпиВакКорона" ГНЦ "Вектор" отличается полной безопасностью для добровольцев и простыми условиями хранения и транспортировки – при температуре от 2 до 8 градусов Цельсия. Для объективной оценки уровня сформировавшегося после введения вакцины "ЭпиВакКорона" иммунитета будут использованы ИФА тест-системы, обладающие высокой чувствительностью при выявлении антител к определенным участкам поверхностного белка коронавируса, разработанные ГНЦ "Вектор". "ЭпиВакКорона" основана на рекомбинантном штамме вируса везикулярного стоматита. Говоря об особенностях вакцины, в "Векторе" ранее сообщили, что "она базируется на безопасном рекомбинантном вирусном векторе, который при инокуляции ( прививке - ИФ ) обеспечивает внутриклеточный синтез компонентов вируса SARS-CoV-2, тем самым индуцируя формирование как клеточного, так и гуморального иммунного ответа (образование антител - ИФ)". В "Векторе" отмечали, что наличие не одной, а нескольких вакцин является преимуществом. "О том, какую нишу сможет занять вакцина на основе вируса везикулярного стоматита, можно будет сказать после завершения всех необходимых исследований", - подчеркнули там ранее.]]></text>
</doc>
