<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737042</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737042</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 19:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" за 9 месяцев получил почти 600 млрд рублей убытка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Головная компания ПАО "Газпром" за 9 месяцев 2020 года получила 592,149 млрд рублей убытка по российским стандартам (РСБУ), сообщается в квартальном отчете компании. За девять месяцев 2019 года компания получила 434,937 млрд рублей чистой прибыли. "Интерфакс" сообщил эту информацию неделю назад на основе собственных расчетов, и результаты компании подтвердили эту калькуляцию. В третьем квартале, равно как и в первом, компания получила убыток главным образом из-за обвала рубля. Во втором квартале российская валюта восстанавливалась, что немного сократило накопление отрицательного финансового результата. Выручка упала на 21% – до 2744,076 млрд рублей, в том числе выручка от продажи газа снизилась на 29% – до 1705,561 млрд рублей. Валовая прибыль упала на 40% – до 917 млрд рублей. Помимо падения выручки в числе причин убытков называется убыток по курсовым разницам: "Отрицательный финансовый результат в большей степени обусловлен значительным превышением прочих расходов над прочими доходами. Расходы по курсовым разницам по прочему имуществу и обязательствам превысили доходы на 413,7 млрд рублей за счет отражения в бухгалтерской отчетности имущества и обязательств в суммах, исчисленных на основе официальных курсов валют, действующих на отчетную дату; увеличение начисленного резерва по сомнительным долгам на 46,75 млрд рублей, в основном в связи с пересчетом по курсу валют", - пишет компания.]]></text>
</doc>
