<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Архиепископа Кондрусевича лишили белорусского паспорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тадеуш Кондрусевич</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Анатолий Лаппо</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Главе Римско-католической церкви в Белоруссии, архиепископу Тадеушу Кондрусевичу было отказано во въезде в страну из Польши из-за недействительного паспорта, говорится в  сообщении  на официальном сайте РКЦ в республике со ссылкой на полученный ответ из Госпогранкомитета. "В письме за подписью председателя Государственного пограничного комитета Беларуси Анатолия Лаппо указана следующая причина действий пограничников, воспрепятствовавших митрополиту Минско-Могилёвскому въехать в Беларусь: "Сообщаем, что вы были не пропущены через государственную границу в связи с принятым органами внутренних дел решением о признании принадлежащего вам паспорта гражданина Республики Беларусь (указан номер) недействительным", - говорится в сообщении. Как сообщалось, 31 августа главе Римско-католической церкви в Белоруссии, архиепископу Тадеушу Кондрусевичу  было отказано во въезде  в республику из Польши без объяснения причин. Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что Кондрусевич не был пропущен в страну, поскольку " получил задание  на польской стороне". Позже Конференция католических епископов заявила, что запрет на въезд в республику архиепископу Кондрусевичу, который является гражданином Белоруссии, противоречит действующему законодательству. По мнению епископов, "эти и подобные действия отдельных органов власти не способствуют выстраиванию конструктивных отношений между государством и Католической церковью в нашей стране, не служат снятию напряженности и преодолению глубокого разделения в обществе".]]></text>
</doc>
