<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735129</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735129</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев назвал письмо Пашиняна Путину признанием поражения в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Письмо премьер-министра Армении Никола Пашиняна, направленное президенту РФ Владимиру Путину, является признанием поражения Армении в Карабахе, заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев. Как заявил Алиев на встрече с главой МИД Турции Мевлютом Чавушоглу, в этом письме Ереван просил у Москвы военной поддержки, хотя для этого нет оснований. "Азербайджан проводит свои военные операции на признанной международным сообществом территории Азербайджана, на территории Армении никаких операций не проводится, и у нас нет таких планов. Если бы это было так, мы бы сделали это в июле этого года", - сказал он.  По словам президента Азербайджана, премьер Армении, отправив письмо российскому лидеру, с одной стороны признает свое поражение, но с другой не хочет полностью сдаваться. Накануне пресс-служба МИД Армении сообщила, что Пашинян обратился к Путину с просьбой начать консультации по оказанию помощи в обеспечении безопасности. МИД России  выпустил заявление  в связи с обращением премьер-министра Армении, в котором подтвердил приверженность России союзническим обязательствам в отношении Армении. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются, несмотря на три попытки договориться о "гуманитарном перемирии". Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
