<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729163</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/729163</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медикам предложили платить за смены, отработанные с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Правительство предлагает изменить принцип выплат медикам за работу с больными коронавирусной инфекцией: платить не за непосредственный контакт с зараженным, а за фактически отработанную смену, сообщила на совещании президента с правительством вице-премьер Татьяна Голикова. Она напомнила, что сейчас "ковидные" надбавки для врачей составляют 80 000 рублей в месяц, для среднего медицинского персонала - 50 000 рублей, а для младшего персонала - 25 000 рублей. "Эти выплаты могут быть сохранены, но они должны выплачиваться за фактически отработанное время или смену. Это означает, что если в течение месяца врач получал 80 000, а количество смен составляет примерно 21, то тогда среднесменная выплата составляет 3880 рублей. И исходя из такой стоимости смены и фактически отработанных смен должна производиться оплата", - сказала Голикова. Если врач отрабатывает больше чем 21 смену, выплата ему будет больше, отметила она. "Мы считаем, что это более социально-выверенный подход, более справедливый, и мы предлагаем такой подход распространить до 1 января 2021 года. Дальнейшее решение вопроса будет предложено исходя из будущей эпидситуации", - резюмировала Голикова. Ввести такие доплаты врачам за работу с коронавирусом в начале апреля  предложил  президент Владимир Путин. Он сравнил таких медиков с бойцами на передовой и заявил об их праве на доплату за повышенный риск. Он же и определил размеры выплат. После этого в регионах начали возникать споры, как определять доплату конкретному врачу или водителю скорой. Отдельные чиновники подсчитывали выплаты с учетом часов и минут, проведенных непосредственно с пациентом. После нескольких громких конфликтов по этому поводу Путин  упрекнул чиновников  правительства в нечетких формулировках и потребовал не "разводить вокруг этого" "бюрократическую канитель" и считать "какие-то часы". "Мы договорились, и было четко и ясно сказано, что эти деньги должны быть выплачены за работу с больными с коронавирусной инфекцией, а не за какие-то часы, минуты и так далее. Были названы конкретные сроки и конкретные цифры этих платежей", - напомнил он. "Ковидные" выплаты продлевали до конца лета, а затем на сентябрь.]]></text>
</doc>
