<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708680</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708680</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин понадеялся, что новой вспышки COVID-19 в Москве после майских праздников не будет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Осложнение ситуации с распространением коронавируса в столице после майских праздников маловероятно, заявил мэр столицы Сергей Собянин в четверг. "Надеюсь, что этого не будет в силу того, что даже в праздничные дни у нас количество людей, которые перемещались по городу, было примерно такое же, как и в будние дни", - сказал Собянин в интервью каналу "Россия 24" (ВГТРК). Мэр подчеркнул, что окончательные выводы о том, как повлияли майские праздники на распространение коронавируса в столице, можно будет сделать через неделю или две. "Эффект от майских праздников будет виден не сегодня и не завтра, скажем так, - через неделю - другую. Если что-то произошло в праздничные дни, то нужен инкубационный период в течение двух недель, как говорят специалисты, чтобы он (коронавирус - ИФ) проявил себя", - сказал Собянин. Ранее руководитель столичного Главконтроля Евгений Данчиков  рассказал , что во второй половине майских праздников в этом году москвичи вели себя более ответственно, чем в первой. "По сравнению с прошлыми выходными (2-3 мая), количество таких нарушений  (нарушений самоизоляции - ИФ)  снизилось примерно на 35%. "Индекс самоизоляции" 9 и 10 мая в среднем составил 3,6 балла. Все больше москвичей проявляют ответственность и остаются дома, что является крайне важным вкладом в борьбу с распространением вируса", - сказал Данчиков.]]></text>
</doc>
