<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739974</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739974</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 16:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС потребовала от брянского ресторана убрать рекламу новогодних корпоративов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Брянская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Брянское УФАС признало ресторан "Журавли", вывесивший рекламу о проведении новогодних корпоративов в период распространения коронавирусной инфекции, нарушителем закона,  сообщает  антимонопольное ведомство. Реклама приглашала жителей Брянска принять участие в банкетах и корпоративах "Оcars Рarty" с участием деда Мороза, Снегурочки, театра огня и других развлечений в то время, как на территории региона действует запрет спортивных, физкультурных, зрелищных, публичных и иных массовых мероприятий, введенный из-за распространения коронавируса. В УФАС напомнили, что в настоящее время в регионе из-за пандемии предприятиям общественного питания, в том числе организующим досуг, запрещено работать с 23:00 до 6:00 по местному времени. А с 15 декабря 2020 по 15 января 2021 года юридическим лицам и индивидуальным предпринимателям, оказывающим услуги общественного питания, будет запрещено устраивать массовые развлекательные мероприятия, в том числе корпоративы, отметили в ведомстве. Комиссия Брянского УФАС России решила, что указанная реклама не соответствует требованиям закона "О рекламе". Распространителю рекламы выдано предписание об устранении нарушений законодательства. Материалы дела переданы должностному лицу для привлечения виновного к административной ответственности по части 1 статьи 14.3 Кодекса РФ об административных правонарушениях (нарушение законодательства о рекламе).]]></text>
</doc>
