<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737901</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737901</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 21:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Донецке назвали принятие "дорожной карты" условием нового обмена пленными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДНР</tag>
    <tag type="str">ЛНР</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Новый обмен пленными между самопровозглашенными Донецкой и Луганской народными республиками с одной стороны и Киевом с другой, может быть только в случае принятия переговорщиками Дорожной карты. Об этом заявили в четверг в аппарате омбудсмена ДНР. "Только после согласования этого документа ("д орожной карты" - ИФ ) на Контактной группе и его одобрения украинским парламентом, а также после прекращения уголовного преследования ранее освобожденных удерживаемых лиц может появиться реалистичная возможность проведения следующих обменов", - говорится в заявлении омбудсмена ДНР Дарьи Морозовой. Оно было опубликовано в четверг пресс-службой ведомства по итогам внеочередного заседания Трехсторонней контактной группы по Донбассу. Ранее спикер украинской делегации в Трехсторонней контактной группе по урегулированию конфликта на востоке страны Алексей Арестович заявил, что обмен пленными между Киевом и ЛДНР может состояться 24 декабря 2020 года. На предстоящих переговорах по Донбассу стороны конфликта обменялись Дорожными картами по урегулированию конфликта. Со своей стороны, представитель самопровозглашенной Луганской народной республике в гуманитарной подгруппе Трехсторонней Контактной группы по Донбассу Ольга Кобцева опровергла заявления Киева о проведении обмена пленными в Донбассе до 24 декабря. "Говорить о проведении обмена 24 декабря это полный абсурд. (...) На сегодняшний день со стороны Украины не было сделано ни одного шага для того, чтобы мы хотя бы могли приступить к обсуждению списков людей, которых возможно освободить в рамках достигнутых договоренностей", - заявила представитель ЛНР. В начале ноября Украину посетил глава Международного комитета Красного Креста (МККК) Петер Маурер, он также побывал на неподконтрольной Киеву территории Донбасса. Президент Украины Владимир Зеленский на встрече с ним обратился к президенту МККК с просьбой о содействии в получении списков удерживаемых лиц от другой стороны для обмена в Донбассе по формуле "всех на всех". Последний обмен пленными в Донбассе (между Киевом и Луганском) состоялся 16 апреля этого года. Тогда стороны обменялись удерживаемыми лицами по формуле "11 на 4".]]></text>
</doc>
