<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731326</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731326</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 18:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТО разрешила ЕС ввести пошлины на товары из США объемом $4 млрд в год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ВТО</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Всемирная торговая организация (ВТО) официально разрешила Евросоюзу ввести пошлины на товары американского экспорта общей стоимостью до $3,99 млрд в год в ответ на незаконное субсидирование Штатами авиастроительного концерна Boeing Co. Год назад ВТО дала разрешение США обложить пошлинами европейские товары  общей стоимостью $7,5 млрд  в связи с незаконным субсидированием Евросоюзом концерна Airbus SE. Спор между США и ЕС длится уже 15 лет. ВТО, рассматривавшая его, пришла к заключению, что обе стороны использовали незаконные субсидии, однако ЕС делала это в большей степени, говорится в сообщении организации.  Несмотря на официальное разрешение ВТО, ЕС, вероятно, не будет спешить с введением пошлин в отношении США, полагают эксперты. ЕС, вероятно, подождет до окончания президентских выборов в Штатах, чтобы понять, насколько возможным является урегулирование сторонами взаимных претензий путем переговоров, пишет Bloomberg со ссылкой на источники. В списке американских товаров, для которых ЕС могут ввести пошлины, - очень важные для нынешнего президента США Дональда Трампа наименования, в том числе, самолеты, уголь, продукция АПК и морепродукты. ЕС может попытаться возобновить переговоры с администрацией Трампа или, в случае победы на президентских выборах в США кандидата от демократов Джо Байдена, вступить в переговоры с его командой. В настоящее время в США действуют 15-процентные  пошлины на импорт самолетов из европейских стран , а также 25-процентные пошлины на широкий круг продовольственных товаров - от молочных продуктов и сыров до фруктов и оливкового масла, некоторые виды оборудования и одежду.]]></text>
</doc>
