<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 20:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Золотодобытчики Northern Star и Saracen объявили о планах слияния</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Объединенная компания сможет попасть в мировой топ-10</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Northern Star</tag>
    <tag type="str">Saracen</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Австралийские золотодобытчики Northern Star Resources и Saracen Mineral Holdings объявили о планах по слиянию. Как сообщили компании, в рамках сделки Northern Star планирует купить 100% Saracen в обмен на акции. Акционеры Saracen получат 0,3763 акции Northern Star, в результате в объединенной компании действующие акционеры Saracen будут владеть 36%, Northern Star - 64%. Также Saracen выплатит акционерам спецдивиденды 3,8 австралийских цента на акцию, если сделка получит "зеленый свет". В результате слияния Northern Star и Saracen образуется компания, которая сможет войти в топ-10 мировых золотодобытчиков с капитализацией порядка 16 млрд австралийских долларов ($11,5 млрд) и текущим производством 1,6 млн унций золота в год - с перспективой роста до 2 млн унций. Синергию от слияния компании оценивают в 1,5-2 млрд австралийских долларов ($1,1-1,4 млрд). Активы Northern Star расположены в Австралии и на Аляске, Saracen - в Австралии. В том числе в результате слияния компаний впервые за более чем 125-летнюю историю в руках одного собственника окажется так называемая "Золотая миля" - знаменитая золотоносная местность в Австралии вблизи города Калгурли. Акции Northern Star и Saracen торгуются на Австралийской фондовой бирже.]]></text>
</doc>
