<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге спустили на воду ярусолов-процессор для архангельских рыбаков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северная верфь</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Росрыболовство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - ПАО "Судостроительный завод "Северная верфь" в четверг спустило на воду ярусолов-процессор проекта МТ 1112XL для ООО "Глобус" (входит в Объединение рыболовецких колхозов Архангельской области), говорится в  сообщении  Росрыболовства. Закладка судна "Марлин" состоялась в сентябре 2018 года. Ярусолов-процессор водоизмещением более 2 тыс. тонн, длиной 58,6 м и шириной 13 м предназначен для лова рыбы, а также глубокой переработки и хранения улова. Автономность плавания судна – 45 суток, общая производительность – 30 тонн рыбы в сутки. Разработчик исходной проектной документации ярусолова –  Marin Teknikk AS  (Норвегия). Ярусолов-процессор "Марлин" предназначен для ярусного способа лова – наиболее безопасного для водной экосистемы. Он оказывает минимальное воздействие на морское дно и позволяет ловить строго определенные виды рыб, не нанося при этом ущерба остальным видам водных биоресурсов, сохраняя кормовую базу. Судно займется промыслом трески, пикши, зубатки, палтуса, окуня, ерша и камбалы в Северном, Норвежском и Баренцевом морях. На ярусолове смонтируют современную рыбоперерабатывающую фабрику. Она сможет обрабатывать улов и производить различные виды замороженного филе, а также консервов из печени и икры трески. "Северная верфь" – одно из крупнейших судостроительных предприятий России, входит в АО "Объединённая судостроительная корпорация".]]></text>
</doc>
