<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727464</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727464</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 18:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ИИХФ дополнительно изучит возможность проведения ЧМ по хоккею в Минске</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Но сама перенести турнир не может</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">ЧМ по хоккею</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Международная федерация хоккея (ИИХФ) создаст экспертную группу, которая соберет дополнительную информацию о проведении чемпионата мира 2021 года в Минске и Риге, сообщает пресс-служба ИИХФ. Ранее премьер-министр Латвии обратился в ИИХФ с письмом, в котором говорилось о нежелании его страны проводить чемпионат мира 2021 года совместно с Белоруссией из-за политических разногласий. "Впервые правительство страны-организатора заявило о своем нежелании проводить турнир совместно с другой страной по политическим причинам. ИИХФ глубоко обеспокоена событиями, разворачивающимися в Минске, но как спортивная федерация ИИХФ не является политической единицей и не может перенести турнир по политическим причинам", - сказал президент ИИХФ Рене Фазель. "Однако ИИХФ несет ответственность за то, чтобы каждый организатор турнира мог гарантировать здоровье и безопасность игроков, официальных лиц и зрителей", - подчеркнул он. Сообщается, что Совет ИИХФ сформирует экспертную группу для проведения полного обзора статуса турнира и консультаций со всеми соответствующими экспертами в финансовой, медицинской, событийной, маркетинговой, спортивной, юридической и административной областях. Им будет поручено разработать четкую картину ситуации с чемпионатом мира по хоккею с шайбой 2021 года и представить ее Совету ИИХФ на его следующем заседании в ноябре. "Нам уже пришлось отменить несколько турниров из-за COVID-19. Есть много факторов, которые повлияют на нашу способность провести чемпионат мира, и нам нужно время, чтобы принять комплексный подход к изучению того, как этот турнир может быть проведен безопасно", - сказал Фазель. Чемпионат мира по хоккею-2021 должен пройти в Латвии и Белоруссии. Сроки проведения чемпионата сдвинуты на две недели позже привычного срока - с 21 мая по 6 июня.]]></text>
</doc>
