<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">БелАЭС приостановила выработку электроэнергии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Производство электроэнергии на Белорусской атомной станции (БелАЭС) временно приостановлено, подтвердил "Интерфаксу" представитель информационного центра БелАЭС. "Выработки электроэнергии на БелАЭС на данный момент нет. Накануне Минэнерго сообщило, что ( для восстановления выработки электроэнергии - ИФ ) требуется замена определенного оборудования", - сказал представитель инфоцентра. Он затруднился назвать предполагаемые сроки возобновления выработки, отметив, что сейчас идет наладка оборудования, продолжаются пуско-наладочные работы. В понедельник вечером министерство энергетики Белоруссии сообщило, что на БелАЭС "выявлена необходимость замены отдельного электротехнического измерительного оборудования", но причины не указывались, так же, как и наличие или отсутствие производства электроэнергии. Между тем, белорусские СМИ сообщали, что в воскресенье днем турбина первого энергоблока станции была остановлена из-за выхода из строя трансформаторов напряжения на одном из агрегатов. Они напоминали, что аналогичный случай произошел на Ленинградской АЭС и опасности не представляет. Однако устранение последствий займет много времени, в течение которого электроэнергия вырабатываться не будет. Агентство BNS в понедельник со ссылкой на литовского оператора системы электропередачи Litgrid сообщило, что с полудня воскресенья БелАЭС перестала производить электроэнергию. Как сообщалось, в минувшую субботу первый энергоблок Белорусской атомной электростанции  вышел на мощность 400 МВт . Церемония прошла с участием главы государства. Президент Александр Лукашенко назвал запуск АЭС историческим событием в жизни республики. Первый энергоблок БелАЭС был  включен в объединенную энергосистему  страны 3 ноября. В соответствии с программами испытаний, мощность блока планируется поэтапно повышать до проектной – 1190 МВт. Ввод в промышленную эксплуатацию предполагается в первом квартале 2021 года. Белоруссия строит АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Станция будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства является группа ASE. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
