<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 02:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Небензя рассказал о готовности резолюции СБ ООН о прекращении войн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Василий Небензя</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Внесенный Францией и Тунисом проект резолюции Совета Безопасности ООН, призывающий к немедленному прекращению боевых действий во всем мире, готов на 99%, работу над оставшимся 1% мы планируем преодолеть в ближайшее время, заявил постпред РФ при Всемирной организации Василий Небензя. Во вторник члены СБ ООН обсудили проект резолюции и дальнейшую работу над ним. Небензя сказал, что есть одна проблема, которая не позволила прийти к согласию, а резолюция в нынешнем виде стала результатом компромисса. Каждый член СБ может назвать положения, с которыми он не согласен. Ранее в апреле Франция и Тунис внесли проект резолюции Совета Безопасности ООН, который призывает к немедленному прекращению боевых действий во всем мире. Совет Безопасности "требует всеобщего и немедленного прекращения боевых действий во всех странах", говорится в документе, копия которого имеется в распоряжении "Интерфакса". В проекте содержится призыв ко всем сторонам вооруженных конфликтов незамедлительно установить гуманитарную паузу как минимум на 30 дней. Кроме того, в документе предлагается на время пандемии наделить миротворческие силы ООН полномочиями оказывать поддержку странам по сдерживанию коронавируса. Вопрос об упоминании ВОЗ в проекте резолюции остается открытым. В апреле Генассамблея ООН единогласно приняла резолюцию, призывающую обеспечить общедоступность лекарств, защитных средств и будущих вакцин против коронавируса, в которой признается "важнейшая ведущая роль, которую играет ВОЗ" в борьбе с пандемией. США решили дистанцироваться от пункта резолюции, которая касалась ВОЗ. Россия не увидела проблем в упоминании организации.]]></text>
</doc>
