<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов попросил суд не рассматривать жалобы на приговор от его экс-адвокатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Эльман Пашаев</tag>
    <tag type="str">Елизавета Шаргородская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Актер Михаил Ефремов, осужденный на восемь лет колонии по делу о смертельном ДТП, просит суд не рассматривать апелляционные жалобы на приговор от бывших защитников, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Пресненского суда в четверг. "В адрес суда поступило заявление осужденного Ефремова М.О. об отказе от услуг защитников Эльмана Пашаева и Елизаветы Шаргородской. Он не желает, чтобы рассматривали поданные ими апелляционные жалобы", - сказали в суде. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Михаила Ефремова  к восьми годам колонии  общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшем по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен. Ефремов, согласно приговору, частично признал вину. При этом в ходе разбирательства артист заявлял, что не помнит произошедшего и что за рулем его автомобиля в роковой вечер мог находиться не он. Процесс в отношении актера получил общественный резонанс, в том числе,  из-за поведения адвоката Пашаева , а также тактики защиты, которую он избрал. После приговора Ефремов отказался от своих защитников и набрал новую команду  адвокатов .]]></text>
</doc>
