<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 09:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновники объяснили скопление трупов в подвалах госпиталя в Барнауле</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Одна из причин - родственники не могут быстро забирать умерших</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Барнаул</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В "ковидном" госпитале Барнаула, оборудованном в больнице №12, скопились тела умерших пациентов. Их хранят в подвале из-за нехватки патологоанатомов и возросшей нагрузки на них в связи с большим количеством смертельных случаев, сообщил Минздрав Алтайского края. Так ведомство прокомментировало распространившийся в соцсетях  видеоролик , на котором видно множество черных мешков в подвале госпиталя, на каталках и на полу. Автор записи утверждает, что в мешках тела умерших коронавирусных больных. В краевом Минздраве рассказали, что в больнице №12 с 10 сентября повторно развернули инфекционный госпиталь для больных с COVID-19. Изначально госпиталь был рассчитан на 360 коек, но пациентов становилось все больше и пришлось увеличить коечный фонд до 600 мест. "Значительно возросшее количество умерших за сутки, необходимость проведения патологоанатомического исследования в 100% случаев, дефицит патологоанатомов значительно увеличили нагрузку на каждого врача и определили возникновение очередности при проведении аутопсий", - говорится в сообщении. Типовой проект здания больницы не предусматривает достаточного количества камер для такого количества трупов. Поэтому их вынужденно хранят в подвале. Там недавно оборудовали отдельную комнату для временного хранения тел с соблюдением температурного режима. "Также возникновению данной проблемы способствует отказ родственников от своевременного получения тел для захоронения по причине закрытия ритуальных залов и в связи с карантинными мероприятиями семьи, в том числе в результате контакта с умершим", - подчеркивает Минздрав. Ведомство отметило нехватку персонала в госпитале. Кроме того, коронавирусом заразились сразу несколько сотрудников госпиталя, в том числе главврач и его заместитель. В октябре в госпитале умерли 98 человек. Минздрав уже начал принимать меры для решения проблемы. Нагрузку патологоанатомов перераспределили и организовали их работу в две смены. Начались переговоры с ритуальными агентствами по оперативному оформлению документов для захоронения. Организована работа похоронной службы по оформлению документов на умерших, не имеющих родственников. Для резервного хранения тел определен законсервированный ранее типовой морг больницы №3 с изолированными камерами для хранения. Рассматривается возможность привлечения патологоанатомов из числа сотрудников профильной кафедры медуниверситета. В Минздраве региона уверены, что принятые меры позволят решить проблему "в течение нескольких дней".]]></text>
</doc>
