<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729133</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729133</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин посетовал, что пожилые москвичи не сидят дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин напомнил пожилым людям, что в условиях пандемии коронавируса не стоит рисковать и лучше находиться дома, подчеркнув, что ситуация с каждым днем становится все сложнее. Во время осмотра кардиологического корпуса ГКБ имени Давыдовского после капитального ремонта он отметил, что осложняется COVID-ситуация как в плане числа выявленных случаев, так и в плане количества госпитализаций. Он напомнил, что мэрия настоятельно рекомендовала людям старше 65 лет находиться дома. "К сожалению, мы видим, что трафик в метро, что все-таки большинство продолжает передвигаться по городу", - заявил мэр. "Пожилых людей среди тех, кто передвигается, их гораздо меньше, но прилично, около 300 тысяч каждый день мы видим граждан, которые продолжают передвигаться по городу. Это очень большие риски", - подчеркнул мэр. Столичная мэрия рекомендовала жителям столицы старше 65 лет и гражданам с хроническими заболеваниями  не выходить из дома  и не покидать загородный садовый участок без особой необходимости с понедельника, 28 сентября. Во вторник, 29 сентября, Собянин объявил о двухнедельных школьных каникулах, чтобы снизить динамку заражения. Детские сады в Москве продолжат работу в обычном режиме, закрываться на карантин они не будут. По данным на 29 сентября , суточный COVID-прирост в столице вырос до 2300 и  стал максимальным с 31 мая .]]></text>
</doc>
