<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемого в оправдании терроризма курьера перевели под домашний арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Петербургский городской суд</tag>
    <tag type="str">Александр Меркулов</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Санкт-Петербургский городской суд перевел под домашний арест до 6 декабря курьера Александра Меркулова, которого обвиняют в оправдании теракта в архангельском УФСБ. Об этом сообщила объединенная пресс-служба городских судов. Городской суд отменил решение Октябрьского районного суда, который ранее продлил Меркулову срок содержания в СИЗО. 23-летний курьер  был задержан  и арестован 8 июля. По  версии следствия , он с ноября 2018 года по октябрь 2019 года умышленно публиковал во "ВКонтакте" материалы, "оправдывающие и поощряющие теракт в Архангельске", совершенный в октябре 2018 года. При этом он признавал идеологию и практику терроризма "правильными и нуждающимися в поддержке", а также преследовал цель "побудить окружающих к осуществлению террористической деятельности". При аресте у него дома изъяли два ноутбука и мобильные телефоны. В конце октября Меркулова переводили в психиатрическую больницу на экспертизу. 31 октября 2018 года 17-летний студент техникума Михаил Жлобицкий взорвал самодельную бомбу в областном управлении ФСБ в Архангельске. Он погиб, три сотрудника спецслужбы были ранены. 6 июля военный суд  назначил псковской журналистке  Светлане Прокопьевой 500 000 рублей штрафа за публикацию, в которой следствие усмотрело оправдание действий Жлобицкого. Гособвинитель просил для нее шесть лет колонии.]]></text>
</doc>
