<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путина удивили жалобы на состояние экологии в Магнитогорске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Магнитогорск</tag>
    <tag type="str">ММК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Жалобы граждан по поводу выбросов в атмосферу в Магнитогорске, где находится один из старейших меткомбинатов РФ - "Магнитогорский металлургический комбинат" (ММК), стали для президента Владимира Путина неожиданными. "Один из обращающихся граждан пишет о том, что происходит в Магнитогорске с выбросами в атмосферу. Для меня, честно говоря, это даже неожиданно, потому что я знаю, что "Магнитка" вкладывала в последние годы достаточно много средств, ресурсов в обновление производства. Именно для того, чтобы уменьшить количество выбросов. И оно реально, по имеющимся у меня сведениям, уменьшалось. И вот здесь вдруг такое обращение", - сказал Путин на ежегодной пресс-конференции в четверг. Президент отметил, что на проблему "нужно обратить внимание в целом". "Мы сейчас, если говорить об экологии, занимаемся тем, чтобы выстроить систему датчиков по стране в тех местах, где загрязнители особенно эффективно работают. И по центрам металлургического производства это будет делаться в первую очередь. И делаться это будет за счет производителей, - заявил президент. - Думаю, что у вас в Магнитогорске будем делать то же самое. Посмотрим внимательно, может, даже более объективно, за тем, что там происходит". ММК - один из крупнейших в РФ производителей металлопродукции. Основным бенефициаром компании является председатель совета директоров Виктор Рашников (контролирует 84,26% акций через Mintha Holding), free float составляет 15,74%.]]></text>
</doc>
