<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Австрии установлены новые антирекорды по COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - В Австрии за сутки диагностировали свыше 7 тысяч новых случаев коронавируса COVID-19, что является рекордным показателем, сообщает австрийское издание Kronen Zeitung в четверг. По данным газеты, в четверг суточный прирост заражений составил 7 416. Согласно данным статистического сайта Worldometer, это почти на 3 тыс. выше показателя неделю назад 29 октября (4 453). Кроме того, за последние 24 часа зарегистрировали смерть еще 41 человека с коронавирусом. По данным Worldometer, предыдущий рекорд был зафиксирован 4 ноября и составил 35. Таким образом, в Австрии впервые суточный показатель смертности инфицированных превысил отметку в 40. Также издание отмечает, что число госпитализаций заболевших коронавирусом вновь резко возросло. Канцлер Австрии Себастьян Курц с 3 ноября объявил в стране облегченный режим самоизоляции, чтобы сдержать распространение COVID-19. Планируется, что новые меры продлятся до 30 ноября. Они предусматривают, что населению запрещено, за некоторыми исключениями, покидать дома с 20:00 до 6:00. Курц пояснил, что в период такого комендантского часа людям, тем не менее, разрешат перемещаться по работе и даже ходить на прогулки. Ресторанам будет разрешено готовить еду только на вынос. Отели продолжат работать в крайне ограниченном объеме. Музеи, театры, зоопарки, спортзалы будут вынуждены приостановить работу. Школы пока что продолжат работу, однако власти оставляют за собой право пересмотреть это решение. Общее число заражений с начала эпидемии в Австрии составляет свыше 132 тыс., более 1,2 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
