<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734715</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734715</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 11:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы заявили, что не планируют вводить пропускной режим</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Вводить пропускной режим в Москве в настоящее время не будут, говорится в сообщении на сайте мэра Москвы. "Будет ли введен пропускной режим? Сейчас делать этого не планируется", - говорится в сообщении на сайте в четверг. Также в нем отмечается, что по прибытии в Москву из других регионов России соблюдать домашний режим не нужно. Весной 2020 года в Москве из-за распространения коронавируса городские власти ввели пропускной режим: для передвижения по городу перед выходом из дома нужно было оформить электронный пропуск, в котором указывалось место назначения. Этот режим действовал с  15 апреля  по  9 июня . Режим самоизоляции действовал в Москве с 30 марта. Сайт мэра столицы также отмечает в четверг, что пожилых москвичей, вынужденных соблюдать домашний режим из-за угрозы коронавирусной инфекции, не будут штрафовать за выход из дома. "Прогулки и занятия физкультурой на свежем воздухе не ограничиваются, сам по себе выход из дома не считается нарушением", - говорится в сообщении. Однако уточняется, что пожилым людям при этом рекомендуется не выходить из дома без необходимости, чтобы избежать риска заражения. С 28 сентября  соблюдать домашний режим обязаны москвичи старше 65 лет, люди, имеющие ряд хронических заболеваний, и беременные. При необходимости им выдадут больничные листы. Соблюдать домашний режим необходимо людям с инсулинозависимым сахарным диабетом первого типа, хроническими болезнями легких (астма), бронхоэктазией, легочным сердцем и нарушением легочного кровообращения, болезнями почек, злокачественными новообразованиями. Также стоит остаться дома, если человек перенес инсульт, инфаркт или трансплантацию органов и тканей. Кроме того, в список вошли беременные и женщины в послеродовом периоде, жители с нарушениями иммунной системы, болезнями мочеполовой системы, костно-мышечной системы и соединительной ткани (ревматологическими заболеваниями), а также граждане с другими болезнями кровообращения и эндокринной системы. Ранее в среду мэр Москвы Сергей Собянин заявил в своем блоге, что последние две недели вселяют  осторожный оптимизм , городу удается бороться с коронавирусом, не прибегая к тотальному закрытию. По его словам, прирост новых заболевших за прошедшую неделю составил всего 2%. Собянин отметил, что пока нет необходимости вводить новые ограничения в столице. По его словам, также нет необходимости в перепрофилировании обычных больниц для лечения коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
