<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 13 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый перенос ЕГЭ, голосование по почте и объединение двух регионов РФ</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  ЕГЭ вновь перенесут: с 8 июня на более поздний период.   Сдавать его будут  только поступающие в вузы, и только  два экзамена  по выбору. Школьные аттестаты будут выдавать по годовым оценкам. В Минобрнауки считают, что ЕГЭ можно провести  дистанционно . 
 
-  Число случаев заболевания коронавирусом в России  . По словам главы Минздрава, ситуация  сложная , но управляемая. Россия  вышла на баланс  между поступающими и выписанными пациентами с COVID-19. 
 
 - Госдума разрешила голосовать по почте на выборах во время пандемии.  Принятые поправки предусматривают возможность досрочного голосования  на всех уровнях выборов , в том числе, на президентских. Однако они не распространяются на всенародное голосование по поправкам в Конституцию. -  Правительство внесло в Думу законопроект о праве полицейских вскрывать автомобили.  Предлагается  дать полиции право  вскрывать машину, в частности, для спасения жизни граждан, для предотвращения преступления или "для обеспечения безопасности граждан или общественной безопасности при массовых беспорядках и ЧС". -  В РФ  ,  два из которых загорелись в больницах.  В Минпромторге подчеркивают, что проверку должны пройти не только аппараты, но и условия их эксплуатации. -  Главы Архангельской области и НАО договорились объединить регионы.  Стороны  подписали меморандум  о намерении. Сейчас с административной точки зрения НАО является самостоятельным регионом и одновременно частью Архангельской области. Окончательное решение об объединении примут жители на  референдуме . -  В продаже появилась база данных 9 млн клиентов курьерской службы СДЭК . Как пишет "Коммерсантъ", за 70 тыс. рублей  предлагаются данные , якобы принадлежащие клиентам службы экспресс-перевозки. Роскомнадзор  направил запрос  в СДЭК. 
 
 - Суд отправил на пересмотр в апелляцию приговор Мамаеву и Кокорину.  Это сделано " ввиду существенных нарушений  уголовного и уголовно-процессуального закона при его вынесении".]]></text>
</doc>
