<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театры Москвы не откажут в посещении зрителям с бумажными билетами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Нина Карпова</tag>
    <tag type="str">Марк Варшавер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Столичные театры на следующей неделе будут пускать зрителей, которые купили бумажные билеты в кассах до 19 октября, обменивать обычный билет на электронный не нужно, сообщили представители московских театров. "Билеты мы давно продаем и в электронном виде на сайте театра, с сегодняшнего дня касса театра работает только на возврат билетов, купить неэлектронный билет нельзя. Но если посетитель приобрел бумажный билет ранее, то мы его, конечно же, пустим в театр", - сообщила "Интерфаксу" руководитель литературно-драматургической части театра Сатиры Нина Карпова. Директор театра "Ленком" Марк Варшавер в разговоре с "Интерфаксом" также подтвердил, что никаких ограничений по посещению театра с неэлектронными билетами, которые были приобретены заранее, нет. Он уточнил, что театр с начала октября перевел продажу билетов в онлайн, "теперь и купить, и сдать билет можно на сайте, а кассы у нас закрыты". В театре "У Никитских ворот" "Интерфаксу" сообщили, что "если посетитель приобрел билет в кассе, мы его обязаны пустить, он может прийти на спектакль по обычному бумажному билету". "Но большинство наших зрителей уже давно покупают электронные билеты, обращения в кассы сейчас единичны", - отметил собеседник агентства. В свою очередь в пресс-службе департамента культуры Москвы не смогли уточнить, смогут ли зрители, которые приобрели заранее билеты в кассах, посетить театр после 19 октября по бумажным билетам или их придется обменять на электронные. Раннее департамент культуры Москвы опубликовал приказ о том, что билеты в учреждения культуры столицы с 19 октября можно будет приобрести  только в электронном виде . Их реализация должна осуществляться с соблюдением социальной дистанции в одно посадочное место слева, справа, впереди и позади от посетителя.]]></text>
</doc>
