<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убийца преподавателя в Париже предлагал деньги за сведения о жертве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Выходец из РФ, совершивший убийство учителя в Париже, предлагал учащимся деньги за то, чтобы они помогли ему вычислить Самюэля Пати среди других преподавателей. Об этом сообщает радиостанция "Эроп-1" со ссылкой на собственные источники знакомые с расследованием. По их данным, в пятницу, 16 октября, террорист пришел к школе с наличными на сумму примерно в 300 евро. Вознаграждение он готов был заплатить тем школьникам, которые показали бы ему, как именно выглядит Самюэль Пати. Один 15-летний ученик согласился помочь, сейчас он помещен под стражу  в числе других арестованных по делу. Президент Франции Эммануэль Макрон 19 октября принял в Елисейском дворце семью Пати. Он выразил им соболезнования и заверил их в своей поддержке. Французский лидер также отметил, что в среду пройдет национальная церемония прощания. 16 октября в среднем учебном заведении в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин под Парижем) исламский террорист убил преподавателя истории, географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели он демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. Преступление совершил 18-летний  иммигрант из России чеченского происхождения , который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. При задержании террорист был застрелен полицейскими. Президент Франции Эммануэль Макрон назвал произошедшее терактом.]]></text>
</doc>
