<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К концу декабря в ТЦ Москвы будут пустовать 10% помещений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">CBRE</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Марина Малахатько</tag>
    <tag type="str">Михаил Рогожин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - В Москве к концу 2020 года доля вакантных помещений в торговых центрах может составить 10-12%, если в городе не будет нового витка карантинных ограничений, заявила директор отдела торговых помещений CBRE в Москве Марина Малахатько. По ее словам, по итогам года в городе объем ввода новых ТЦ превысит прошлогодний на 27% и составит 254 тыс. кв.м. Рост показателя обеспечили крупные ТЦ, которые открылись в начале года. В 2021 году, по прогнозам аналитиков, откроется ещё 500 тыс. кв.м площадей разного формата и рост вакансий продолжится. При этом в других регионах ввод ТЦ в 2020 году будет ниже прошлогоднего в 2,7 раза - только 207 тыс. кв.м. Около 60% заявленного ввода перенесены девелоперами на более поздние периоды, добавил директор отдела региональных торговых помещений Михаил Рогожин. По его данным, посещаемость в регионах восстанавливается, но не равномерно. "Покупатели возвращаются в ТЦ в городах, где доходы населения высокие, а также там, где есть дефицит качественного предложения", - отметил он. В середине июля аналитики компании JLL  прогнозировали , что в Москве к концу 2020 года в торговых центрах могут опустеть до 8-10% торговых площадей. В сентябре аналитики консалтинговой компании Knight Frank  говорили , что из-за пандемии ввод от 30% до 40% новых торговых центров по всей России будет перенесен на 2021 год.]]></text>
</doc>
