<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян допустил использование военной базы РФ в конфликте в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Российская военная база является неотъемлемой частью системы безопасности Армении, заявил премьер-министр страны Никол Пашинян. "В конкретных ситуациях потенциал базы должен использоваться", - сказал он на встрече с российскими журналистами в Ереване в среду. По его словам, на данном этапе широкомасштабной войны в зоне карабахского конфликта "не сформировалась необходимость использования потенциала". "Но у нас непредсказуемая ситуация и никто в точности не может предсказать дальнейшее развитие", - отметил Пашинян. Он также заявил, что Армения не считает возможным проведение трехсторонней встречи с азербайджанской и российской сторонами по вопросу карабахского урегулирования. "Во время интенсивных военных действий не очень уместно говорить о саммите Армения-Азербайджан-Россия. Для переговоров нужна соответствующая атмосфера и условия", - подчеркнул премьер. По его словам, Армения всегда была готова к мирному урегулированию карабахской проблемы. "Но это не значит, что Армения или Карабах готовы к решению вопроса в ущерб своих национальных интересов и безопасности", - отметил Пашинян. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, боевые действия стали ответом на провокации с армянской стороны. Пашинян, в свою очередь, заявил о нападении Азербайджана на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
