<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФРГ "неизбежно" введет санкции за Навального при подтверждении выводов экспертов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Хайко Маас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Санкций против России в связи с инцидентом с оппозиционером Алексеем Навальным избежать не удастся, если ОЗХО подтвердит выводы по этому делу, заявил в интервью порталу t-online глава МИД ФРГ Хайко Маас. "Если выводы немецкой, шведской и французской лабораторий подтвердят, то тогда ЕС даст четкий ответ. Я в этом уверен", - сказал министр, подчеркнув, что  "В таком случае я убежден, что обойтись без санкций не удастся", - уточнил Маас. Он отметил, что санкции будут адресными и соразмерными, однако нарушение Конвенции о запрещении химического оружия без ответа остаться не должно. На вопрос, не могла бы ФРГ дать четкий ответ, прекратив участие в проекте "Северный поток - 2", Маас ответил, что в строительстве газопровода участвует свыше 100 европейских компаний, и более половины из них - немецкие. Многие европейские рабочие пострадали бы от замораживания строительства, омтетил Маас. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось.]]></text>
</doc>
