<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 05:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК возбудил дело после гибели четырех человек при пожаре в красноярской клинике</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В свою очередь прокуратура начала проверку по факту пожара в наркологической клинике</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Следственное управление СКР по Красноярскому краю возбудило уголовное дело в связи с гибелью четырех человек при пожаре в наркологической клинике "Чистый город", сообщает пресс-служба ведомства. В ведомстве уточнили, что уголовное дело возбуждено по ч. 3 ст. 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц). Прокуратура Красноярского края в свою очередь оценит действия ответственных лиц по соблюдению правил пожарной безопасности в клинике, а также проконтролирует ход уголовного дела, возбужденного по факту гибели людей на пожаре. "В ходе проверочных мероприятий будут установлены причины и условия произошедшего, дана оценка, в том числе уголовно-правовая, действиям ответственных лиц по соблюдению требований законодательства о пожарной безопасности в местах с массовым пребыванием граждан, о наркологической помощи гражданам", - говорится в сообщении надзорного ведомства. Отмечается, что прокурор Красноярского края Роман Тютюник на месте происшествия координирует действия правоохранительных органов. Ранее  сообщалось , что в ночь на четверг в частной наркологической клинике в Красноярске произошел пожар. В результате погибли четыре человека, еще двое пострадали.]]></text>
</doc>
