<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемым в шпионаже в Дании назвали ученого-химика Никифорова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Алексей Никифоров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU -  Обвиняемым в шпионаже  в Дании гражданином России, о котором накануне сообщала прокуратура страны, может быть ученый-химик Алексей Никифоров. "Да, верно, это ученый Алексей Никифоров", - сказал "Интерфаксу" знакомый ученого Юрий Тюрин, отвечая на вопрос, Никифоров ли имелся в виду в сообщении датской прокуратуры. В свою очередь член Общественной палаты РФ Мария Бутина подтвердила агентству, что в Дании обвиняется в шпионаже гражданин России по фамилии Никифоров. "Да, его обвиняют в шпионаже. Ко мне поступило обращение в Общественную палату, я попросила своих помощников разобраться, в чем суть дела, посмотрела материалы, на сегодняшний момент мы изучаем дело", - сказала Бутина. При этом она не стала утверждать, что речь в распространенном накануне сообщении прокуратуры идет о Никифорове. "Я не могу сказать, он или не он. Я бы не спекулировала - он или это не он", - сказала собеседница "Интерфакса". Агентство обратилось в прокуратуру Дании с запросом, в котором был задан вопрос, расследуется ли в королевстве уголовное дело в отношении гражданина России Никифорова, и если да, то по каким статьям. "У нас нет других комментариев, кроме этого пресс-релиза. Человек (упомянутый в пресс-релизе - ИФ) находится под стражей с июля 2020 года", - сказали в прокуратуре, добавив ссылку на сделанное в среду сообщение о предъявлении обвинения в шпионаже неназванному гражданину России. Из открытых источников известно, что Никифорову 35 лет, он специалист по химии редких и рассеянных элементов, работал в одном из датских университетов, жил в Копенгагене и Ольборге, где, по данным датских СМИ, будет проходить процесс по делу россиянина, обвиняемого в шпионаже.]]></text>
</doc>
