<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729035</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729035</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 02:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СБ ООН проведет закрытые консультации по ситуации в Нагорном Карабахе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обсуждение официально назначено на 29 сентября</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">СБ ООН</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Обсуждение эскалации конфликта в Нагорном Карабахе в Совете Безопасности ООН официально назначено на вторник, 29 сентября, сообщил "Интерфаксу" источник в штаб-квартире Организации. По словам собеседника агентства, встреча членов Совбеза состоится в формате закрытых консультаций в разделе "разное" во вторник после заседания СБ по ситуации на Ближнем Востоке, которое начнется в 15:00 по времени Нью-Йорка (22:00 по мск). Он уточнил, что официальный запрос о проведении обсуждения поступил от пяти европейских стран в Совбезе - Франции, Германии, Великобритании, Эстонии и Бельгии. В понедельник генеральный секретарь ООН Антониу Гутерриш провел телефонные переговоры с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым и премьер-министром Армении Николом Пашиняном. Гутерриш выразил обеспокоенность в связи с ситуацией в Нагорном Карабахе и заявил о необходимости возобновления мирного процесса в рамках Минской группы ОБСЕ. Он призвал обе стороны к немедленному прекращению огня и направлению наблюдателей ОБСЕ в регион. Утром 27 сентября Минобороны Азербайджана заявило о начале военной "контрнаступательной операции" на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Армения в свою очередь обвинила Азербайджан в нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР). В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. В Азербайджане военное положение введено в нескольких регионах, объявлена частичная мобилизация. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть жертвы как среди военных, так и из числа мирного населения.]]></text>
</doc>
