<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741778</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741778</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин допустил возможность увеличения числа миротворцев РФ в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Карабах</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Россия может увеличить число миротворцев в Нагорном Карабахе, если все стороны конфликта посчитают это необходимым, заявил президент РФ Владимир Путин. В ходе ежегодной пресс-конференции российского лидера спросили о миротворческой операции РФ в этом регионе. Он подчеркнул, что вопрос численности миротворческого контингенте необходимо решать только по договоренности со всеми сторонами. "Это вопрос чисто технического характера. Если все придут к выводу о том, что это нужно, мы это сделаем. Если нет, то значит - тогда делать не будем", - добавил президент РФ. Путин отметил, что в Нагорном Карабахе находятся не только  миротворцы , но и сотрудники МЧС России, а также  пограничной службы  ФСБ РФ. Президент РФ добавил, что Россия готова продолжить оказание гуманитарной помощи жителям Нагорного Карабаха, но надеется и на помощь международных организаций. "Мы очень рассчитываем на то, что и международные посредники перейдут, наконец, от слов к делу, начнут фактически помогать людям, которые нуждаются в помощи, прежде всего, возвращающимся в Нагорный Карабах беженцам. Что не только Россия это будет делать, посылая туда гуманитарные конвои, но и международные организации, наконец, развернутся - и ЮНИСЕФ, и ЮНЕСКО, и продовольственная организация ООН", - сказал Путин. В Нагорном Карабахе развернут российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих. В его основе – подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа.]]></text>
</doc>
