<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 21:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кадыров заявил, что "позорные санкции еще аукнутся США"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Глава Чечни Рамзан Кадыров заявил, что новые санкции США против связанных с Чечней компаний не повлияют на развитие республики. "Я не удивляюсь этому событию, равно как и не пугаюсь. На Чеченскую Республику и ее развитие эти санкции никак не влияют", - написал Кадыров в телеграме. Глава Чечни добавил, что семья Бен Ладена проживала в США, а его братья управляли собственными бизнес-компаниями в разных уголках земного шара. "Несмотря на это, никто из них мистическим образом не попал под санкции Соединенных Штатов и спокойно занимался своим делом. Кроме как лицемерием это не назовешь!" - считает Кадыров. Он также заявил, что "сегодняшние позорные санкции еще аукнутся США". Это действительно черная страница в истории этого государства", - написал Кадыров. Администрация США в четверг объявила о санкциях  против шести компаний из РФ  за причастность, по версии Вашингтона, к нарушениям прав человека, говорится в документе Минфина США. В санкционные списки включены, в частности, российская промоутерская компания Absolute Championship Akhmat, Региональный общественный фонд имени Героя России Ахмата Кадырова, бойцовский клуб "Ахмат", ООО "Чеченские минеральные воды", футбольный клуб "Ахмат" и ООО "МегаСтройИнвест". Санкции вводятся в рамках глобального "Акта Магнитского", принятого в США в 2016 году. Он дает президенту США полномочия обновлять список иностранных структур и граждан, которые, по его мнению, виновны в коррупции и нарушении прав человека. Кроме того, британские власти приняли решение ввести санкции против  спецподразделения "Терек" и трех россиян  за их причастность, по мнению Лондона, к нарушению прав человека, говорится в обнародованном в четверг пресс-релизе МИД Великобритании. "Что касается России, Соединенное Королевство вводит санкции, включая запрет на въезд и замораживание активов, против трех физических лиц и отряда быстрого реагирования "Терек", ответственных за пытки и другие нарушения прав человека в отношении членов ЛГБТ-сообщества в Чечне", -  говорится  в пресс-релизе министерства. В частности, в санкционный список внесены председатель парламента Чечни Магомед Даудов, замминистра внутренних дел республики Апти Алаудинов и бывший глава полиции чеченского города Аргун Аюб Катаев. В ведомстве отметили, что Британия действует заодно с США, которые также в четверг объявили о пополнении санкционных списков юридическими и физическими лицами, виновными в нарушении прав человека.]]></text>
</doc>
