<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 21:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на подсолнечное масло в РФ установили новый рекорд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Цены на сырое подсолнечное масло в РФ на минувшей неделе резко выросли. Как сообщает "СовЭкон", средние котировки укрепились на 6,6% - до нового рекордного уровня в 74 175 рублей за тонну (EXW Европейская часть России, с НДС). Заметно подорожал и подсолнечник. Как поясняют эксперты, основная причина роста цен - новый скачок экспортных цен на него. Быстро росли и экспортные котировки подсолнечного масла из РФ. За неделю оно подорожало на $35, до $960 за тонну (FOB), на фоне активного роста цен на продукцию мирового масличного комплекса в первой половине недели. "Некоторые переработчики пытались снижать закупочные цены на подсолнечник, говоря о больших запасах и достаточном предложении. Однако во второй половине недели многие из них начали активно поднимать цены, которые за неделю выросли в итоге на 2 000-4 000 рублей за тонну", - говорится в сообщении. Рынок подсолнечника резко развернулся после непродолжительной просадки в предыдущие недели. Средние цены на подсолнечник выросли на 1 375 рублей, до 30 875 рублей за тонну (без НДС). Эксперты "СовЭкона" ожидают "сохранения повышательной динамики на рынке подсолнечника на фоне рекордных цен на масло и оживления закупок со стороны маслозаводов". Сдерживающим фактором являются укрепление рубля, а также снижение мировых цен на пальмовое и соевое масла в последние дни. Несколько улучшились и виды на российский урожай подсолнечника - в начале октября "СовЭкон" повысил прогноз сбора на 0,4 млн тонн, до 12,2 млн тонн. В 2019 году урожай подсолнечника составил 15,4 млн тонн.]]></text>
</doc>
